[{"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Nh\u1eefng giai c\u1ea5p m\u1edbi ra \u0111\u1eddi \u1edf Vi\u1ec7t Nam sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t l\u00e0", "answers": "A.T\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\tB.C\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n.C.C\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\tD.\u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "A.T\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u1ede Vi\u1ec7t Nam t\u1ea7ng l\u1edbp th\u01b0\u1eddng nh\u1ea1y c\u1ea3m v\u1edbi th\u1eddi cu\u1ed9c v\u00e0 tha thi\u1ebft canh t\u00e2n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u00e0", "answers": "A.H\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean, Tr\u00ed Th\u1ee9c.\tB.Ti\u1ec3u \u0110\u1ecba Ch\u1ee7.\tC.T\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c.\tD.Ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "A.H\u1ecdc sinh, sinh vi\u00ean, Tr\u00ed Th\u1ee9c"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". Quy m\u00f4 v\u00e0 th\u1eddi gian th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.10 n\u0103m (1919 -1929), ch\u1ec9 t\u1eadp trung v\u00e0o hai ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 n\u00f4ng nghi\u1ec7p.B.10 n\u0103m (1919 -1929), \u0111\u1ea7u t\u01b0 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ng\u00e0nh nh\u01b0ng t\u1eadp trung ch\u1ee7 y\u1ebfu v\u00e0o c\u00f4ng - n\u00f4ng nghi\u1ec7p.C.7 n\u0103m (1919- 1925), \u0111\u1ea7u t\u01b0 \u1edf m\u1ecdi l\u0129nh v\u1ef1c nh\u01b0ng t\u1eadp trung ch\u1ee7 y\u1ebfu v\u00e0o c\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u00e0 n\u00f4ng nghi\u1ec7p.D.10 n\u0103m (1914 -1925), \u0111\u1ea7u t\u01b0 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ng\u00e0nh nh\u01b0ng t\u1eadp trung ch\u1ee7 y\u1ebfu v\u00e0o c\u00f4ng - n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "B.10 n\u0103m (1919 -1929), \u0111\u1ea7u t\u01b0 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c ng\u00e0nh nh\u01b0ng t\u1eadp trung ch\u1ee7 y\u1ebfu v\u00e0o c\u00f4ng - n\u00f4ng nghi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (1919-1929), th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u1ed1n nhi\u1ec1u nh\u1ea5t v\u00e0o ng\u00e0nh kinh t\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A.Th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.\tB.C\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tC. th\u1ee7 c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\tD.N\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "D.N\u00f4ng nghi\u1ec7p"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t, c\u00f9ng v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng x\u00e3 h\u1ed9i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y tr\u1edf th\u00e0nh \u0111\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.\u0110\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n m\u1ea1i B\u1ea3n.\t\tB.Trung ti\u1ec3u \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n m\u1ea1i B\u1ea3n.C.Trung \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n m\u1ea1i B\u1ea3n.\t\tD.Ti\u1ec3u \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n m\u1ea1i B\u1ea3n.", "correct_answer": "A.\u0110\u1ea1i \u0111\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n m\u1ea1i B\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". T\u1edd b\u00e1o n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 c\u1ee7a ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n tr\u00ed th\u1ee9c \u1edf Vi\u1ec7t Nam giai \u0111o\u1ea1n 1919-1925?", "answers": "A.Ng\u01b0\u1eddi Nh\u00e0 Qu\u00ea.\tB.Tin t\u1ee9c.\t\tC.Ti\u1ec1nphong.\t\t\tD.D\u00e2n ch\u00fang.", "correct_answer": "A.Ng\u01b0\u1eddi Nh\u00e0 Qu\u00ea"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Trong phong tr\u00e0o D\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 \u1edf Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb n\u0103m 1919 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1925, m\u1ed9t s\u1ed1 t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7 l\u1edbn \u1edf Nam K\u1ef3 th\u00e0nh l\u1eadp t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00ednh tr\u1ecb n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A.\u0110\u1ea3ng l\u1eadp hi\u1ebfn.\tB.H\u1ed9i ph\u1ee5c Vi\u1ec7t.\tC.\u0110\u1ea3ng Thanh Ni\u00ean.\t\tD.Vi\u1ec7t Nam Ngh\u0129a \u0110o\u00e0n.", "correct_answer": "A.\u0110\u1ea3ng l\u1eadp hi\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Trong phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc d\u00e2n ch\u1ee7 c\u00f4ng khai \u1edf Vi\u1ec7t Nam, c\u00f3 s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o n\u1ed5i b\u1eadt trong n\u0103m 1925?", "answers": "A.Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i tr\u1ea3 t\u1ef1 do cho Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u.\t\tB. \u0111\u00e1m tang Phan Ch\u00e2u Trinh.C.Xu\u1ea5t b\u1ea3n \u201c B\u1ea3n \u00e1n ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p\u201d.\t\tD.Th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean.", "correct_answer": "A.Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i tr\u1ea3 t\u1ef1 do cho Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". T\u1edd b\u00e1o n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y do Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c l\u00e0m ch\u1ee7 nhi\u1ec7m, ki\u00eam ch\u1ee7 b\u00fat trong th\u1eddi gian ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u1edf n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i?", "answers": "A.S\u1ef1 th\u1eadt.\t\tB.Nh\u00e2n \u0111\u1ea1o.\t\tC.Ng\u01b0\u1eddi C\u00f9ng Kh\u1ed5.\t\tD.\u0110\u1eddi s\u1ed1ng c\u00f4ng nh\u00e2n.", "correct_answer": "C.Ng\u01b0\u1eddi C\u00f9ng Kh\u1ed5"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Vi\u1ec7c Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c b\u1ecf phi\u1ebfu t\u00e1n th\u00e0nh gia nh\u1eadp qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ed9ng s\u1ea3n v\u00e0 tham gia s\u00e1ng l\u1eadp \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Ph\u00e1p (12/1920) l\u00e0 m\u1ed1c \u0111\u00e1nh d\u1ea5u", "answers": "A.S\u1ef1 thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 gi\u1eefa Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.B.B\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh trong cu\u1ed9c \u0111\u1eddi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c.C.S\u1ef1 Ch\u1ea5m d\u1ee9t t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam.D.B\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh trong ti\u1ebfn tr\u00ecnh ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "B.B\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh trong cu\u1ed9c \u0111\u1eddi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i (2/1930) \u1edf Vi\u1ec7t Nam do t\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o l\u00e3nh \u0111\u1ea1o?", "answers": "A.\u0110\u1ea3ng Thanh ni\u00ean.\t\t\tB.\u0110\u1ea3ng l\u1eadp hi\u1ebfn.C.Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng.\t\tD.Vi\u1ec7t Nam Ngh\u0129a \u0110o\u00e0n.", "correct_answer": "C.Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". N\u0103m 1929, Nh\u1eefng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n n\u00e0o xu\u1ea5t hi\u1ec7n \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean,  An Nam C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng, \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Li\u00ean \u0110o\u00e0n.B.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng, An Nam C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng, D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Li\u00ean \u0110o\u00e0n.C.H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean, An Nam C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng, \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng.D.T\u00e2n Vi\u1ec7t c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0110\u1ea3ng, An Nam C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng, D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng.", "correct_answer": "B.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng, An Nam C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng, D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Li\u00ean \u0110o\u00e0n."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". S\u1ef1 ph\u00e2n h\u00f3a c\u1ee7a H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean \u0111\u00e3 d\u1eabn \u0111\u1ebfn s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n n\u00e0o \u1edf Vi\u1ec7t Nam (1929)?", "answers": "A.An Nam C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Li\u00ean \u0110o\u00e0n.B.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng  v\u00e0 An Nam C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng.C.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Li\u00ean \u0110o\u00e0n v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng.D.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng v\u00e0 T\u00e2n Vi\u1ec7t c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0110\u1ea3ng.", "correct_answer": "B.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng  v\u00e0 An Nam C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". \u0110\u1ea7u n\u0103m 1930, Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c tri\u1ec7u t\u1eadp h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 do", "answers": "A.Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ebfn tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 ho\u00e0n to\u00e0n t\u1ef1 gi\u00e1c.B.Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 b\u1ecb chia r\u1ebd l\u1edbn.C.T\u1ed5ng b\u1ed9 H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean n\u00eau ra y\u00eau c\u1ea7u h\u1ee3p nh\u1ea5t.D.C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n trong n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec1 ngh\u1ecb h\u1ee3p nh\u1ea5t th\u00e0nh m\u1ed9t \u0110\u1ea3ng.", "correct_answer": "B.Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nguy c\u01a1 b\u1ecb chia r\u1ebd l\u1edbn."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Xu h\u01b0\u1edbng b\u1ea1o \u0111\u1ed9ng v\u00e0 xu h\u01b0\u1edbng c\u1ea3i c\u00e1ch trong phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam nh\u1eefng n\u0103m \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX \u0111\u1ec1u", "answers": "A.Kh\u00f4ng b\u1ecb \u0111\u1ed9ng trong ch\u1edd v\u00e0o s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i.B.Xu\u1ea5t ph\u00e1t t\u1eeb truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.C.C\u00f3 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 phong ki\u1ebfn.\tD.Do giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n kh\u1edfi x\u01b0\u1edbng v\u00e0 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.", "correct_answer": "B.Xu\u1ea5t ph\u00e1t t\u1eeb truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t, m\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n, c\u1ea5p b\u00e1ch h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa", "answers": "A.C\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tB.N\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7C.Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.\t\tD.\u0110\u1ecba ch\u1ee7 v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n.", "correct_answer": "C.Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p"}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u1eb7t ra cho nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb khi th\u1ef1c d\u00e2n ph\u00e1p \u0111\u1eb7t \u00e1ch cai tr\u1ecb, b\u00f3c l\u1ed9t l\u00e0", "answers": "A.Th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 d\u00e2n t\u1ed9c: \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i th\u1ef1c d\u00e2n ph\u00e1p \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.B.Th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 d\u00e2n ch\u1ee7: \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn, tay sai \u0111\u1ec3 \u0111em l\u1ea1i quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7.C.\u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 tay sai, x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 d\u00e2n ch\u1ee7, t\u1ef1 do, b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, b\u00e1c \u00e1i.D.Th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u1ed3ng th\u1eddi c\u1ea3 hai nhi\u1ec7m v\u1ee5, trong \u0111\u00f3 g\u01b0\u01a1ng cao nhi\u1ec7m v\u1ee5 d\u00e2n ch\u1ee7 l\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u.", "correct_answer": "A.Th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 d\u00e2n t\u1ed9c: \u0111\u00e1nh \u0111u\u1ed5i th\u1ef1c d\u00e2n ph\u00e1p \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n Ph\u00e1p ti\u1ebfn h\u00e0nh ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.Ph\u00e1p l\u00e0 n\u01b0\u1edbc th\u1eafng tr\u1eadn, thu \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u l\u1ee3i nhu\u1eadn.B.Ph\u00e1p b\u1ecb thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 trong chi\u1ebfn tranh.C.Tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi \u0111\u00e3 h\u00ecnh th\u00e0nh.\t\t\t\tD.\u0110\u1ec3 b\u00f3c l\u1ed9t nhi\u1ec1u h\u01a1n.", "correct_answer": "B.Ph\u00e1p b\u1ecb thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1 trong chi\u1ebfn tranh"}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". M\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p khi \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u00e0o ph\u00e1t tri\u1ec3n giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.X\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng cho Vi\u1ec7t Nam.\t\t B.Th\u00fac \u0111\u1ea9y giao l\u01b0u, bu\u00f4n b\u00e1n gi\u1eefa c\u00e1c v\u00f9ng mi\u1ec1n.C.Ph\u1ee5c v\u1ee5 cho m\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.     D.Th\u00fac \u0111\u1ea9y kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n.", "correct_answer": "C.Ph\u1ee5c v\u1ee5 cho m\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba"}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng t\u00edch c\u1ef1c \u0111\u1ebfn c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam ngay sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t?", "answers": "A.S\u1ef1 thi\u1ebft l\u1eadp c\u1ee7a m\u1ed9t tr\u1eadt t\u1ef1 th\u1ebf gi\u1edbi m\u1edbi.\t\tB.C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 10 Nga th\u00e0nh c\u00f4ng.C.N\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p tham d\u1ef1 h\u1ed9i ngh\u1ecb V\u00e9cxai.\t\tD.Phe Hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc th\u1eafng tr\u1eadn trong chi\u1ebfn tranh.", "correct_answer": "B.C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 10 Nga th\u00e0nh c\u00f4ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng m\u1ee5c \u0111\u00edch ch\u00ednh c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p trong qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ef1c hi\u1ec7n cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng 1919-1929 l\u00e0", "answers": "A.B\u00f9 \u0111\u1eafp thi\u1ec7t h\u1ea1i do chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t g\u00e2y ra.B.\u0110\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ed3ng b\u1ed9 c\u01a1 s\u1edf h\u1ea1 t\u1ea7ng \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C.\u0110\u1ea7u t\u01b0 ph\u00e1t tri\u1ec3n to\u00e0n di\u1ec7n n\u1ec1n kinh t\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.Ho\u00e0n th\u00e0nh vi\u1ec7c b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ec3 th\u1ed1ng tr\u1ecb \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "A.B\u00f9 \u0111\u1eafp thi\u1ec7t h\u1ea1i do chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t g\u00e2y ra."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Th\u1ef1c d\u00e2n ph\u00e1p h\u1ea1n ch\u1ebf s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng \u1edf Vi\u1ec7t Nam trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai (1919-1929) ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 do", "answers": "A.Ngu\u1ed3n nh\u00e2n l\u1ef1c Vi\u1ec7t Nam kh\u00f4ng \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u.B.Mu\u1ed1n c\u1ed9t ch\u1eb7t n\u1ec1n kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o n\u1ec1n kinh t\u1ebf Ph\u00e1p.C.Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam nh\u1ecf h\u1eb9p kh\u00f4ng \u0111\u00e1p \u1ee9ng y\u00eau c\u1ea7u.D.Mu\u1ed1n \u01b0u ti\u00ean ngu\u1ed3n v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 cho c\u00f4ng nghi\u1ec7p nh\u1eb9.", "correct_answer": "B.Mu\u1ed1n c\u1ed9t ch\u1eb7t n\u1ec1n kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o n\u1ec1n kinh t\u1ebf Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". V\u00ec sao trong cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai (1919-1929), th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p m\u1edf r\u1ed9ng ng\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p ch\u1ebf bi\u1ebfn \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Ngu\u1ed3n nguy\u00ean li\u1ec7u s\u1eb5n c\u00f3, nh\u00e2n c\u00f4ng d\u1ed3i d\u00e0o.B. \u0111\u00e2y l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf duy nh\u1ea5t thu nhi\u1ec1u l\u1ee3i nhu\u1eadn.C.\u0110\u00e2y l\u00e0 ng\u00e0nh kinh t\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ea1o c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam.\tD.Ph\u00e1p \u0111\u1ea7u t\u01b0 v\u1ed1n nhi\u1ec1u nh\u1ea5t v\u00e0o c\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "A.Ngu\u1ed3n nguy\u00ean li\u1ec7u s\u1eb5n c\u00f3, nh\u00e2n c\u00f4ng d\u1ed3i d\u00e0o."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Trong ch\u00ednh s\u00e1ch th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p  Ph\u00e1p \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh thu\u1ebf n\u1eb7ng v\u00e0o h\u00e0ng h\u00f3a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i v\u00ec", "answers": "A.T\u1ea1o s\u1ef1 c\u1ea1nh tranh gi\u1eefa h\u00e0ng h\u00f3a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc nh\u1eadp v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B.Mu\u1ed1n \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n chi\u1ebfm th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ph\u00e1t tri\u1ec3n.D.C\u1ea3n tr\u1edf s\u1ef1 x\u00e2m nh\u1eadp c\u1ee7a h\u00e0ng h\u00f3a n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.", "correct_answer": "B.Mu\u1ed1n \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n chi\u1ebfm th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eafc \u0111\u1ebfn nh\u01b0 \u201c  chim \u00e9n nh\u1ecf b\u00e1o hi\u1ec7u m\u00f9a xu\u00e2n\u201d?", "answers": "A.Th\u00e0nh l\u1eadp T\u00e2m t\u00e2m x\u00e3 N\u0103m 1923.B.Ti\u1ebfng Bom c\u1ee7a Ph\u1ea1m H\u1ed3ng Th\u00e1i t\u1ea1i Qu\u1ea3ng Ch\u00e2u -Trung Qu\u1ed1c th\u00e1ng 6 /1924.C.Phong tr\u00e0o \u0111\u00f2i th\u1ea3 t\u1ef1 do cho Phan B\u1ed9i Ch\u00e2u n\u0103m 1925.D.Phong tr\u00e0o \u0111\u1ec3 tang Phan Ch\u00e2u Trinh n\u0103m 1926.", "correct_answer": "B.Ti\u1ebfng Bom c\u1ee7a Ph\u1ea1m H\u1ed3ng Th\u00e1i t\u1ea1i Qu\u1ea3ng Ch\u00e2u -Trung Qu\u1ed1c th\u00e1ng 6 /1924."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111i v\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh t\u1ef1 gi\u00e1c?", "answers": "A.Th\u00e1ng 2 /1930 \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi.B.Th\u00e1ng 8 /1925 c\u00f4ng nh\u00e2n Ba Son \u0111\u1ea5u tranh.C.N\u0103m 1920, c\u00f4ng nh\u00e2n S\u00e0i G\u00f2n Ch\u1ee3 L\u1edbn th\u00e0nh l\u1eadp c\u00f4ng h\u1ed9i cho T\u00f4n \u0110\u1ee9c Th\u1eafng \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u.D.N\u0103m 1922 c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 vi\u00ean ch\u1ee9c c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf c\u00f4ng th\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a t\u01b0 nh\u00e2n B\u1eafc K\u1ef3 \u0111\u00f2i ch\u1ee7 t\u01b0 b\u1ea3n Ph\u00e1p cho h\u1ecd ngh\u1ec9 ng\u00e0y ch\u1ee7 nh\u1eadt c\u00f3 tr\u1ea3 l\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B.Th\u00e1ng 8 /1925 c\u00f4ng nh\u00e2n Ba Son \u0111\u1ea5u tranh."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". \u0110i\u1ec3m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng (1927 -1930) \u0111\u00e3 nh\u1eadn th\u1ee9c \u0111\u00fang y\u00eau c\u1ea7u kh\u00e1ch quan c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c?", "answers": "A.Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u1eb1ng b\u1ea1o l\u1ef1c.B.Ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u01a1 s\u1edf \u0110\u1ea3ng \u1edf m\u1ed9t s\u1ed1 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng B\u1eafc K\u1ef3.C.\u0110\u1ec1 cao binh l\u00ednh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t trong qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ph\u00e1p. D.Ki\u00ean quy\u1ebft ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng cu\u1ed9c kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i.", "correct_answer": "A.Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng b\u1eb1ng b\u1ea1o l\u1ef1c"}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\u1eb7t c\u01a1 s\u1edf cho m\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi khi ng\u01b0\u1eddi", "answers": "A.D\u1ef1 \u0111\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n th\u1ee9 V c\u1ee7a Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n.B.G\u1eedi b\u1ea3n y\u00eau s\u00e1ch c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n An Nam \u0111\u1ebfn h\u1ed9i ngh\u1ecb V\u00e9cxai.C.D\u1ef1 \u0111\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 XVIII c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng x\u00e3 h\u1ed9i Ph\u00e1p.D. tham d\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ed9i Li\u00ean hi\u1ec7p Thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.", "correct_answer": "D. tham d\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ed9i Li\u00ean hi\u1ec7p Thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". H\u1ecdc thuy\u1ebft \u201c Tam d\u00e2n\u201d c\u1ee7a T\u00f4n Trung S\u01a1n ( Trung Qu\u1ed1c) \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng s\u1eed d\u1ee5ng trong qu\u00e1 tr\u00ecnh ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng, g\u00e2y \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng l\u00e0", "answers": "A.D\u00e2n t\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t, d\u00e2n ch\u1ee7 h\u00f2a b\u00ecnh, nh\u00e2n d\u00e2n l\u00e0m ch\u1ee7.B.\u0110\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n sinh t\u1ef1 do,  d\u00e2n ch\u1ee7 x\u00e3 h\u1ed9i.C. \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n quy\u1ec1n t\u1ef1 do, d\u00e2n sinh B\u00ecnh \u0110\u1eb3ng.D.\u0110\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n quy\u1ec1n t\u1ef1 do, d\u00e2n sinh h\u1ea1nh ph\u00fac.", "correct_answer": "D.\u0110\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n quy\u1ec1n t\u1ef1 do, d\u00e2n sinh h\u1ea1nh ph\u00fac."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o \u0111\u00e3 ch\u1ea5m d\u1ee9t vai tr\u00f2 l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng v\u1edbi t\u01b0 c\u00e1ch l\u00e0 m\u1ed9t ch\u00ednh \u0110\u1ea3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng trong phong tr\u00e0o D\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX?", "answers": "A.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Li\u00ean \u0110o\u00e0n th\u00e0nh l\u1eadp 9 1929).\tB.Kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i th\u1ea5t b\u1ea1i (2 /1930).C.Nguy\u1ec5n Th\u00e1i H\u1ecdc b\u1ecb b\u1eaft v\u00e0 x\u1eed b\u1eafn (1930).\t\tD.\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi (\u0111\u1ea7u n\u0103m 1930).", "correct_answer": "B.Kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i th\u1ea5t b\u1ea1i (2 /1930)."}, {"question_name": "C\u00e2u 31", "question": ". Kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i th\u1ea5t b\u1ea1i l\u00e0 do nguy\u00ean nh\u00e2n kh\u00e1ch quan n\u00e0o?", "answers": "A.Giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o ch\u01b0a \u0111\u1ee7 m\u1ea1nh.\tB.T\u1ed5 ch\u1ee9c Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng c\u00f2n non y\u1ebfu.C.Kh\u1edfi ngh\u0129a n\u1ed5 ra trong b\u1ed1i c\u1ea3nh b\u1ecb \u0111\u1ed9ng.\t\tD.\u0110\u1ebf Qu\u1ed1c Ph\u00e1p ph\u00f2ng m\u1ea1nh.", "correct_answer": "D.\u0110\u1ebf Qu\u1ed1c Ph\u00e1p ph\u00f2ng m\u1ea1nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". \u00dd ngh\u0129a l\u1edbn nh\u1ea5t trong phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc theo khuynh h\u01b0\u1edbng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u n\u0103m 1930 l\u00e0", "answers": "A.C\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd tinh th\u1ea7n y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.B.\u0110\u00e0o t\u1ea1o r\u00e8n luy\u1ec7n m\u1ed9t \u0111\u1ed9i ng\u0169 nh\u1eefng nh\u00e0 y\u00eau n\u01b0\u1edbc cho phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u1ec1 sau.C.Th\u1ec3 hi\u1ec7n tinh th\u1ea7n \u0111\u1ea5u tranh ki\u00ean c\u01b0\u1eddng b\u1ea5t khu\u1ea5t c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam.D.G\u00f3p ph\u1ea7n kh\u1ea3o nghi\u1ec7m m\u1ed9t con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc m\u1edbi,  \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n", "correct_answer": "D.G\u00f3p ph\u1ea7n kh\u1ea3o nghi\u1ec7m m\u1ed9t con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc m\u1edbi,  \u0111\u1ea9y phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc theo khuynh h\u01b0\u1edbng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam nh\u1eefng n\u0103m \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 20 l\u00e0", "answers": "A.Phong tr\u00e0o c\u00f2n mang n\u1eb7ng t\u00ednh t\u1ef1 ph\u00e1t.\t\tB.Ch\u01b0a s\u1eed d\u1ee5ng nhi\u1ec1u ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u1ea5u tranh.C.Thi\u1ebfu s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a m\u1ed9t giai c\u1ea5p ti\u00ean ti\u1ebfn.\tD.Kh\u00f4ng g\u1eafn c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc v\u1edbi canh t\u00e2n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "C.Thi\u1ebfu s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a m\u1ed9t giai c\u1ea5p ti\u00ean ti\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ". S\u1ef1 ph\u00e2n h\u00f3a t\u00edch c\u1ef1c c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c T\u00e2n Vi\u1ec7t c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0110\u1ea3ng ph\u1ea3n \u00e1nh xu th\u1ebf n\u00e0o c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX?", "answers": "A.S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n.B.S\u1ef1 th\u1eafng th\u1ebf c\u1ee7a khuynh h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n.C.S\u1ef1 th\u1eafng th\u1ebf c\u1ee7a khuynh h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.D.S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "B.S\u1ef1 th\u1eafng th\u1ebf c\u1ee7a khuynh h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 35", "question": ". Con \u0111\u01b0\u1eddng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c ( h\u00ecnh th\u00e0nh trong nh\u1eefng n\u0103m 20 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX) kh\u00e1c bi\u1ec7t ho\u00e0n to\u00e0n v\u1edbi con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3 v\u1ec1", "answers": "A. l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng.\t\tB.Khuynh h\u01b0\u1edbng ch\u00ednh tr\u1ecb.C.\u0110\u1ed1i t\u01b0\u1ee3ng C\u00e1ch m\u1ea1ng.\t\tD.M\u1ee5c ti\u00eau tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft.", "correct_answer": "B.Khuynh h\u01b0\u1edbng ch\u00ednh tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 36", "question": ". C\u00f4ng lao to l\u1edbn \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u1ed1i v\u1edbi l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A.Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc m\u1edbi theo khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n.B.Chu\u1ea9n b\u1ecb v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ch\u00ednh tr\u1ecb cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.C.Chu\u1ea9n b\u1ecb \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n v\u1ec1 t\u1ed5 ch\u1ee9c cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.D.Th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n th\u00e0nh \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "A.Kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc m\u1edbi theo khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 37", "question": ". Ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c trong nh\u1eefng n\u0103m 1921 -1924 c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a g\u00ec?", "answers": "A.T\u00ecm th\u1ea5y con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc \u0111\u00fang \u0111\u1eafn cho d\u00e2n t\u1ed9c.B.Tr\u1ef1c ti\u1ebfp chu\u1ea9n b\u1ecb v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng ch\u00ednh tr\u1ecb t\u1ed5 ch\u1ee9c cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi m\u1ed9t ch\u00ednh \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam.C.B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u chu\u1ea9n b\u1ecb v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, ch\u00ednh tr\u1ecb cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi m\u1ed9t ch\u00ednh \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam.D.B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u chu\u1ea9n b\u1ecb v\u1ec1 c\u00e1n b\u1ed9 t\u1ed5 ch\u1ee9c cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi m\u1ed9t ch\u00ednh \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "C.B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u chu\u1ea9n b\u1ecb v\u1ec1 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, ch\u00ednh tr\u1ecb cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi m\u1ed9t ch\u00ednh \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam"}, {"question_name": "C\u00e2u 38", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u00e1nh d\u1ea5u ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c t\u1eeb chi\u1ebfn s\u0129 y\u00eau n\u01b0\u1edbc tr\u1edf th\u00e0nh chi\u1ebfn s\u0129 c\u1ed9ng s\u1ea3n l\u00e0", "answers": "A.G\u1eedi b\u1ea3n y\u00eau s\u00e1ch 8 \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n An Nam \u0111\u1ebfn h\u1ed9i ngh\u1ecb V\u00e9cxai (1919).B.\u0110\u1ecdc S\u01a1 th\u1ea3o l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t nh\u1eefng lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng v\u1ec1 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a L\u00eanin (7/ 1920).C.Tham gia s\u00e1ng l\u1eadp \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Ph\u00e1p (12/ 19 20).D.Th\u00e0nh l\u1eadp H\u1ed9i Li\u00ean hi\u1ec7p Thu\u1ed9c \u0111\u1ecba (1921).", "correct_answer": "C.Tham gia s\u00e1ng l\u1eadp \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Ph\u00e1p (12/ 19 20)."}, {"question_name": "C\u00e2u 39", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc khi Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c l\u1ef1a ch\u1ecdn con \u0111\u01b0\u1eddng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u0111i theo khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n, l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam t\u1eebng ch\u1ee9ng ki\u1ebfn nh\u1eefng khuynh h\u01b0\u1edbng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc n\u00e0o di\u1ec5n ra kh\u00f4ng th\u00e0nh c\u00f4ng?", "answers": "A.Khuynh h\u01b0\u1edbng phong ki\u1ebfn cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX.B.Khuynh h\u01b0\u1edbng phong ki\u1ebfn v\u00e0 khuynh h\u01b0\u1edbng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n ( nh\u1eefng n\u0103m \u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX).C.Khuynh h\u01b0\u1edbng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n( hai th\u1eadp k\u1ef7 \u0111\u1ea7u trong th\u1ebf k\u1ef7 XX)D.Khuynh h\u01b0\u1edbng phong ki\u1ebfn (cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX) v\u00e0 khuynh h\u01b0\u1edbng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n (\u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX).", "correct_answer": "D.Khuynh h\u01b0\u1edbng phong ki\u1ebfn (cu\u1ed1i th\u1ebf k\u1ef7 XIX) v\u00e0 khuynh h\u01b0\u1edbng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n (\u0111\u1ea7u th\u1ebf k\u1ef7 XX)."}, {"question_name": "C\u00e2u 40", "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh l\u00e0m xu\u1ea5t hi\u1ec7n khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n trong phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t l\u00e0", "answers": "A.Nh\u1eefng t\u00e1c \u0111\u1ed9ng v\u1ec1 kinh t\u1ebf v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i t\u1eeb cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.B.C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 10 Nga n\u0103m 1917, nhi\u1ec1u \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n v\u00e0 Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n ra \u0111\u1eddi.C.Hai khuynh h\u01b0\u1edbng phong ki\u1ebfn v\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u00e3 th\u1ea5t b\u1ea1i N\u00ean ph\u1ea3i \u0111i theo khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n.D.Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c l\u1ef1a ch\u1ecdn con \u0111\u01b0\u1eddng c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n v\u00e0 t\u00edch c\u1ef1c truy\u1ec1n b\u00e1 v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "D.Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c l\u1ef1a ch\u1ecdn con \u0111\u01b0\u1eddng c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n v\u00e0 t\u00edch c\u1ef1c truy\u1ec1n b\u00e1 v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 41", "question": ". Khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n ng\u00e0y c\u00e0ng chi\u1ebfm \u01b0u th\u1ebf trong phong tr\u00e0o D\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 \u1edf Vi\u1ec7t Nam cu\u1ed1i nh\u1eefng n\u0103m 20 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX v\u00ec", "answers": "A.Phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n tr\u1edf th\u00e0nh t\u1ef1 gi\u00e1c.B.Gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa c\u00f4ng nh\u00e2n v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n.C. \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a s\u1ef1 nghi\u1ec7p gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.D.Khuynh h\u01b0\u1edbng y\u00eau n\u01b0\u1edbc d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n th\u1ea5t b\u1ea1i.", "correct_answer": "C. \u0111\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c y\u00eau c\u1ea7u c\u1ee7a s\u1ef1 nghi\u1ec7p gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 42", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u00e0o mang t\u00ednh kh\u00e1ch quan, quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh s\u1ee9 m\u1ec7nh l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n?", "answers": "A.C\u00f3 \u00fd th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c k\u1ef7 lu\u1eadt cao.\t\t\tB.\u0110\u1ea1i di\u1ec7n cho ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t ti\u00ean ti\u1ebfn.C.C\u00f3 quan h\u1ec7 g\u1eafn b\u00f3 t\u1ef1 nhi\u00ean v\u1edbi giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n.D.S\u1ed1ng t\u1eadp trung \u1edf c\u00e1c nh\u00e0 m\u00e1y, x\u00ed nghi\u1ec7p,h\u1ea7m m\u1ecf, \u0111\u1ed3n \u0111i\u1ec1n.", "correct_answer": "B.\u0110\u1ea1i di\u1ec7n cho ph\u01b0\u01a1ng th\u1ee9c s\u1ea3n xu\u1ea5t ti\u00ean ti\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 43", "question": ". V\u00ec sao H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c ti\u1ec1n th\u00e2n c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.V\u00ec g\u00f3p ph\u1ea7n th\u00fac \u0111\u1ea9y s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb t\u1ef1 ph\u00e1t sang t\u1ef1 gi\u00e1c.B.V\u00ec g\u00f3p ph\u1ea7n truy\u1ec1n b\u00e1 ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c L\u00eanin v\u00e0 l\u00fd lu\u1eadn gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam.C.V\u00ec g\u00f3p ph\u1ea7n chu\u1ea9n b\u1ecb ch\u00ednh tr\u1ecb, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, t\u1ed5 ch\u1ee9c cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.D.V\u00ec g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m cho khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n ng\u00e0y c\u00e0ng th\u1eafng th\u1ebf trong phong tr\u00e0o D\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "C.V\u00ec g\u00f3p ph\u1ea7n chu\u1ea9n b\u1ecb ch\u00ednh tr\u1ecb, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, t\u1ed5 ch\u1ee9c cho s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 44", "question": ". S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n ba t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 1929 c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a l\u1ecbch s\u1eed nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A.Ch\u1ea5m d\u1ee9t th\u1eddi k\u1ef3 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 giai c\u1ea5p v\u00e0 t\u1ed5 ch\u1ee9c l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.B.Ch\u1ee9ng t\u1ecf giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh.C.L\u00e0 m\u1ed1c \u0111\u00e1nh d\u1ea5u ch\u1ea5m d\u1ee9t s\u1ef1 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.D.L\u00e0 m\u1ed9t xu th\u1ebf c\u1ee7a cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c theo khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n.", "correct_answer": "D.L\u00e0 m\u1ed9t xu th\u1ebf c\u1ee7a cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c theo khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 45", "question": ". H\u1ea1n ch\u1ebf trong ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ba t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam cu\u1ed1i n\u0103m 1929 l\u00e0", "answers": "A.N\u1ed9i b\u1ed9 chia s\u1ebb c\u00f4ng k\u00edch l\u1eabn nhau tranh gi\u00e0nh \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang.B.Ch\u01b0a t\u1eadp h\u1ee3p \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1ed1i li\u00ean minh c\u00f4ng n\u00f4ng.C.L\u00e0m cho phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam \u0111i tr\u1ec7ch h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n.D.Ch\u01b0a th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111o\u00e0n k\u1ebft qu\u1ed1c t\u1ebf.", "correct_answer": "A.N\u1ed9i b\u1ed9 chia s\u1ebb c\u00f4ng k\u00edch l\u1eabn nhau tranh gi\u00e0nh \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang."}, {"question_name": "C\u00e2u 46", "question": ". S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n ba t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n \u1edf Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 1929 kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0", "answers": "A.B\u01b0\u1edbc chu\u1ea9n b\u1ecb tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho s\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t NamB.Xu th\u1ebf c\u1ee7a cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c theo khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n.C.M\u1ed1c ch\u1ea5m d\u1ee9t th\u1eddi k\u1ef3 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.D.B\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "C.M\u1ed1c ch\u1ea5m d\u1ee9t th\u1eddi k\u1ef3 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 47", "question": ". Cu\u1ed1i n\u0103m 1929, v\u1ea5n \u0111\u1ec1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n tr\u1edf n\u00ean c\u1ea5p thi\u1ebft \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam v\u00ec", "answers": "A.Phong tr\u00e0o d\u00e2n t\u1ed9c,d\u00e2n ch\u1ee7 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd.\tB.Phong tr\u00e0o c\u00f4ng - n\u00f4ng ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh m\u1ebd.C.S\u1ef1 tan r\u00e3 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng.D.S\u1ef1 chia s\u1ebb c\u00f4ng k\u00edch l\u1eabn nhau c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n.", "correct_answer": "D.S\u1ef1 chia s\u1ebb c\u00f4ng k\u00edch l\u1eabn nhau c\u1ee7a c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 48", "question": ". V\u00ec sao \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi (1930) l\u00e0 b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t v\u0129 \u0111\u1ea1i c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.K\u1ebft th\u00fac th\u1eddi k\u1ef3 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a khuynh h\u01b0\u1edbng c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 t\u01b0 s\u1ea3n.B.\u0110\u01b0a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n l\u00ean n\u1eafm quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng.C.Ch\u1ea5m d\u1ee9t t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i v\u00e0 giai c\u1ea5p l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.D.Ch\u1ea5m d\u1ee9t t\u00ecnh tr\u1ea1ng chia r\u1ebd gi\u1eefa c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00ednh tr\u1ecb \u1edf Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "C.Ch\u1ea5m d\u1ee9t t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i v\u00e0 giai c\u1ea5p l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 49", "question": ". T\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ed1t l\u00f5i trong C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.T\u1ef1 do v\u00e0 d\u00e2n ch\u1ee7.\t\tB.\u0110\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 t\u1ef1 do.C.Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho d\u00e2n c\u00e0y.\tD.\u0110o\u00e0n k\u1ebft v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "B.\u0110\u1ed9c l\u1eadp v\u00e0 t\u1ef1 do."}, {"question_name": "C\u00e2u 50", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 s\u1ef1 chu\u1ea9n b\u1ecb t\u1ea5t y\u1ebfu \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u00f3 t\u00ednh quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh cho nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1ea3y v\u1ecdt m\u1edbi trong l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c t\u00ecm ra con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc \u0111\u00fang \u0111\u1eafn cho d\u00e2n t\u1ed9c.B.\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi.C.H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 8 Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.C\u00e1ch m\u1ea1ng Th\u00e1ng T\u00e1m th\u00e0nh c\u00f4ng", "correct_answer": "B.\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi"}, {"question_name": "C\u00e2u 51", "question": ". \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi l\u00e0 b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t v\u0129 \u0111\u1ea1i c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam v\u00ec", "answers": "A.Ch\u1ea5m d\u1ee9t th\u1eddi k\u1ef3 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i trong phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.B.\u0110\u00e3 t\u1eadp h\u1ee3p \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea5t c\u1ea3 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng t\u1ea1o ra s\u1ee9c m\u1ea1nh t\u1ed5ng h\u1ee3p.C.Ch\u1ee9ng t\u1ecf s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a li\u00ean minh c\u00f4ng- n\u00f4ng l\u00e0 hai l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00f2ng c\u1ed1t c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.D.\u0110\u00e2y l\u00e0 k\u1ebft qu\u1ea3 t\u1ea5t y\u1ebfu c\u1ee7a qu\u00e1 tr\u00ecnh \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n trong th\u1eddi \u0111\u1ea1i m\u1edbi.", "correct_answer": "A.Ch\u1ea5m d\u1ee9t th\u1eddi k\u1ef3 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng v\u1ec1 vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o v\u00e0 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i trong phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 52", "question": ". \u00dd n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n kh\u00e1ch quan d\u1eabn t\u1edbi s\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t?", "answers": "A.Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t d\u1eabn t\u1edbi cao tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng \u1edf nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc t\u01b0 b\u1ea3n n\u1ed5 ra.B.T\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.C.\u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e0nh l\u1eadp v\u00e0 Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n ra \u0111\u1eddi n\u0103m 1919.D.Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng Th\u00e1ng M\u01b0\u1eddi Nga.", "correct_answer": "B.T\u00e1c \u0111\u1ed9ng t\u1eeb cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 53", "question": ". T\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai \u0111\u1ebfn kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0m cho", "answers": "A.N\u1ec1n kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7.B.N\u1ec1n kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u00eam m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc nh\u01b0ng b\u1ecb k\u00ecm h\u00e3m v\u00e0 l\u1ec7 thu\u1ed9c v\u00e0o kinh t\u1ebf Ph\u00e1p.C.N\u1ec1n kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam l\u1ea1c h\u1eadu ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o ph\u00e1p.D.Vi\u1ec7t Nam tr\u1edf th\u00e0nh th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ed9c chi\u1ebfm c\u1ee7a Ph\u00e1p.", "correct_answer": "C.N\u1ec1n kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam l\u1ea1c h\u1eadu ph\u1ee5 thu\u1ed9c v\u00e0o ph\u00e1p"}, {"question_name": "C\u00e2u 54", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam giai \u0111o\u1ea1n 1919-1925 l\u00e0", "answers": "A.Phong tr\u00e0o th\u1ec3 hi\u1ec7n \u00fd th\u1ee9c ch\u00ednh tr\u1ecb.\t\tB.Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf.C.Phong tr\u00e0o ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf v\u00e0 ch\u00ednh tr\u1ecb t\u1ef1 gi\u00e1c.D.Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf mang t\u00ednh t\u1ef1 ph\u00e1t.", "correct_answer": "D.Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ee7 y\u1ebfu \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf mang t\u00ednh t\u1ef1 ph\u00e1t"}, {"question_name": "C\u00e2u 55", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 nh\u1ea5t l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A.Di\u1ec5n ra trong b\u1ed1i c\u1ea3nh t\u00ecnh h\u00ecnh trong n\u01b0\u1edbc v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi c\u00f3 nhi\u1ec1u bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng to l\u1edbn.B.Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 l\u1ef1a ch\u1ecdn con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc theo khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n, truy\u1ec1n b\u00e1 v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam.C.C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 10 Nga th\u00e0nh c\u00f4ng, khuynh h\u01b0\u1edbng v\u00f4 s\u1ea3n tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh.D. hai khuynh h\u01b0\u1edbng ch\u00ednh tr\u1ecb- t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n c\u00f9ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "correct_answer": "D. hai khuynh h\u01b0\u1edbng ch\u00ednh tr\u1ecb- t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 v\u00f4 s\u1ea3n c\u00f9ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh quy\u1ec1n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 56", "question": ". Sao v\u1edbi phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam trong nh\u1eefng n\u0103m 1919 - 1925 th\u00ec phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n trong nh\u1eefng n\u0103m 1926 -1929 c\u00f3 nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m n\u00e0o ti\u1ebfn b\u1ed9?", "answers": "A.\u0110\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i t\u0103ng l\u01b0\u01a1ng gi\u1ea3m, gi\u1edd l\u00e0m.B.\u0110\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb.C.\u0110\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i ngh\u1ec9 ng\u00e0y ch\u1ee7 nh\u1eadt c\u00f3 l\u01b0\u01a1ng.\tD.\u0110\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf.", "correct_answer": "B.\u0110\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 kinh t\u1ebf k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi \u0111\u00f2i quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb"}, {"question_name": "C\u00e2u 57", "question": ". \u0110i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam trong phong tr\u00e0o d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 1919-1925 l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u1ee9ng tr\u00ean l\u1eadp tr\u01b0\u1eddng giai c\u1ea5p \u0111\u1ea5u tranh ki\u00ean \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 gi\u1ea3i ph\u00f3ng giai c\u1ea5p.B.Ch\u1ed1ng Ph\u00e1p \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n s\u1ea3n S\u00e0i G\u00f2n, k\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n d\u00e2n d\u00f9ng h\u00e0ng N\u1ed9i, b\u00e0i tr\u1eeb h\u00e0ng ngo\u1ea1i.C. n\u1eb7ng v\u1ec1 quy\u1ec1n l\u1ee3i giai c\u1ea5p, coi tr\u1ecdng \u0111\u00f2i c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7, c\u00f3 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng tho\u1ea3 hi\u1ec7p.D.\u0110\u1ea5u tranh v\u00ec quy\u1ec1n l\u1ee3i d\u00e2n t\u1ed9c, gi\u01b0\u01a1ng cao ch\u1ee7 ngh\u0129a \u201cTam D\u00e2n\u201d c\u1ee7a T\u00f4n Trung S\u01a1n.", "correct_answer": "C. n\u1eb7ng v\u1ec1 quy\u1ec1n l\u1ee3i giai c\u1ea5p, coi tr\u1ecdng \u0111\u00f2i c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7, c\u00f3 t\u01b0 t\u01b0\u1edfng tho\u1ea3 hi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 58", "question": ". \u0110\u00f3ng g\u00f3p n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u1ed1i v\u1edbi C\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam trong giai \u0111o\u1ea1n 1925-1930 l\u00e0", "answers": "A.T\u00ecm \u0111\u01b0\u1ee3c con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc \u0111\u00fang \u0111\u1eafn.B.Qu\u00e1 tr\u00ecnh kh\u1ea3o nghi\u1ec7m \u0111\u1ec3 t\u00ecm ra con \u0111\u01b0\u1eddng c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc \u0111\u00fang \u0111\u1eafn.C.Vi\u1ebft s\u00e1ch b\u00e1o \u0111\u1ec3 tuy\u00ean truy\u1ec1n v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u00e1ch m\u1ea1ng.D.Chu\u1ea9n b\u1ecb v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, t\u1ed5 ch\u1ee9c cho s\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "D.Chu\u1ea9n b\u1ecb v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng, t\u1ed5 ch\u1ee9c cho s\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 59", "question": ". \u0110i\u1ec3m n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u00fang khi n\u00f3i v\u1ec1 c\u00e1c y\u1ebfu t\u1ed1 d\u1eabn t\u1edbi s\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1ef1 gi\u00e1c phong tr\u00e0o c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.\tB.S\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng.C.S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam.\tD.S\u1ef1 ph\u1ed5 bi\u1ebfn ch\u1ee7 ngh\u0129a M\u00e1c-l\u00eanin v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "B.S\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0110\u1ea3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 60", "question": ". Vi\u1ec7c ba t\u1ed5 ch\u1ee9c C\u1ed9ng s\u1ea3n c\u00f3 s\u1ef1 chia r\u1ebd, sau \u0111\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ee3p nh\u1ea5t th\u00e0nh \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam (\u0111\u1ea7u n\u0103m 1930) \u0111\u1ec3 l\u1ea1i kinh nghi\u1ec7m g\u00ec cho c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.X\u00e2y d\u1ef1ng kh\u1ed1i li\u00ean minh c\u00f4ng n\u00f4ng v\u1eefng ch\u1eafc.\tB.X\u00e2y d\u1ef1ng M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c r\u1ed9ng r\u00e3i.C.K\u1ebft h\u1ee3p h\u00e0i h\u00f2a v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 v\u1ea5n \u0111\u1ec1 giai c\u1ea5p.D.Lu\u00f4n ch\u00fa tr\u1ecdng \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee5c b\u1ed9.", "correct_answer": "D.Lu\u00f4n ch\u00fa tr\u1ecdng \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng t\u01b0 t\u01b0\u1edfng c\u1ee5c b\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 61", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u1edf Ph\u00e1p trong nh\u1eefng n\u0103m 1919-1923 l\u00e0 ", "answers": "\tA. tri\u1ec7u t\u1eadp H\u1ed9i ngh\u1ecb h\u1ee3p nh\u1ea5t c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n. \tB. so\u1ea1n th\u1ea3o Ch\u00ednh c\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. \tC.tham gia s\u00e1ng l\u1eadp H\u1ed9i Li\u00ean hi\u1ec7p thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u1edf Pari.\tD. so\u1ea1n th\u1ea3o S\u00e1ch l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. ", "correct_answer": "C.tham gia s\u00e1ng l\u1eadp H\u1ed9i Li\u00ean hi\u1ec7p thu\u1ed9c \u0111\u1ecba \u1edf Pari."}, {"question_name": "C\u00e2u 62", "question": ". M\u1ed9t trong ba t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ed9ng s\u1ea3n ra \u0111\u1eddi \u1edf Vi\u1ec7t Nam trong n\u0103m 1929 l\u00e0 ", "answers": "\tA. H\u1ed9i Ph\u1ee5c Vi\u1ec7t.\t\tB. Vi\u1ec7t Nam Qu\u1ed1c d\u00e2n \u0111\u1ea3ng. \tC.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea3ng.\tD. \u0110\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam. ", "correct_answer": "C.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u1ea3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 63", "question": ". H\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam C\u00e1ch m\u1ea1ng Thanh ni\u00ean (1925-1929) c\u00f3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u00e0o sau \u0111\u00e2y? ", "answers": "\tA. T\u1ed5 ch\u1ee9c \u00e1m s\u00e1t tr\u00f9m m\u1ed9 phu Badanh.\tB.Xu\u1ea5t b\u1ea3n b\u00e1o Thanh ni\u00ean.\tC. Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a.\tD. Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i. ", "correct_answer": ".Xu\u1ea5t b\u1ea3n b\u00e1o Thanh ni\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 64", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed th\u1ebf gi\u1edbi n\u00e0o sau \u0111\u00e2y c\u00f3 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng \u0111\u1ebfn c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi k\u00ec 1919 \u2013 1930? ", "answers": "\tA. Li\u00ean minh ch\u00e2u \u00c2u \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp.\tB. Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u00f9ng n\u1ed5. \tC.N\u01b0\u1edbc Nga X\u00f4 vi\u1ebft ra \u0111\u1eddi.\tD. Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai k\u1ebft th\u00fac. ", "correct_answer": "C.N\u01b0\u1edbc Nga X\u00f4 vi\u1ebft ra \u0111\u1eddi"}, {"question_name": "C\u00e2u 65", "question": ". Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb (th\u00e1ng 10-1930) c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng x\u00e1c \u0111\u1ecbnh", "answers": "\tA.nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5i phong ki\u1ebfn v\u00e0 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.\tB. l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0 giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n,\tC. m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ec9 l\u00e0 c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7.\tD. m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ec9 l\u00e0 c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n sinh. ", "correct_answer": "A.nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5i phong ki\u1ebfn v\u00e0 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 66", "question": ". Trong th\u1eddi k\u00ec 1919-1930, Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u00e3", "answers": "\tA. th\u00e0nh l\u1eadp Nha B\u00ecnh d\u00e2n h\u1ecdc v\u1ee5. \tB.so\u1ea1n th\u1ea3o C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.\tC. ra L\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c. \tD. th\u00e0nh l\u1eadp M\u1eb7t tr\u1eadn T\u1ed5 qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "B.so\u1ea1n th\u1ea3o C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 67", "question": ". Cu\u1ed9c khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (1919-1929) c\u00f3 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "\tA. T\u1ea1o c\u01a1 s\u1edf cho khuynh h\u01b0\u1edbng t\u01b0 s\u1ea3n xu\u1ea5t hi\u1ec7n. \tB. T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u1eadn ra \u0111\u1eddi. \tC. Quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t phong ki\u1ebfn b\u1ecb x\u00f3a b\u1ecf ho\u00e0n to\u00e0n.\tD.C\u01a1 c\u1ea5u x\u00e3 h\u1ed9i chuy\u00ean bi\u00ean s\u00e2u s\u1eafc h\u01a1n. ", "correct_answer": "D.C\u01a1 c\u1ea5u x\u00e3 h\u1ed9i chuy\u00ean bi\u00ean s\u00e2u s\u1eafc h\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 68", "question": " Trong th\u1eddi gian \u1edf Qu\u1ea3ng Ch\u00e2u (Trung Qu\u1ed1c) t\u1eeb n\u0103m 1924 \u0111\u1ebfn n\u0103m 1927, Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c c\u00f3 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng n\u00e0o sau \u0111\u00e2y nh\u1eb1m chu\u1ea9n b\u1ecb cho b\u01b0\u1edbc chuy\u1ec3n bi\u1ebfn v\u1ec1 ch\u1ea5t c\u1ee7a phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "\tA. Tr\u1ef1c ti\u1ebfp t\u1ea1o ra s\u1ef1 ph\u00e2n h\u00f3a trong c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c ti\u1ec1n c\u1ed9ng s\u1ea3n. \tB. B\u1eaft \u0111\u1ea7u x\u00e2y d\u1ef1ng l\u00ed lu\u1eadn c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c. \tC. Kh\u1edfi \u0111\u1ea7u t\u1ea1o d\u1ef1ng c\u00e1c m\u1ed1i quan h\u1ec7 v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi. \tD.G\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ed9i ng\u0169 c\u00e1n b\u1ed9 n\u00f2ng c\u1ed1t.", "correct_answer": "D.G\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ed9i ng\u0169 c\u00e1n b\u1ed9 n\u00f2ng c\u1ed1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ".  H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng l\u00e2m th\u1eddi \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam (10/ 1930) quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed5i t\u00ean \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng S\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh", "answers": "A.\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.\t\tB.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng C\u1ed9ng S\u1ea3n \u0110\u1ea3ng.C.\u0110\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam.\t\t\tD.\u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "A.\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb (10/ 1930) c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng x\u00e1c \u0111\u1ecbnh giai c\u1ea5p l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0", "answers": "A.N\u00f4ng d\u00e2n.\t\tB.C\u00f4ng nh\u00e2n.\t\tC.T\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c.\t\tD.Ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n Tr\u00ed Th\u1ee9c.", "correct_answer": "B.C\u00f4ng nh\u00e2n"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ".Ti\u00eau bi\u1ec3u cho phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n Ngh\u1ec7 An v\u00e0 H\u00e0 T\u0129nh l\u00e0 cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh ng\u00e0y 12 /9 /1930 c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n \u1edf", "answers": "A.Nam \u0110\u00e0n.\t\tB.Anh S\u01a1n.\t\tC.H\u01b0ng Nguy\u00ean.\t\tD.Thanh Ch\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "C.H\u01b0ng Nguy\u00ean"}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Kh\u1ea9u hi\u1ec7u: \u201c \u0111\u1ea3 \u0111\u1ea3o ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c! \u0110\u1ea3 \u0111\u1ea3o phong ki\u1ebfn\u201d nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam trong phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 th\u1ec3 hi\u1ec7n m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh v\u1ec1", "answers": "A.X\u00e3 h\u1ed9i.\t\tB.V\u0103n h\u00f3a.\t\tC.Ch\u00ednh tr\u1ecb.\t\t\tD.Kinh t\u1ebf.", "correct_answer": "C.Ch\u00ednh tr\u1ecb"}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". Trong phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931, c\u00e1c X\u00f4 Vi\u1ebft \u1edf Ngh\u1ec7 An v\u00e0 H\u00e0 T\u0129nh th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ed9t trong nh\u1eefng ch\u1ee9c n\u0103ng c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n l\u00e0", "answers": "A.Qu\u1ea3n l\u00fd \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a, x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.B.L\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ee9ng l\u00ean \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb.C.T\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ea7u c\u1eed h\u1ed9i \u0111\u1ed3ng nh\u00e2n d\u00e2n c\u00e1c c\u1ea5p.D.Chu\u1ea9n b\u1ecb ti\u1ebfn t\u1edbi th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n \u1edf Trung \u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "A.Qu\u1ea3n l\u00fd \u0111\u1eddi s\u1ed1ng kinh t\u1ebf, v\u0103n h\u00f3a, x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u00e3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A.Kh\u1ee7ng b\u1ed1, m\u1ecb d\u00e2n, l\u1eeba b\u1ecbp.\t\tB.Th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng, h\u00f2a gi\u1ea3i.C.M\u1ecb d\u00e2n.\t\t\t\t\tD. \u0111\u00e0n \u00e1p \u0110\u1eabm M\u00e1u.", "correct_answer": "A.Kh\u1ee7ng b\u1ed1, m\u1ecb d\u00e2n, l\u1eeba b\u1ecbp"}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". M\u00e2u thu\u1eabn ch\u1ee7 y\u1ebfu trong x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam nh\u1eefng n\u0103m 1929 - 1933 l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u1ecba ch\u1ee7, phong ki\u1ebfn v\u00e0 t\u01b0 s\u1ea3n.\t\tB.N\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.C.V\u00f4 s\u1ea3n v\u1edbi t\u01b0 s\u1ea3n.\t\t\t\tD.D\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.", "correct_answer": "D.D\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p"}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Giai c\u1ea5p, t\u1ea7ng l\u1edbp n\u00e0o gi\u1eef vai tr\u00f2 \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.C\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 tr\u00ed th\u1ee9c.\t\t\tB.C\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n.C.C\u00f4ng nh\u00e2n, n\u00f4ng d\u00e2n v\u00e0 tr\u00ed th\u1ee9c.\t\tD.C\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "D.C\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb 10/ 1930 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng x\u00e1c \u0111\u1ecbnh nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0", "answers": "A.L\u1eadt \u0111\u1ed5 \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.\t\tB.L\u1eadt \u0111\u1ed5 \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.C.\u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 phong ki\u1ebfn ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng.\tD.\u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 phong ki\u1ebfn v\u00e0 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.", "correct_answer": "D.\u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 phong ki\u1ebfn v\u00e0 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u00e1ng 10 /1930 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng c\u00f3 h\u1ea1n ch\u1ebf trong vi\u1ec7c x\u00e1c \u0111\u1ecbnh", "answers": "A.Quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi.B.Nhi\u1ec7m v\u1ee5 h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng.C.Vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n.\t     D.Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p, h\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "correct_answer": "B.Nhi\u1ec7m v\u1ee5 h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u00e1ng 10 /1930 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng kh\u00f4ng \u0111\u01b0a ng\u1ecdn c\u1edd d\u00e2n t\u1ed9c l\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u m\u00e0 n\u1eb7ng v\u1ec1 \u0111\u1ea5u tranh giai c\u1ea5p l\u00e0 do", "answers": "A. \u0111\u00e1nh gi\u00e1 ch\u01b0a \u0111\u00fang kh\u1ea3 n\u0103ng ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 phong ki\u1ebfn c\u1ee7a t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n t\u1ed9c.B.X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00e2u thu\u1eabn ch\u1ee7 y\u1ebfu trong x\u00e3 h\u1ed9i \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.C.Ch\u01b0a x\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c M\u00e2u thu\u1eabn c\u01a1 b\u1ea3n trong x\u00e3 h\u1ed9i \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D.Ch\u1ecbu s\u1ef1 chi ph\u1ed1i c\u1ee7a t\u01b0 t\u01b0\u1edfng h\u1eefu khuynh t\u1eeb c\u00e1c \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "B.X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00e2u thu\u1eabn ch\u1ee7 y\u1ebfu trong x\u00e3 h\u1ed9i \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh s\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u1ecba ch\u1ee7, phong ki\u1ebfn c\u1ea5u k\u1ebft v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u00e0n \u00e1p, b\u00f3c l\u1ed9t th\u1eadm t\u1ec7 \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u00f4ng d\u00e2n.B.\u1ea2nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf 1929-1933.C.\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi k\u1ecbp th\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng.D.Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ti\u1ebfn h\u00e0nh kh\u1ee7ng b\u1ed1 tr\u1eafng sau kh\u1edfi ngh\u0129a Y\u00ean B\u00e1i.", "correct_answer": ".\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi k\u1ecbp th\u1eddi l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5, m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 -1931 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 l\u00e0", "answers": "A.Ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t d\u00e2n c\u00e0y.B.Ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 tay sai gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.C.Ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt, ch\u1ed1ng chi\u1ebfn tranh \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, ch\u1ed1ng ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u00e0 tay sai gi\u00e0nh t\u1ef1 do, d\u00e2n ch\u1ee7 c\u01a1m \u00e1o v\u00e0 h\u00f2a b\u00ecnh.D.Ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn v\u00e0 tay sai gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "A.Ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t d\u00e2n c\u00e0y."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Trong phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 \u1edf Vi\u1ec7t Nam, s\u1ef1 ki\u1ec7n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng th\u1ebf gi\u1edbi?", "answers": "A.Th\u00e1ng 5/1930, b\u00f9ng n\u1ed5 nhi\u1ec1u cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh Nh\u00e2n ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf lao \u0111\u1ed9ng.B.Cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n huy\u1ec7n H\u01b0ng Nguy\u00ean (Ngh\u1ec7 An).C.Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n X\u00f4 Vi\u1ebft Ngh\u1ec7 -T\u0129nh.D.H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "A.Th\u00e1ng 5/1930, b\u00f9ng n\u1ed5 nhi\u1ec1u cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh Nh\u00e2n ng\u00e0y qu\u1ed1c t\u1ebf lao \u0111\u1ed9ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". \u1ede Vi\u1ec7t Nam, \u0111\u1ec9nh cao nh\u1ea5t c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u1eb1ng s\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o?", "answers": "A.Cu\u1ed9c bi\u1ec3u t\u00ecnh c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n ng\u00e0y 1/5 /1930.B.Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n nh\u00e0 m\u00e1y s\u1ee3i Nam \u0110\u1ecbnh.C.Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n Vinh- B\u1ebfn th\u1ee7y.D.S\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp c\u00e1c X\u00f4 Vi\u1ebft \u1edf Ngh\u1ec7 An v\u00e0 H\u00e0 T\u0129nh.", "correct_answer": "D.S\u1ef1 th\u00e0nh l\u1eadp c\u00e1c X\u00f4 Vi\u1ebft \u1edf Ngh\u1ec7 An v\u00e0 H\u00e0 T\u0129nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00ednh r\u1ed9ng kh\u1eafp c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Phong tr\u00e0o n\u1ed5 ra tr\u00ean kh\u1eafp to\u00e0n qu\u1ed1c.   B.Phong tr\u00e0o k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb \u0111\u1ea7u n\u0103m 1930 \u0111\u1ebfn cu\u1ed1i n\u0103m 1932.C.Phong tr\u00e0o do \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.D.Phong tr\u00e0o di\u1ec5n ra tr\u00ean kh\u1eafp c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb \u0111\u1ea7u n\u0103m 1930 \u0111\u1ebfn gi\u1eefa n\u0103m 1931.", "correct_answer": "D.Phong tr\u00e0o di\u1ec5n ra tr\u00ean kh\u1eafp c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc k\u00e9o d\u00e0i t\u1eeb \u0111\u1ea7u n\u0103m 1930 \u0111\u1ebfn gi\u1eefa n\u0103m 1931."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Cu\u1ed9c T\u1eadp d\u01b0\u1ee3t \u0111\u1ea7u ti\u00ean chu\u1ea9n b\u1ecb cho th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 - 1931.\t\tB.Phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939.C.Cao tr\u00e0o kh\u00e1ng Nh\u1eadt c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc 1945.\t\tD.Cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c 1939-1945.", "correct_answer": "A.Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 - 1931"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng thu\u1ed9c lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u00e1ng 10 /1930 do Tr\u1ea7n Ph\u00fa so\u1ea1n th\u1ea3o?", "answers": "A.C\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam ph\u1ea3i tr\u1ea3i qua hai giai \u0111o\u1ea1n: c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n quy\u1ec1n v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.B.C\u00e1ch m\u1ea1ng do \u0110\u1ea3ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.C.C\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi.D.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 phong ki\u1ebfn l\u00e0 c\u00f4ng n\u00f4ng. \u0110\u1ed3ng th\u1eddi \u201c ph\u1ea3i li\u00ean l\u1ea1c v\u1edbi ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n, tr\u00ed th\u1ee9c, trung n\u00f4ng... \u0111\u1ec3 k\u00e9o h\u1ecd v\u1ec1 phe v\u00f4 s\u1ea3n giai c\u1ea5p.", "correct_answer": "D.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 phong ki\u1ebfn l\u00e0 c\u00f4ng n\u00f4ng. \u0110\u1ed3ng th\u1eddi \u201c ph\u1ea3i li\u00ean l\u1ea1c v\u1edbi ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n, tr\u00ed th\u1ee9c, trung n\u00f4ng... \u0111\u1ec3 k\u00e9o h\u1ecd v\u1ec1 phe v\u00f4 s\u1ea3n giai c\u1ea5p."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau gi\u1eefa C\u01b0\u01a1ng l\u0129nh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng do \u0111\u1ed3ng ch\u00ed Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c kh\u1edfi th\u1ea3o v\u00e0 Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb do \u0111\u1ed3ng ch\u00ed Tr\u1ea7n Ph\u00fa so\u1ea1n th\u1ea3o l\u00e0", "answers": "A.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam ch\u1ec9 c\u00f3 li\u00ean minh c\u00f4ng - n\u00f4ng.B.Nh\u00e2n t\u1ed1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1ecdi th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 \u0110\u1ea3ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.C.Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c tr\u01b0\u1edbc, \u0111\u00e1nh phong ki\u1ebfn sau.D.Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 phong ki\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc, \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c sau.", "correct_answer": "B.Nh\u00e2n t\u1ed1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1ecdi th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 \u0110\u1ea3ng c\u1ee7a giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". C\u0103n c\u1ee9 v\u00e0o \u0111\u00e2u \u0111\u1ec3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh X\u00f4 Vi\u1ebft Ngh\u1ec7 -T\u0129nh l\u00e0 h\u00ecnh th\u1ee9c s\u01a1 khai c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n C\u00f4ng n\u00f4ng \u1edf Vi\u1ec7t Nam, v\u00e0 \u0111\u00f3 th\u1ef1c s\u1ef1 l\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng?", "answers": "A.Th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u00f5 b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u00e1ch m\u1ea1ng. \u0110\u00f3 l\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a d\u00e2n, do d\u00e2n, v\u00ec d\u00e2n.B.V\u00ec l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a \u0111\u1ecbch tan r\u00e3, ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c thi\u1ebft l\u1eadp trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.C.L\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean Ch\u00ednh quy\u1ec1n X\u00f4 vi\u1ebft th\u1ef1c hi\u1ec7n nh\u1eefng c\u1ea3i c\u00e1ch th\u1ec3 hi\u1ec7n t\u00ednh t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ee7a m\u1ed9t d\u00e2n t\u1ed9c \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ed9c l\u1eadp.D.Ch\u00ednh quy\u1ec1n X\u00f4 Vi\u1ebft th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u00f3 l\u00e0 th\u00e0nh qu\u1ea3 \u0111\u1ea5u tranh gian kh\u1ed5 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.", "correct_answer": "A.Th\u1ec3 hi\u1ec7n r\u00f5 b\u1ea3n ch\u1ea5t c\u00e1ch m\u1ea1ng. \u0110\u00f3 l\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u1ee7a d\u00e2n, do d\u00e2n, v\u00ec d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". \u0110i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 -1931 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.Vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 h\u00ecnh th\u00e0nh li\u00ean minh c\u00f4ng - n\u00f4ng.B.T\u1eadp h\u1ee3p \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o qu\u1ea7n ch\u00fang th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ed9i qu\u00e2n ch\u00ednh tr\u1ecb.C.\u0110\u1ea3ng ki\u00ean \u0111\u1ecbnh trong \u0111\u1ea5u tranh.\t\t\tD.\u0110\u1ea5u tranh h\u1ee3p ph\u00e1p, c\u00f4ng khai.", "correct_answer": "A.Vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 h\u00ecnh th\u00e0nh li\u00ean minh c\u00f4ng - n\u00f4ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y v\u1ec1 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u00fang?", "answers": "A.\u0110\u00e2y l\u00e0 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f3 h\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh phong ph\u00fa, quy\u1ebft li\u1ec7t.B.\u0110\u00e2y l\u00e0 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng tri\u1ec7t \u0111\u1ec3, kh\u00f4ng \u1ea3o t\u01b0\u1edfng v\u00e0o k\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.C.\u0110\u00e2y l\u00e0 phong tr\u00e0o di\u1ec5n ra tr\u00ean quy m\u00f4 r\u1ed9ng l\u1edbn v\u00e0 mang t\u00ednh th\u1ed1ng nh\u1ea5t cao.D.\u0110\u00e2y l\u00e0 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng mang \u0111\u1eadm t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c h\u01a1n t\u00ednh giai c\u1ea5p.", "correct_answer": "D.\u0110\u00e2y l\u00e0 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng mang \u0111\u1eadm t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c h\u01a1n t\u00ednh giai c\u1ea5p."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". T\u00ednh ch\u1ea5t tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam 1930 - 1931 \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u1ec3u hi\u1ec7n \u1edf ch\u1ed7", "answers": "A.Di\u1ec5n ra tr\u00ean quy m\u00f4 r\u1ed9ng l\u1edbn ch\u01b0a t\u1eebng th\u1ea5y.\tB.H\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh phong ph\u00fa v\u00e0 quy\u1ebft li\u1ec7t.C.L\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u00f3 s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a m\u1ed9t ch\u00ednh \u0110\u1ea3ng.D.Kh\u00f4ng \u1ea3o t\u01b0\u1edfng v\u00e0o k\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 giai c\u1ea5p.", "correct_answer": "D.Kh\u00f4ng \u1ea3o t\u01b0\u1edfng v\u00e0o k\u1ebb th\u00f9 c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 giai c\u1ea5p"}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam 1930 - 1931 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m g\u00ec cho c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945?", "answers": "A.S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.B.K\u1ebft h\u1ee3p c\u00e1c h\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh b\u00ed m\u1eadt c\u00f4ng khai v\u00e0 h\u1ee3p ph\u00e1p.C.\u0110i t\u1eeb kh\u1edfi ngh\u0129a t\u1eebng ph\u1ea7n ti\u1ebfn l\u00ean t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.D.Th\u00e0nh l\u1eadp \u1edf m\u1ed7i n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng m\u1ed9t h\u00ecnh th\u1ee9c m\u1eb7t tr\u1eadn ri\u00eang.", "correct_answer": "A.S\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i cho \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng b\u00e0i h\u1ecdc g\u00ec v\u1ec1 t\u1eadp h\u1ee3p r\u1ed9ng r\u00e3i c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc?", "answers": "A.B\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 c\u00f4ng t\u00e1c t\u01b0 t\u01b0\u1edfng.\t\tB.B\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.C.B\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 x\u00e2y d\u1ef1ng kh\u1ed1i li\u00ean minh c\u00f4ng n\u00f4ng.\tD.B\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ea5u tranh.", "correct_answer": "B.B\u00e0i h\u1ecdc v\u1ec1 x\u00e2y d\u1ef1ng m\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". Trong nh\u1eefng n\u0103m 1936 -1939, chung n\u1ec1n kinh t\u1ebf Vi\u1ec7t Nam", "answers": "A.Ph\u1ee5c h\u1ed3i v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n.\t\tB.Ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh.C.Kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng suy tho\u00e1i.\t\tD.Ph\u00e1t tri\u1ec3n xen k\u1ebb kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.", "correct_answer": "A.Ph\u1ee5c h\u1ed3i v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (7/1936) kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n quy\u1ec1n \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e0", "answers": "A.Ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn.\t\tB.Ch\u1ed1ng ph\u00e1t x\u00edt v\u00e0 ch\u1ed1ng chi\u1ebfn tranh.C.Ch\u1ed1ng chi\u1ebfn tranh v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 h\u00f2a b\u00ecnh.\t\tD.Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u00e0 tay sai.", "correct_answer": "A.Ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 ch\u1ed1ng phong ki\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". M\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ea5u tranh tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam trong phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936-1939 l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u00f2i t\u1ef1 do, d\u00e2n ch\u1ee7, c\u01a1m \u00e1o v\u00e0 h\u00f2a b\u00ecnh.\t\tB.\u0110\u00f2i \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7.C.\u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 do.\t\tD.Gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.", "correct_answer": "A.\u0110\u00f2i t\u1ef1 do, d\u00e2n ch\u1ee7, c\u01a1m \u00e1o v\u00e0 h\u00f2a b\u00ecnh"}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (7-1936) ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh l\u1eadp", "answers": "A.M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.\tB.M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C.M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t Nh\u00e2n D\u00e2n ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u0111\u1ed3ng minh.", "correct_answer": "C.M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t Nh\u00e2n D\u00e2n ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ". \u0110\u1ed1i v\u1edbi t\u00ecnh h\u00ecnh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, ch\u00ednh ph\u1ee7 M\u1eb7t tr\u1eadn nh\u00e2n d\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u00e3", "answers": "A.S\u1eeda \u0111\u1ed5i lu\u1eadt b\u1ea7u c\u1eed.\t\t\tB.N\u1edbi r\u1ed9ng quy\u1ec1n t\u1ef1 do b\u00e1o ch\u00ed.C.C\u1eed to\u00e0n quy\u1ec1n m\u1edbi.\t\t\tD.C\u1eed ph\u00e1i vi\u00ean sang \u0111i\u1ec1u tra t\u00ecnh h\u00ecnhC\u00e2u31. Cu\u1ed9c m\u00edt tinh l\u1edbn c\u1ee7a h\u01a1n 2,5 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1i khu \u0111\u1ea5u x\u1ea3o - H\u00e0 N\u1ed9i n\u0103m 1938 di\u1ec5n ra v\u00e0o d\u1ecbpA.K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng.\t\tB.K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf lao \u0111\u1ed9ng.C.K\u1ef7 ni\u1ec7m X\u00f4 Vi\u1ebft Ngh\u1ec7 T\u0129nh.\t\tD.K\u1ef7 ni\u1ec7m C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng 10 Nga.", "correct_answer": "B.K\u1ef7 ni\u1ec7m ng\u00e0y Qu\u1ed1c t\u1ebf lao \u0111\u1ed9ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". H\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea1i h\u1ed9i 1936 - 1937 l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u01b0a d\u00e2n nguy\u1ec7n.\t\tB.Di\u1ec5n thuy\u1ebft.\t\t\tC.Tu\u1ea7n h\u00e0nh.\t\tD.M\u00edt tinh.", "correct_answer": ".\u0110\u01b0a d\u00e2n nguy\u1ec7n"}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng tham gia \u0111\u1ea5u tranh trong cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939 \u1edf Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0", "answers": "A.C\u00f4ng nh\u00e2n, n\u00f4ng d\u00e2n\t\tB.T\u01b0 s\u1ea3n, ti\u1ec3u t\u01b0 s\u1ea3n ,n\u00f4ng d\u00e2n.C.C\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, d\u00e2n ch\u1ee7 ti\u1ebfn b\u1ed9, kh\u00f4ng ph\u00e2n bi\u1ec7t th\u00e0nh ph\u1ea7n giai c\u1ea5p.D.Li\u00ean minh t\u01b0 s\u1ea3n v\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7.", "correct_answer": "C.C\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc, d\u00e2n ch\u1ee7 ti\u1ebfn b\u1ed9, kh\u00f4ng ph\u00e2n bi\u1ec7t th\u00e0nh ph\u1ea7n giai c\u1ea5p."}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ". Cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939 \u1edf Vi\u1ec7t Nam k\u1ebft th\u00fac khi n\u00e0o?", "answers": "A.N\u0103m 1939, T\u00ecnh h\u00ecnh c\u00f3 nhi\u1ec1u bi\u1ebfn \u0111\u1ed9ng, \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ph\u1ea3i r\u00fat v\u00e0o ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng b\u00ed m\u1eadt.B.Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u00e3 \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u1ec1 ra.C.Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u00f9ng n\u1ed5.\tD.Sau H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng th\u00e1ng 11 /1939.", "correct_answer": "C.Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u00f9ng n\u1ed5"}, {"question_name": "C\u00e2u 35", "question": ". Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam h\u0103ng h\u00e1i tham gia phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939 do \u0111\u1eddi s\u1ed1ng c\u1ee7a h\u1ecd", "answers": "A.C\u00f3 ph\u1ea7n \u1ed5n \u0111\u1ecbnh.\tB.\u0110\u01b0\u1ee3c c\u1ea3i thi\u1ec7n h\u01a1n.\t\tC.Kh\u00f3 kh\u0103n c\u1ef1c kh\u1ed5.D.Kh\u00f4ng qu\u00e1 kh\u00f3 kh\u0103n.", "correct_answer": "C.Kh\u00f3 kh\u0103n c\u1ef1c kh\u1ed5"}, {"question_name": "C\u00e2u 36", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam giai \u0111o\u1ea1n 1936 -1939 l\u00e0", "answers": "A.Ch\u00ednh ph\u1ee7 ph\u00e1p c\u1eed ph\u00e1i vi\u00ean sang \u0111i\u1ec1u tra t\u00ecnh h\u00ecnh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B.H\u1ec7 th\u1ed1ng t\u1ed5 ch\u1ee9c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u00e0 qu\u1ea7n ch\u00fang ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ee5c h\u1ed3i.C.Ch\u00ednh quy\u1ec1n th\u1ef1c d\u00e2n \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh khai th\u00e1c thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.D.C\u00f3 nhi\u1ec1u \u0110\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb tranh gi\u00e0nh \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng trong qu\u1ea7n ch\u00fang.", "correct_answer": "D.C\u00f3 nhi\u1ec1u \u0110\u1ea3ng ph\u00e1i ch\u00ednh tr\u1ecb tranh gi\u00e0nh \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng trong qu\u1ea7n ch\u00fang."}, {"question_name": "C\u00e2u 37", "question": ". Y\u1ebfu t\u1ed1 n\u00e0o quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh s\u1ef1 b\u00f9ng n\u1ed5 c\u1ee7a phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Ch\u00ednh ph\u1ee7 m\u1eb7t tr\u1eadn nh\u00e2n d\u00e2n l\u00ean c\u1ea7m quy\u1ec1n \u1edf Ph\u00e1p (6. 1936).B.Ngh\u1ecb quy\u1ebft \u0110\u1ea1i h\u1ed9i l\u1ea7n th\u1ee9 VII c\u1ee7a Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n (7 /1935).C.S\u1ef1 xu\u1ea5t hi\u1ec7n Ch\u1ee7 ngh\u0129a Ph\u00e1t x\u00edt v\u00e0 nguy c\u01a1 chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi ( nh\u1eefng n\u0103m 30 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 20).D.Ngh\u1ecb quy\u1ebft h\u1ed9i ngh\u1ecb ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ( 7/1936).", "correct_answer": "D.Ngh\u1ecb quy\u1ebft h\u1ed9i ngh\u1ecb ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ( 7/1936)."}, {"question_name": "C\u00e2u 38", "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng trong giai \u0111o\u1ea1n 1936-1939 c\u00f3 s\u1ef1 chuy\u1ec3n h\u01b0\u1edbng l\u00e0 do", "answers": "A.S\u1ef1 ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o c\u1ee7a Qu\u1ed1c t\u1ebf C\u1ed9ng s\u1ea3n.\t\tB.T\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 trong n\u01b0\u1edbc c\u00f3 nhi\u1ec1u thay \u0111\u1ed5i.C.M\u00e2u thu\u1eabn trong x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam ng\u00e0y c\u00e0ng gay g\u1eaft.D.Ch\u00ednh ph\u1ee7 m\u1eb7t tr\u1eadn nh\u00e2n d\u00e2n Ph\u00e1p l\u00ean c\u1ea7m quy\u1ec1n \u1edf Ph\u00e1p.", "correct_answer": "B.T\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 trong n\u01b0\u1edbc c\u00f3 nhi\u1ec1u thay \u0111\u1ed5i"}, {"question_name": "C\u00e2u 39", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u1ed5i b\u1eadt nh\u1ea5t trong phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh qu\u1ea7n ch\u00fang n\u0103m 1938 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.Phong tr\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea1i h\u1ed9i.\t\tB.Cu\u1ed9c t\u1ed5ng b\u00e3i c\u00f4ng c\u1ee7a c\u00f4ng nh\u00e2n c\u00f4ng ty than H\u00f2n Gai.C.Cu\u1ed9c m\u00edt tinh c\u1ee7a 2,5 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1i khu \u0111\u1ea5u x\u1ea3o - H\u00e0 N\u1ed9i.\tD.Phong tr\u00e0o \u0111\u00f3n G\u00f4-\u0111a v\u00e0 Brevi\u00ea.", "correct_answer": "C.Cu\u1ed9c m\u00edt tinh c\u1ee7a 2,5 v\u1ea1n ng\u01b0\u1eddi t\u1ea1i khu \u0111\u1ea5u x\u1ea3o - H\u00e0 N\u1ed9i"}, {"question_name": "C\u00e2u 40", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.Bu\u1ed9c th\u1ef1c  d\u00e2n Ph\u00e1p nh\u01b0\u1ee3ng b\u1ed9 t\u1ea5t c\u1ea3 c\u00e1c y\u00eau s\u00e1ch d\u00e2n ch\u1ee7.B.Gi\u00fap c\u00e1n b\u1ed9 \u0110\u1ea3ng vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00e8n luy\u1ec7n v\u00e0 tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh.C.B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n.D.B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u h\u00ecnh th\u00e0nh tr\u00ean th\u1ef1c t\u1ebf li\u00ean minh c\u00f4ng n\u00f4ng.", "correct_answer": "B.Gi\u00fap c\u00e1n b\u1ed9 \u0110\u1ea3ng vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c r\u00e8n luy\u1ec7n v\u00e0 tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 42", "question": ". H\u1ea1n ch\u1ebf v\u1ec1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u00eau ra trong lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u00e1ng 10 /1930 \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1eafc ph\u1ee5c t\u1eeb m\u1eb7t tr\u1eadn n\u00e0o?", "answers": "A.M\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.\t\t\t\tB.M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Minh.C.M\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t Nh\u00e2n D\u00e2n ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "D.M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t Nh\u00e2n D\u00e2n ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 43", "question": ". Phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 - 1939 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t phong tr\u00e0o", "answers": "A.C\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c.\t\tB.Ch\u1ec9 c\u00f3 t\u00ednh d\u00e2n ch\u1ee7.C.Kh\u00f4ng mang t\u00ednh c\u00e1ch m\u1ea1ng.\tD.Kh\u00f4ng mang t\u00ednh d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "A.C\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 44", "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y v\u1ec1 phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 - 1939 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u00fang?", "answers": "A.\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng d\u00e2n ch\u1ee7 c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c.B.\u0110\u00e2y l\u00e0 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f3 m\u1ee5c ti\u00eau, h\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh m\u1edbi.C.\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh.D.\u0110\u00e2y l\u00e0 phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n ch\u1ee7.", "correct_answer": "C.\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 45", "question": ". Phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc chu\u1ea9n b\u1ecb cho th\u1eafng l\u1ee3i C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 v\u00ec \u0111\u00e3", "answers": "A.\u0110\u01b0a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ra ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u00f4ng khaiB.Kh\u1eafc ph\u1ee5c tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 h\u1ea1n ch\u1ebf c\u1ee7a Lu\u1eadn c\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u00e1ng 10 /1930.C.B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u01b0\u1ee3c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang nh\u00e2n d\u00e2n.D.X\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o.C\u00e2u46. Phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939 \u1edf Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 \u0111i\u1ec3m g\u00ec m\u1edbi so v\u1edbi phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 -1931?A.K\u1ebft h\u1ee3p h\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh c\u00f4ng khai, h\u1ee3p Ph\u00e1p v\u1edbi b\u00ed m\u1eadt b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p.B.\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ec1 ra ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee5 th\u1ec3 cho ho\u00e0n c\u1ea3nh m\u1edbi.C.Giai c\u1ea5p c\u00f4ng nh\u00e2n v\u00e0 n\u00f4ng d\u00e2n \u0111o\u00e0n k\u1ebft \u0111\u1ea5u tranh m\u1ea1nh m\u1ebd.D.L\u00e0 cu\u1ed9c di\u1ec5n t\u1eadp chu\u1ea9n b\u1ecb cho t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945.", "correct_answer": ".K\u1ebft h\u1ee3p h\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh c\u00f4ng khai, h\u1ee3p Ph\u00e1p v\u1edbi b\u00ed m\u1eadt b\u1ea5t h\u1ee3p ph\u00e1p"}, {"question_name": "C\u00e2u 47", "question": ". \u0110\u1eb7c \u0111i\u1ec3m n\u1ed5i b\u1eadt c\u1ee7a phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.T\u01b0 t\u01b0\u1edfng v\u00e0 ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u1ed5 bi\u1ebfn, tr\u00ecnh \u0111\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 c\u00f4ng t\u00e1c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng vi\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c n\u00e2ng cao.B.Uy t\u00edn v\u00e0 \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1edf r\u1ed9ng v\u00e0 \u0103n s\u00e2u trong qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n.C.Quy m\u00f4 r\u1ed9ng l\u1edbn, h\u00ecnh th\u1ee9c phong ph\u00fa, l\u00f4i cu\u1ed1n \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o qu\u1ea7n ch\u00fang tham gia d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n.D.X\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o, h\u00ecnh th\u1ee9c v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u1ea5u tranh phong ph\u00fa.", "correct_answer": "C.Quy m\u00f4 r\u1ed9ng l\u1edbn, h\u00ecnh th\u1ee9c phong ph\u00fa, l\u00f4i cu\u1ed1n \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o qu\u1ea7n ch\u00fang tham gia d\u01b0\u1edbi s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 48", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng th\u00e1ng 11 /1939 h\u1ecdp \u1edf", "answers": "A.P\u00e1c B\u00f3.\t\tB.B\u00e0 \u0110i\u1ec3m.\t\tC.Th\u01b0\u1ee3ng H\u1ea3i.\t\tD.Ma Cao.", "correct_answer": "B.B\u00e0 \u0110i\u1ec3m"}, {"question_name": "C\u00e2u 49", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 8 Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng do ai ch\u1ee7 tr\u00ec?", "answers": "A.L\u00ea H\u1ed3ng Phong.\t\tB. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c.\t\tC.Nguy\u1ec5n V\u0103n C\u1eeb.\tD.Tr\u1ea7n Ph\u00fa.", "correct_answer": "B. Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c"}, {"question_name": "C\u00e2u 50", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 8 Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng x\u00e1c \u0111\u1ecbnh nhi\u1ec7m v\u1ee5 tr\u01b0\u1edbc m\u1eaft c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0", "answers": "A.Gi\u00e0nh ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho d\u00e2n c\u00e0y.\t\tB.\u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u0111\u1ebf qu\u1ed1c, phong ki\u1ebfn.C.\u0110\u00e1nh \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.\t\t\tD.Gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "D.Gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c"}, {"question_name": "C\u00e2u 51", "question": ". Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u00f9ng n\u1ed5, th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p thi h\u00e0nh ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf n\u00e0o \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "answers": "A.Kinh t\u1ebf ch\u1ec9 huy.\t\tB.Kinh t\u1ebf m\u1edbi.\t\tC.Kinh t\u1ebf th\u1eddi chi\u1ebfn.\t\tD.Kinh t\u1ebf thu\u1ed9c \u0111\u1ecba.", "correct_answer": "A.Kinh t\u1ebf ch\u1ec9 huy"}, {"question_name": "C\u00e2u 52", "question": ". Nh\u1eb1m ph\u1ee5c v\u1ee5 cho nhu c\u1ea7u chi\u1ebfn tranh, qu\u00e2n Nh\u1eadt c\u01b0\u1edbp ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n, b\u1eaft nh\u00e2n d\u00e2n nh\u1ed5 l\u00faa, ng\u00f4 \u0111\u1ec3", "answers": "A. tr\u1ed3ng c\u00e2y c\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tB.Tr\u1ed3ng \u0111ay v\u00e0 th\u1ea7u d\u1ea7u.\tC.Tr\u1ed3ng cao su.     D.Tr\u1ed3ng \u0111ay v\u00e0 cao su.", "correct_answer": "B.Tr\u1ed3ng \u0111ay v\u00e0 th\u1ea7u d\u1ea7u"}, {"question_name": "C\u00e2u 53", "question": ". Sau khi v\u1ec1 Vi\u1ec7t Nam (\u0111\u1ea7u n\u0103m 1941), Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c \u0111\u00e3 ch\u1ecdn Cao B\u1eb1ng l\u00e0m n\u01a1i x\u00e2y d\u1ef1ng.", "answers": "A.Khu gi\u1ea3i ph\u00f3ng Vi\u1ec7t B\u1eafc.\t\tB.Trung t\u00e2m ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o kh\u00e1ng chi\u1ebfn.C.S\u1edf ch\u1ec9 huy c\u00e1c chi\u1ebfn d\u1ecbch.\t\tD.C\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "correct_answer": "D.C\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 54", "question": ". \u0110\u1ec3 t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb chu\u1ea9n b\u1ecb cho t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a, Vi\u1ec7t Minh \u0111\u00e3 th\u00e0nh l\u1eadp", "answers": "A.H\u1ed9i c\u1ee9u qu\u1ed1c.\t\t\tB.H\u1ed9i Thanh ni\u00ean ph\u1ea3n \u0111\u1ebf.C.H\u1ed9i Ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.\t\tD.H\u1ed9i ph\u1ee5 n\u1eef ph\u1ea3n \u0111\u1ebf.", "correct_answer": "A.H\u1ed9i c\u1ee9u qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 55", "question": " ng\u00e0y 13 /8 /1945 sau khi nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c nh\u1eefng th\u00f4ng tin v\u1ec1 vi\u1ec7c Nh\u1eadt B\u1ea3n s\u1eafp \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh, Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng v\u00e0 T\u1ed5ng b\u1ed9 Vi\u1ec7t Minh L\u1eadp t\u1ee9c th\u00e0nh l\u1eadp c\u01a1 quan n\u00e0o?", "answers": "A.\u1ee6y ban kh\u1edfi ngh\u0129a to\u00e0n qu\u1ed1c.\t\t\tB.\u1ee6y ban L\u00e2m th\u1eddi khu gi\u1ea3i ph\u00f3ng.C.\u1ee6y ban Qu\u00e2n s\u1ef1 c\u00e1ch m\u1ea1ng B\u1eafc K\u1ef3.\t\tD.\u1ee6y ban d\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "A.\u1ee6y ban kh\u1edfi ngh\u0129a to\u00e0n qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 56", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh l\u1eadp M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a ri\u00eang Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.H\u1ed9i ngh\u1ecb ban ch\u1ea5p h\u00e0nh trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (7/1936).B.H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (3 /1938).C.H\u1ed9i ngh\u1ecb ban ch\u1ea5p h\u00e0nh trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (11/ 1939).D. H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 8 Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (5/ 1941).", "correct_answer": "D. H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 8 Ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (5/ 1941)."}, {"question_name": "C\u00e2u 57", "question": ". T\u1ea1i sao H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng th\u1ee9 8 ( 5/1941), Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u00e0nh l\u1eadp m\u1eb7t tr\u1eadn n\u00e0o?", "answers": "A.M\u1eb7t tr\u1eadn Li\u00ean Vi\u1ec7t.\t\t\tB. m\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Minh.C.M\u1eb7t tr\u1eadn \u0111\u1ed3ng minh.\t\tD.M\u1eb7t tr\u1eadn ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B. m\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 58", "question": ". H\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh th\u1ea5p nh\u1ea5t m\u00e0 H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban th\u01b0\u1eddng v\u1ee5 Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng th\u00e1ng 3 /1945 \u0111\u01b0a ra l\u00e0", "answers": "A.B\u00e3i c\u00f4ng, bi\u1ec3u t\u00ecnh.\t\tB.B\u1ea5t h\u1ee3p t\u00e1c, b\u00e3i c\u00f4ng, b\u00e3i th\u1ecb.C.Bi\u1ec3u t\u00ecnh th\u1ecb uy.\t\tD.V\u0169 trang du k\u00edch.", "correct_answer": "B.B\u1ea5t h\u1ee3p t\u00e1c, b\u00e3i c\u00f4ng, b\u00e3i th\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 59", "question": ". Trong cao tr\u00e0o kh\u00e1ng Nh\u1eadt c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc, kh\u1ea9u hi\u1ec7u n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u00e3 \u0111\u00e1p \u1ee9ng nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ea5p b\u00e1ch c\u1ee7a n\u00f4ng d\u00e2n?", "answers": "A.\u201c ph\u00e1 kho th\u00f3c, gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i\u201d\tB.\u201c gi\u1ea3m t\u00f4 gi\u1ea3m thu\u1ebf, chia l\u1ea1i ru\u1ed9ng c\u00f4ng\u201d.C.C\u00e1chm\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t\u201d.\t\t\tD.\u201c t\u1ef1 do, d\u00e2n ch\u1ee7, c\u01a1m \u00e1o v\u00e0 h\u00f2a b\u00ecnh\u201d.", "correct_answer": "A.\u201c ph\u00e1 kho th\u00f3c, gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i\u201d"}, {"question_name": "C\u00e2u 60", "question": ". Ng\u00e0y 22 /12 /1944 theo ch\u1ec9 th\u1ecb c\u1ee7a H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi l\u00e0", "answers": "A.Trung \u0111\u1ed9i c\u1ee9u Qu\u1ed1c Qu\u00e2n III\tB.\u0110\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam Tuy\u00ean truy\u1ec1n Gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n.C.\u0110\u1ed9i du k\u00edch B\u1eafc S\u01a1n.\t\tD.Vi\u1ec7t Nam Gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n.", "correct_answer": "B.\u0110\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam Tuy\u00ean truy\u1ec1n Gi\u1ea3i ph\u00f3ng qu\u00e2n"}, {"question_name": "C\u00e2u 61", "question": ". \u201c To\u00e0n th\u1ec3 d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam quy\u1ebft \u0111em t\u1ea5t c\u1ea3 tinh th\u1ea7n v\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng, t\u00ednh m\u1ea1ng v\u00e0 c\u1ee7a c\u1ea3i \u0111\u1ec3 gi\u1eef v\u1eefng quy\u1ec1n t\u1ef1 do \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u1ea5y\u201d. \u0110\u00f3 l\u00e0 n\u1ed9i dung c\u1ee7a", "answers": "A.L\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn.\t\tB.Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp.C.L\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n ng\u00e0y th\u00e0nh l\u1eadp \u0110\u1ea3ng.\t\tD.Tuy\u00ean ng\u00f4n c\u1ee7a m\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Minh.", "correct_answer": ".Tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp."}, {"question_name": "C\u00e2u 62", "question": ". M\u00e2u thu\u1eabn ch\u1ee7 y\u1ebfu trong x\u00e3 h\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam tr\u01b0\u1edbc C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 l\u00e0 m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa", "answers": "A.Giai c\u1ea5p v\u00f4 s\u1ea3n v\u1edbi giai c\u1ea5p t\u01b0 s\u1ea3n.\tB.Giai c\u1ea5p n\u00f4ng d\u00e2n v\u1edbi giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.C.To\u00e0n th\u1ec3 nh\u00e2n d\u00e2n v\u1edbi \u0110\u1ebf Qu\u1ed1c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng tay sai.D.Nh\u00e2n d\u00e2n lao \u0111\u1ed9ng v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 c\u00e1c giai c\u1ea5p b\u00f3c l\u1ed9t.", "correct_answer": "C.To\u00e0n th\u1ec3 nh\u00e2n d\u00e2n v\u1edbi \u0110\u1ebf Qu\u1ed1c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng tay sai."}, {"question_name": "C\u00e2u 63", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y t\u00e1c \u0111\u1ed9ng tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn b\u01b0\u1edbc chuy\u1ec3n h\u01b0\u1edbng \u0111\u1ea5u tranh quan tr\u1ecdng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng giai \u0111o\u1ea1n 1939-1945?", "answers": "A.\u0110\u1ee9c t\u1ea5n c\u00f4ng n\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p, Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ph\u00e1p \u0111\u1ea7u h\u00e0ng.\tB.Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u00f9ng n\u1ed5.C.Nh\u1eadt \u0111\u00e3 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 ti\u1ebfng g\u1ea7n bi\u00ean gi\u1edbi vi\u1ec7t-trung.D.Nh\u1eadt gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i trong cu\u1ed9c \u0111\u1ea3o ch\u00ednh Ph\u00e1p tr\u00ean to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B.Chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 hai b\u00f9ng n\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 64", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb n\u00e0o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng \u0111\u00e3 x\u00e1c \u0111\u1ecbnh ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p c\u00e1ch m\u1ea1ng chuy\u1ec3n t\u1eeb \u0111\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i quy\u1ec1n d\u00e2n sinh, d\u00e2n ch\u1ee7 sang \u0111\u1ea5u tranh tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 tay sai?", "answers": "A.H\u1ed9i ngh\u1ecb ch\u1ecb th\u00e1ng 7 /1936.\t\tB.H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e1ng 11 /1939.C.H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e1ng 5/1941.\t\tD.H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e1ng 11 /1940.", "correct_answer": "B.H\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e1ng 11 /1939."}, {"question_name": "C\u00e2u 65", "question": ". V\u00ec sao H\u1ed9i ngh\u1ecb Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng th\u00e1ng 11 /1939 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1eb7t nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c l\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u?", "answers": "A.M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 tay sai ph\u00e1t tri\u1ec3n gay g\u1eaft.B.N\u01b0\u1edbc Ph\u00e1p b\u1ecb \u0110\u1ee9c chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng l\u00e0m cho qu\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng suy y\u1ebfu.C.Qu\u00e2n phi\u1ec7t nh\u1eadt ho\u00e0n th\u00e0nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 th\u1ed1ng tr\u1ecb Nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam ph\u1ea3i ch\u1ecbu hai t\u1ea7ng \u00e1p b\u1ee9c b\u00f3c l\u1ed9t c\u1ee7a Ph\u00e1p v\u00e0 Nh\u1eadt.", "correct_answer": "A.M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 tay sai ph\u00e1t tri\u1ec3n gay g\u1eaft."}, {"question_name": "C\u00e2u 66", "question": ". V\u00ec sao H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng l\u1ea7n th\u1ee9 8 c\u00f3 t\u1ea7m quan tr\u1ecdng \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t \u0111\u1ed1i v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945?", "answers": "A.Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng gi\u01b0\u01a1ng cao ng\u1ecdn c\u1edd gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B.Ho\u00e0n ch\u1ec9nh chuy\u1ec3n h\u01b0\u1edbng ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng l\u1ea7n th\u1ee9 6.C.Gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c v\u1ea5n \u0111\u1ec1 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho n\u00f4ng d\u00e2n.\t\tD.C\u1ee7ng c\u1ed1 \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft to\u00e0n d\u00e2n.", "correct_answer": ".Ho\u00e0n ch\u1ec9nh chuy\u1ec3n h\u01b0\u1edbng ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a H\u1ed9i ngh\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng l\u1ea7n th\u1ee9 6."}, {"question_name": "C\u00e2u 67", "question": ". Khi v\u1ec1 Vi\u1ec7t Nam ( \u0111\u1ea7u n\u0103m 1941), Nguy\u1ec5n \u00c1i Qu\u1ed1c ch\u1ecdn Cao B\u1eb1ng \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng C\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 n\u01a1i c\u00f3", "answers": "A.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n.B.C\u00e1c \u0111\u1ed9i du k\u00edch \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh.C.H\u1ec7 th\u1ed1ng \u0111\u01b0\u1eddng giao th\u00f4ng ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ed3ng b\u1ed9.\tD.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng d\u00e2n qu\u00e2n t\u1ef1 v\u1ec7 ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1ea1nh.", "correct_answer": "A.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ed5 ch\u1ee9c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n"}, {"question_name": "C\u00e2u 68", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb c\u00f3 vai tr\u00f2 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ed1i v\u1edbi th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee7a cu\u1ed9c T\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a th\u00e1ng t\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng xung k\u00edch trong t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a.\tB.Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a.C.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00f2ng c\u1ed1t trong t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a.\tD.H\u1ed7 tr\u1ee3 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.", "correct_answer": "B.Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a"}, {"question_name": "C\u00e2u 69", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang c\u00f3 vai tr\u00f2 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.N\u00f2ng c\u1ed1t quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i.\t\tB.Quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t \u0111\u01b0a \u0111\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i.C.Xung k\u00edch, h\u1ed7 tr\u1ee3 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb.\tD.\u0110\u00f4ng \u0111\u1ea3o, quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i.", "correct_answer": "C.Xung k\u00edch, h\u1ed7 tr\u1ee3 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb"}, {"question_name": "C\u00e2u 70", "question": ". M\u1eb7t tr\u1eadn n\u00e0o gi\u1eef vai tr\u00f2 chu\u1ea9n b\u1ecb tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.M\u1eb7t tr\u1eadn Li\u00ean Vi\u1ec7t.\t\t\t\t\tB.M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u0111\u1ed3ng minh.C.M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t Nh\u00e2n D\u00e2n ph\u1ea3n \u0111\u1ebf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B.M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u0111\u1ed3ng minh"}, {"question_name": "C\u00e2u 71", "question": ". Cu\u1ed9c T\u1eadp d\u01b0\u1ee3t l\u1edbn nh\u1ea5t, c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng chu\u1ea9n b\u1ecb tr\u1ef1c ti\u1ebfp cho t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a th\u00e1ng T\u00e1m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i l\u00e0", "answers": "A.Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 -1931.\t\t\tB.Phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936- 1939.C.Kh\u1edfi ngh\u0129a Ba T\u01a1 ( Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i), l\u1eadp \u0111\u1ed9i Du K\u00edch Ba T\u01a1 (3/1945).D.Cao tr\u00e0o kh\u00e1ng Nh\u1eadt c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc ( t\u1eeb th\u00e1ng 3 \u0111\u1ebfn gi\u1eefa th\u00e1ng 8 1945).", "correct_answer": "D.Cao tr\u00e0o kh\u00e1ng Nh\u1eadt c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc ( t\u1eeb th\u00e1ng 3 \u0111\u1ebfn gi\u1eefa th\u00e1ng 8 1945)."}, {"question_name": "C\u00e2u 72", "question": ". Th\u1eddi c\u01a1 \u201c ng\u00e0n n\u0103m c\u00f3 m\u1ed9t\u201d \u0111\u1ec3 nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n n\u0103m 1945 k\u1ebft th\u00fac khi", "answers": "A.Qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng gi\u1ea3i gi\u00e1p qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Nh\u1eadt.B.Th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p b\u1eaft \u0111\u1ea7u n\u1ed5 s\u00fang x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c tr\u1edf l\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam.C.Nh\u1eadt c\u00f9ng th\u1ef1c d\u00e2n Anh ch\u1ed1ng ph\u00e1 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng.D.Nh\u1eadt giao \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng cho qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "A.Qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh v\u00e0o \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng gi\u1ea3i gi\u00e1p qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Nh\u1eadt."}, {"question_name": "C\u00e2u 73", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n \u0111\u00e1nh d\u1ea5u th\u1eddi c\u01a1 c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u1ec3 \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh Ph\u00e1t l\u1ec7nh t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc l\u00e0", "answers": "A.Nh\u1eadt \u0111\u1ea3o ch\u00ednh Ph\u00e1p ng\u00e0y 9 /3 /1945.\tB.\u0110\u1ee9c \u0111\u1ea7u h\u00e0ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ed3ng minh th\u00e1ng 5/ 1945.C.N\u01b0\u1edbc Nh\u1eadt M\u1ef9 M\u1ef9 n\u00e9m bom nguy\u00ean t\u1eed ng\u00e0y x\u1ea5u v\u00e0 ng\u00e0y 9 /8/ 1945.D.Nh\u1eadt  tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh kh\u00f4ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ng\u00e0y 15 /8 /1945.", "correct_answer": "D.Nh\u1eadt  tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ea7u h\u00e0ng \u0110\u1ed3ng minh kh\u00f4ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ng\u00e0y 15 /8 /1945."}, {"question_name": "C\u00e2u 74", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc khi \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ban b\u1ed1 l\u1ec7nh t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a (13/8/1945), nhi\u1ec1u \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 n\u1ed5 ra kh\u1edfi ngh\u0129a, v\u00ec", "answers": "A.\u0110\u1ea3ng b\u1ed9 c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u1eadn d\u1ee5ng linh ho\u1ea1t ch\u1ec9 th\u1ecb \u201c Nh\u1eadt \u2013 Ph\u00e1p b\u1eafn nhau v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang ta\u201d.B.\u0110\u1ea3ng b\u1ed9 c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng bi\u1ebft tin ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt s\u1eafp \u0111\u1ea7u h\u00e0ng qua \u0111\u00e0i ph\u00e1t thanh n\u00ean \u0111\u00e3 ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ee9ng l\u00ean h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng.C.Qu\u00e2n Nh\u1eadt v\u00e0 tay sai \u1edf c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng kh\u00f4ng d\u00e1m ch\u1ed1ng c\u1ef1.D.Bi\u1ebft tin H\u1ed3ng qu\u00e2n Li\u00ean X\u00f4 tuy\u00ean chi\u1ebfn, ti\u00eau di\u1ec7t \u0111\u1ea1o qu\u00e2n quan \u0110\u00f4ng c\u1ee7a Nh\u1eadt.", "correct_answer": "A.\u0110\u1ea3ng b\u1ed9 c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u1eadn d\u1ee5ng linh ho\u1ea1t ch\u1ec9 th\u1ecb \u201c Nh\u1eadt \u2013 Ph\u00e1p b\u1eafn nhau v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a ch\u00fang ta\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 75", "question": ". Kh\u1edfi ngh\u0129a th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u1edf c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb v\u00ec \u0111\u00e2y l\u00e0", "answers": "A.N\u01a1i t\u1eadp trung c\u00e1c trung t\u00e2m ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf c\u1ee7a k\u1ebb th\u00f9.\tB.N\u01a1i c\u00f3 nhi\u1ec1u th\u1ef1c d\u00e2n \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.C.N\u01a1i c\u00f3 \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u00e1c ng\u1ed9.\t\tD.N\u01a1i \u0111\u1eb7t c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o ch\u1ec9 huy c\u1ee7a ta.", "correct_answer": "A.N\u01a1i t\u1eadp trung c\u00e1c trung t\u00e2m ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf c\u1ee7a k\u1ebb th\u00f9"}, {"question_name": "C\u00e2u 76", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 th\u1eafng l\u1ee3i ho\u00e0n to\u00e0n?", "answers": "A.Vua B\u1ea3o \u0110\u1ea1i tho\u00e1i v\u1ecb, trao \u1ea5n t\u00edn cho c\u00e1ch m\u1ea1ng(30/8)B.C\u1ea3i t\u1ed5 \u1ee7y ban d\u00e2n t\u1ed9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh ch\u00ednh ph\u1ee7 l\u00e2m th\u1eddi(28/8).C.Gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n \u1edf H\u00e0 N\u1ed9i th\u1eafng l\u1ee3i(19/8).D.H\u1ed3 Ch\u00ed Minh \u0111\u1ecdc tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp, khai sinh n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a (2/9).", "correct_answer": "D.H\u1ed3 Ch\u00ed Minh \u0111\u1ecdc tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp, khai sinh n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a (2/9)."}, {"question_name": "C\u00e2u 77", "question": ".Y\u1ebfu t\u1ed1 t\u00e1c \u0111\u1ed9ng l\u00e0m cho c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam n\u1ed5 ra v\u00e0 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1eafng l\u1ee3i nhanh ch\u00f3ng, \u00edt \u0111\u1ed5 m\u00e1u l\u00e0", "answers": "A.Do th\u1eddi c\u01a1 kh\u00e1ch quan thu\u1eadn l\u1ee3i.\t\t\tB.Do th\u1eddi c\u01a1 ch\u1ee7 quan thu\u1eadn l\u1ee3i.C.Do \u0110\u1ea3ng ta v\u00e0 ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.D.Do nh\u00e2n d\u00e2n ta v\u00f9ng l\u00ean \u0111\u1ea5u tranh \u0111\u1ed3ng lo\u1ea1t \u1edf kh\u1eafp c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "A.Do th\u1eddi c\u01a1 kh\u00e1ch quan thu\u1eadn l\u1ee3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 78", "question": ".Nguy\u00ean nh\u00e2n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t \u0111\u01b0a c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i l\u00e0", "answers": "A.Ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt b\u1ecb \u0111\u1ed3ng minh \u0111\u00e1nh b\u1ea1i.\t\t\tB.\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o.C.D\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc ch\u1ed1ng ngo\u1ea1i x\u00e2m.  D.S\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "B.\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o."}, {"question_name": "C\u00e2u 79", "question": ".  \u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.L\u1eadt \u0111\u1ed5 Ngai V\u00e0ng phong ki\u1ebfn \u0111\u00e3 ng\u1ef1 tr\u1ecb h\u00e0ng ch\u1ee5c th\u1ebf k\u1ef7 tr\u00ean \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ta.B.Ch\u1ea5m d\u1ee9t s\u1ef1 th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt \u0111\u1ed1i v\u1edbi n\u01b0\u1edbc ta.C.Ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb th\u00e2n ph\u1eadn n\u00f4 l\u1ec7 tr\u1edf th\u00e0nh ng\u01b0\u1eddi l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.D.\u0110em l\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 do cho d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 c\u1ed5 v\u0169 cho phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "D.\u0110em l\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp, t\u1ef1 do cho d\u00e2n t\u1ed9c v\u00e0 c\u1ed5 v\u0169 cho phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 80", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam", "answers": "A.Ph\u00e1 tan xi\u1ec1ng x\u00edch n\u00f4 l\u1ec7 c\u1ee7a Ph\u00e1p Nh\u1eadt v\u00e0 phong ki\u1ebfn, \u0111em l\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 do cho d\u00e2n t\u1ed9c.B.M\u1edf ra m\u1ed9t k\u1ef7 nguy\u00ean m\u1edbi trong l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c: \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C.Bu\u1ed9c ph\u00e1p ph\u1ea3i c\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n, th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam.D.Th\u1eafng L\u1ee3i \u0111\u1ea7u ti\u00ean trong th\u1eddi \u0111\u1ea1i m\u1edbi c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c nh\u01b0\u1ee3c ti\u1ec3u \u0111\u00e3 t\u1ef1 gi\u1ea3i ph\u00f3ng kh\u1ecfi \u00e1ch \u0111\u1ebf qu\u1ed1c th\u1ef1c d\u00e2n.", "correct_answer": "C.Bu\u1ed9c ph\u00e1p ph\u1ea3i c\u00f4ng nh\u1eadn \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n, th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 81", "question": ".  nguy\u00ean nh\u00e2n c\u01a1 b\u1ea3n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.Truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc n\u1ed3ng n\u00e0n, tinh th\u1ea7n \u0111\u1ea5u tranh ki\u00ean c\u01b0\u1eddng b\u1ea5t khu\u1ea5t c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta.B.S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o t\u00e0i t\u00ecnh c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.C.Li\u00ean minh c\u00f4ng n\u00f4ng v\u1eefng ch\u1eafc.D.Ph\u00e1t x\u00edt Nh\u1eadt b\u1ecb H\u1ed3ng qu\u00e2n Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 phe \u0111\u1ed3ng minh \u0111\u00e1nh b\u1ea1i, K\u1ebb th\u00f9 ch\u00ednh c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 g\u1ee5c ng\u00e3.", "correct_answer": "B.S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o t\u00e0i t\u00ecnh c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, \u0111\u1ee9ng \u0111\u1ea7u l\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 82", "question": ". \u0110i\u1ec3m m\u1edbi c\u1ee7a h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e1ng 5/ 1941 so v\u1edbi h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e1ng 11 /1939 c\u1ee7a ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e0", "answers": "A.Th\u00e0nh l\u1eadp M\u1eb7t tr\u1eadn Th\u1ed1ng nh\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c r\u1ed9ng r\u00e3i \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c.B.\u0110\u1ec1 cao nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c, ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 phong ki\u1ebfn.C.Gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c trong khu\u00f4n kh\u1ed5 t\u1eebng n\u01b0\u1edbc \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.T\u1ea1m g\u00e1c kh\u1ea9u hi\u1ec7u c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t, th\u1ef1c hi\u1ec7n gi\u1ea3m t\u00f4, gi\u1ea3m t\u1ee9c.", "correct_answer": "C.Gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 d\u00e2n t\u1ed9c trong khu\u00f4n kh\u1ed5 t\u1eebng n\u01b0\u1edbc \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 83", "question": ". \u0110i\u1ec3m chung c\u1ee7a h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e1ng 11/ 1939 v\u00e0 h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e1ng 5/ 1941 c\u1ee7a ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng th\u1ec3 hi\u1ec7n \u1edf n\u1ed9i dung n\u00e0o?", "answers": "A.Nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.\tB.Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a.C.Th\u1ef1c h\u00e0nh kh\u1ea9u hi\u1ec7u c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.D.Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh ph\u1ee7 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a.", "correct_answer": "A.Nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c"}, {"question_name": "C\u00e2u 84", "question": ".  n\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng gi\u1ed1ng nhau gi\u1eefa ngh\u1ecb quy\u1ebft h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e1ng 11 1939 v\u00e0 h\u1ed9i ngh\u1ecb th\u00e1ng 5 1941 c\u1ee7a ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "answers": "A.\u0110\u1eb7t nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c l\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u.\t\tB.Th\u00e0nh l\u1eadp m\u1eb7t tr\u1eadn d\u00e2n t\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t.C.T\u1ea1m g\u00e1c kh\u1ea9u hi\u1ec7u c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.D.Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh ph\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a.", "correct_answer": "D.Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh ph\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a."}, {"question_name": "C\u00e2u 85", "question": ". \u00dd n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 vai tr\u00f2 c\u1ee7a m\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Minh t\u1eeb khi th\u00e0nh l\u1eadp \u0111\u1ebfn c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.G\u00f3p ph\u1ea7n x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb h\u00f9ng h\u1eadu cho vi\u1ec7c gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.B.Tham gia x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang v\u00e0 T\u1eadp d\u01b0\u1ee3t qu\u1ea7n ch\u00fang nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u1ea5u tranh.C.Ph\u1ea3i k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ed3ng minh tham gia gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.D.C\u00f9ng v\u1edbi \u0110\u1ea3ng l\u00e3nh \u0111\u1ea1o nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ee9ng l\u00ean kh\u1edfi ngh\u0129a gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n.", "correct_answer": "C.Ph\u1ea3i k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ed3ng minh tham gia gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 86", "question": ". Nh\u1eadn x\u00e9t n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y v\u1ec1 cu\u1ed9c C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 kh\u00f4ng \u0111\u00fang?", "answers": "A.\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t nh\u00e2n d\u00e2n s\u00e2u s\u1eafc.B.\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh.C.\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n ch\u1ee7 \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh.D.\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t b\u1ea1o l\u1ef1c r\u00f5 n\u00e9t.", "correct_answer": "C.\u0110\u00e2y l\u00e0 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n ch\u1ee7 \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 87", "question": ". C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng", "answers": "A.Kh\u00f4ng mang t\u00ednh b\u1ea1o l\u1ef1c.\t\tB.C\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n ch\u1ee7 \u0111i\u1ec3n h\u00ecnh.C.Kh\u00f4ng mang t\u00ednh c\u1ea3i l\u01b0\u01a1ng.\tD.Ch\u1ec9 mang t\u00ednh ch\u1ea5t d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "C.Kh\u00f4ng mang t\u00ednh c\u1ea3i l\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 88", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m r\u00fat ra t\u1eeb th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 c\u00f3 th\u1ec3 v\u1eadn d\u1ee5ng trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam hi\u1ec7n nay l\u00e0", "answers": "A.X\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang nh\u00e2n d\u00e2n l\u00e0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 h\u00e0ng \u0111\u1ea7u.B.T\u0103ng c\u01b0\u1eddng li\u00ean minh chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u gi\u1eefa ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C.K\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u1ea5u tranh qu\u00e2n s\u1ef1 v\u1edbi \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb ngo\u1ea1i giao.D.K\u1ebft h\u1ee3p s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c v\u1edbi s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a th\u1eddi \u0111\u1ea1i.", "correct_answer": "D.K\u1ebft h\u1ee3p s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c v\u1edbi s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a th\u1eddi \u0111\u1ea1i"}, {"question_name": "C\u00e2u 89", "question": ". Kh\u1ed1i li\u00ean minh c\u00f4ng n\u00f4ng l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh t\u1eeb phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u00e0o \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c 1939 - 1945.\tB.Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 - 1931.C.Phong tr\u00e0o D\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7  1919-1930.\t\tD.Phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936 -1939.", "correct_answer": "B.Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930 - 1931"}, {"question_name": "C\u00e2u 90", "question": ". nhi\u1ec7m v\u1ee5 h\u00e0ng \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam th\u1eddi k\u1ef3 1930-1945 l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i \u0110\u1ebf Qu\u1ed1c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c.B.\u0110\u00e1nh \u0111\u1ed5 c\u00e1c giai c\u1ea5p b\u00f3c l\u1ed9t gi\u00e0nh quy\u1ec1n t\u1ef1 do d\u00e2n ch\u1ee7.C.\u0110\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn gianh ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t cho d\u00e2n c\u00e0y.D.L\u1eadt \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba, c\u1ea3i thi\u1ec7n d\u00e2n sinh.", "correct_answer": "A.\u0110\u00e1nh \u0111u\u1ed5i \u0110\u1ebf Qu\u1ed1c x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c gi\u00e0nh \u0111\u1ed9c l\u1eadp d\u00e2n t\u1ed9c"}, {"question_name": "C\u00e2u 91", "question": ". Trong phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c 1939-1945, Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ", "answers": "\tA. x\u00e2y d\u1ef1ng kinh t\u1ebf t\u1eadp th\u1ec3.\t\tB. x\u00e2y d\u1ef1ng n\u00f4ng th\u00f4n m\u1edbi. \tC. x\u00e2y d\u1ef1ng kinh t\u1ebf nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.\tD.x\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng. ", "correct_answer": "D.x\u00e2y d\u1ef1ng c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 92", "question": ". Trong kh\u1edfi ngh\u0129a t\u1eebng ph\u1ea7n (t\u1eeb th\u00e1ng 3 \u0111\u1ebfn gi\u1eefa th\u00e1ng 8-1945), Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 th\u1ef1c hi\u1ec7n phong tr\u00e0o n\u00e0o sau \u0111\u00e2y? ", "answers": "\tA.Ph\u00e1 kho th\u00f3c, gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i.\tB. Ch\u1ea5n h\u01b0ng n\u1ed9i h\u00f3a, b\u00e0i tr\u1eeb ngo\u1ea1i h\u00f3a. \tC. Ch\u1ed1ng \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n c\u1ea3ng S\u00e0i G\u00f2n.\tD. Ch\u1ed1ng \u0111\u1ed9c quy\u1ec1n xu\u1ea5t c\u1ea3ng l\u00faa g\u1ea1o. ", "correct_answer": "A.Ph\u00e1 kho th\u00f3c, gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 93", "question": ". \u0110\u1ec3 t\u1eadp trung v\u00e0o nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c, H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 8 Ban Ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (th\u00e1ng 5-1941) \u0111\u1ec1 ra ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng", "answers": "A. th\u00e0nh l\u1eadp M\u1eb7t tr\u1eadn D\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. B. ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng cao tr\u00e0o kh\u00e1ng Nh\u1eadt c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc.C. th\u00e0nh l\u1eadp Li\u00ean minh nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t-Mi\u00ean-L\u00e0o. D.th\u00e0nh l\u1eadp M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u0111\u1ed3ng minh. ", "correct_answer": "D.th\u00e0nh l\u1eadp M\u1eb7t tr\u1eadn Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed9c l\u1eadp \u0111\u1ed3ng minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 94", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang b\u1ed1i c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "\tA.Nh\u1eadt ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c \u0111\u1ea3o ch\u00ednh Ph\u00e1p tr\u00ean to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. \tB. Ph\u00e1p t\u0103ng c\u01b0\u1eddng kh\u1ee7ng b\u1ed1 phong tr\u00e0o y\u00eau n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam. \tC. Vi\u1ec7t Nam ch\u1ecbu t\u00e1c \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf.\tD. M\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p. ", "correct_answer": ".Nh\u1eadt ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c \u0111\u1ea3o ch\u00ednh Ph\u00e1p tr\u00ean to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 95", "question": ". Phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng 1930-1931, phong tr\u00e0o d\u00e2n ch\u1ee7 1936-1939 v\u00e0 phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c 1939-1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec1u ", "answers": "\tA.d\u1ef1a v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb qu\u1ea7n ch\u00fang.B. \u0111\u1eb7t nhi\u1ec7m v\u1ee5 gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c l\u00ean h\u00e0ng \u0111\u1ea7u. \tC. s\u1eed d\u1ee5ng h\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang.D. t\u1ea1m g\u00e1c kh\u1ea9u hi\u1ec7u c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t. ", "correct_answer": "A.d\u1ef1a v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb qu\u1ea7n ch\u00fang.B."}, {"question_name": "C\u00e2u 96", "question": ". S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a H\u1ed9i V\u0103n h\u00f3a C\u1ee9u qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 1944 l\u00e0 m\u1ed9t minh ch\u1ee9ng cho", "answers": "\tA. s\u1ef1 th\u00e0nh c\u00f4ng trong th\u1ef1c t\u1ebf c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c. \tB. th\u00e0nh c\u00f4ng trong x\u00e2y d\u1ef1ng c\u01a1 quan chuy\u00ean tr\u00e1ch ch\u1ed1ng \u201cgi\u1eb7c d\u1ed1t\u201d. \tC. th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee7a ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng m\u1edf r\u1ed9ng H\u1ed9i Li\u00ean hi\u1ec7p qu\u1ed1c d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam. \tD. vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n quan \u0111i\u1ec3m \u201cv\u0103n h\u00f3a h\u00f3a kh\u00e1ng chi\u1ebfn\u201d c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "A. s\u1ef1 th\u00e0nh c\u00f4ng trong th\u1ef1c t\u1ebf c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ea1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". Trong n\u0103m \u0111\u1ea7u sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945, n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u1ee9ng tr\u01b0\u1edbc nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n, th\u1eed th\u00e1ch n\u00e0o?", "answers": "A.N\u1ea1n \u0111\u00f3i, n\u1ea1n d\u1ed1t, kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh, gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m v\u00e0 n\u1ed9i ph\u1ea3n.B.Kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft to\u00e0n d\u00e2n t\u1ed9c b\u1ecb chia r\u1ebd s\u00e2u s\u1eafc, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb suy y\u1ebfu.C.C\u00e1c \u0111\u1ea3ng ph\u00e1i trong n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec1u c\u1ea5u k\u1ebft v\u1edbi qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c.D.Qu\u00e2n ph\u00e1p tr\u1edf l\u1ea1i \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng Theo quy \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a h\u1ed9i ngh\u1ecb Potsdam.", "correct_answer": "A.N\u1ea1n \u0111\u00f3i, n\u1ea1n d\u1ed1t, kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh, gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m v\u00e0 n\u1ed9i ph\u1ea3n."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Theo th\u1ecfa thu\u1eadn t\u1ea1i h\u1ed9i ngh\u1ecb Potsdam (1945), qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam gi\u1ea3i gi\u00e1p qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Nh\u1eadt t\u1eeb", "answers": "A.V\u0129 tuy\u1ebfn 17 tr\u1edf v\u00e0o Nam.\t\tB.V\u0129 tuy\u1ebfn 17 tr\u1edf ra B\u1eafc.C.V\u0129 Tuy\u1ebfn 16 tr\u1edf v\u00e0o Nam.\t\tD.V\u0129 Tuy\u1ebfn 17 tr\u1edf ra B\u1eafc.", "correct_answer": "B.V\u0129 tuy\u1ebfn 17 tr\u1edf ra B\u1eafc"}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". C\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 tay sai c\u1ee7a qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u1ea1i vi\u1ec7t,Vi\u1ec7t Qu\u1ed1c.\t\t\t\t\t\tB.Vi\u1ec7t Qu\u1ed1c, Vi\u1ec7t C\u00e1ch.C.Vi\u1ec7t Nam thanh ni\u00ean c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u1ed3ng ch\u00ed h\u1ed9i , Ph\u1ee5c Vi\u1ec7t.\tD.Thanh ni\u00ean Cao v\u1ecdng, T\u00e2n Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "B.Vi\u1ec7t Qu\u1ed1c, Vi\u1ec7t C\u00e1ch."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 sau chi\u1ebfn tranh th\u1ebf gi\u1edbi th\u1ee9 2, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ed3ng minh n\u00e0o v\u00e0o Vi\u1ec7t Nam gi\u1ea3i gi\u00e1p qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Nh\u1eadt \u1edf ph\u00eda Nam V\u0129 Tuy\u1ebfn 16?", "answers": "A.Qu\u00e2n Ph\u00e1p.\t\tB.Qu\u00e2n Anh.\t\tC.Qu\u00e2n M\u0129.\t\tD.Qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c.", "correct_answer": "B.Qu\u00e2n Anh."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng thu\u1eadn l\u1ee3i c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam sau ng\u00e0y c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 th\u00e0nh c\u00f4ng l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A.Qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c v\u00e0o mi\u1ec1n B\u1eafc gi\u1ea3i gi\u00e1p Qu\u00e2n Nh\u1eadt.B.Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 n\u1eafm gi\u1eef \u0111\u01b0\u1ee3c Ng\u00e2n h\u00e0ng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C.Qu\u00e2n Anh v\u00e0o mi\u1ec1n Nam gi\u1ea3i gi\u00e1p Qu\u00e2n Nh\u1eadt.\tD.Nh\u00e2n d\u00e2n gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "D.Nh\u00e2n d\u00e2n gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng Tuy\u00ean b\u1ed1 \u201c t\u1ef1 gi\u1ea3i t\u00e1n\u201d v\u00e0o", "answers": "A.N\u0103m 1932.\t\tB.N\u0103m 1938.\t\tC.N\u0103m 1942.\t\tD.N\u0103m 1945.", "correct_answer": "D.N\u0103m 1945."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Hi\u1ebfn ph\u00e1p \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c h\u1ed9i th\u00f4ng qua", "answers": "A.Ng\u00e0y 22 /05 /1946.\t\tB.Ng\u00e0y 9 /11 /1946.\tC.Ng\u00e0y 23 /11 /1946.\t\tD.Ng\u00e0y 6 /1/1946.", "correct_answer": "B.Ng\u00e0y 9 /11 /1946."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". Sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 th\u00e0nh c\u00f4ng, \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft c\u0103n b\u1ea3n n\u1ea1n \u0111\u00f3i \u1edf Vi\u1ec7t Nam, Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh k\u00eau g\u1ecdi", "answers": "A.\u201c ng\u01b0\u1eddi c\u00e0y c\u00f3 ru\u1ed9ng\u201d.\t\t\t\tB.\u201c t\u0103ng gia s\u1ea3n xu\u1ea5t\u201d.C.\u201c ph\u00e1 kho th\u00f3c, gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i\u201d.\t\tD.\u201c nh\u01b0\u1eddng c\u01a1m s\u1ebb \u00e1o\u201d.", "correct_answer": "B.\u201c t\u0103ng gia s\u1ea3n xu\u1ea5t\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 (6/3/1946) c\u00f4ng nh\u1eadn n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia", "answers": "A.T\u1ef1 do.\tB.T\u1ef1 tr\u1ecb.\t\tC.T\u1ef1 ch\u1ee7.\t\tD.\u0110\u1ed9c L\u1eadp.", "correct_answer": "A.T\u1ef1 do"}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". kh\u00f3 kh\u0103n nghi\u00eam tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a sau C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 l\u00e0", "answers": "A.N\u1ea1n \u0111\u00f3i.\t\tB.Gi\u1eb7t d\u1ed1t.\t\tC.T\u00e0i ch\u00ednh.\t\tD.Gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m.", "correct_answer": "D.Gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m"}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Qu\u1ed1c h\u1ed9i n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh l\u01b0u h\u00e0nh ti\u1ec1n Vi\u1ec7t Nam trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc thay cho ti\u1ec1n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng t\u1eeb ng\u00e0y", "answers": "A.8/9/1945.\t\tB.23/11/1946.\t\tC.6/1/1946.\t\tD.22/5/1946.", "correct_answer": "B.23/11/1946"}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". Sau khi n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a ra \u0111\u1eddi, c\u00e1c th\u1ebf l\u1ef1c ngo\u1ea1i x\u00e2m v\u00e0 n\u1ed9i ph\u1ea3n \u0111\u1ec1u c\u00f3 \u00e2m m\u01b0u", "answers": "A.Bi\u1ebfn Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi.\t\tB.M\u1edf \u0111\u01b0\u1eddng cho M\u1ef9 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam.C.Ch\u1ed1ng ph\u00e1 c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam.\t\tD.Gi\u00fap Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c chi\u1ebfm Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "C.Ch\u1ed1ng ph\u00e1 c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam"}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". Th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee7a cu\u1ed9c t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i (1946) \u1edf Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee9ng t\u1ecf", "answers": "A.S\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 to l\u1edbn c\u1ee7a c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ed1i v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam.B.Quy\u1ec1n l\u1ef1c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ch\u00ednh th\u1ee9c thu\u1ed9c v\u1ec1 c\u01a1 quan h\u00e0nh ph\u00e1p.C.Nh\u00e2n d\u00e2n c\u00f3 tinh th\u1ea7n \u0111o\u00e0n k\u1ebft v\u00e0 \u00fd th\u1ee9c l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.D. nh\u00e2n d\u00e2n b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u gi\u00e0nh ch\u00ednh quy\u1ec1n, l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "C.Nh\u00e2n d\u00e2n c\u00f3 tinh th\u1ea7n \u0111o\u00e0n k\u1ebft v\u00e0 \u00fd th\u1ee9c l\u00e0m ch\u1ee7 \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Cu\u1ed9c b\u1ea7u c\u1eed Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a 1 v\u00e0 H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng Nh\u00e2n d\u00e2n c\u00e1c c\u1ea5p \u1edf Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c c\u1ee7ng c\u1ed1 ch\u00ednh quy\u1ec1n nh\u00e2n d\u00e2n sau ng\u00e0y c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 th\u00e0nh c\u00f4ng?", "answers": "A.N\u00e2ng cao uy t\u00edn qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a.B.\u0110\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a.C.L\u00e0m cho c\u00e1c c\u01a1 quan T\u01b0 ph\u00e1p \u1edf c\u01a1 s\u1edf \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n thi\u1ec7n.D.L\u00e0m cho b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec7n to\u00e0n.", "correct_answer": "D.L\u00e0m cho b\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c ki\u1ec7n to\u00e0n."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Ng\u00e0y 8 /9 /1945, Ch\u1ee7 T\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh k\u00fd s\u1eafc l\u1ec7nh th\u00e0nh l\u1eadp Nha B\u00ecnh d\u00e2n h\u1ecdc v\u1ee5 \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 g\u00ec?", "answers": "A.Khai gi\u1ea3ng c\u00e1c b\u1eadc h\u1ecdc.\t\tB.C\u1ea3i c\u00e1ch gi\u00e1o d\u1ee5c.C.B\u1ed5 t\u00fac v\u0103n h\u00f3a.\t\t\tD.Ch\u1ed1ng gi\u1eb7c d\u1ed1t.", "correct_answer": "D.Ch\u1ed1ng gi\u1eb7c d\u1ed1t."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh k\u00eau g\u1ecdi nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u201c nh\u01b0\u1eddng c\u01a1m s\u1ebb \u00e1o\u201d nh\u1eb1m gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u00f3 kh\u0103n g\u00ec?", "answers": "A.Kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh.\tB.N\u1ea1n \u0111\u00f3i.C.N\u1ea1n d\u1ed1t.\t\t\tD.Kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh v\u00e0 gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i.", "correct_answer": "B.N\u1ea1n \u0111\u00f3i."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng x\u00e2y d\u1ef1ng \u201c qu\u1ef9 \u0110\u1ed9c L\u1eadp\u201d, \u201c tu\u1ea7n l\u1ec5 v\u00e0ng\u201d \u1edf Vi\u1ec7t Nam nh\u1eb1m gi\u1ea3i quy\u1ebft kh\u00f3 kh\u0103n g\u00ec?", "answers": "A.N\u1ea1n \u0111\u00f3i.\t\tB.N\u1ea1n d\u1ed1t.\t\tC.Kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh.\t\tD.N\u1ea1n \u0111\u00f3i v\u00e0 n\u1ea1n d\u1ed1t.", "correct_answer": "C.Kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh"}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u0103n b\u1ea3n v\u00e0 l\u00e2u d\u00e0i \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i \u1edf Vi\u1ec7t Nam sau ng\u00e0y c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 th\u00e0nh c\u00f4ng l\u00e0", "answers": "A.Nghi\u00eam tr\u1ecb nh\u1eefng k\u1ebb \u0111\u1ea7u c\u01a1 t\u00edch tr\u1eef l\u00faa g\u1ea1o.\tB.Th\u1ef1c hi\u1ec7n phong tr\u00e0o thi \u0111ua t\u0103ng gia s\u1ea3n xu\u1ea5t.C.T\u1ed5 ch\u1ee9c \u0111i\u1ec1u h\u00f2a ph\u00e1t g\u1ea1o gi\u1eefa c\u00e1c \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng.\tD.Th\u1ef1c hi\u1ec7n l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi c\u1ee9u \u0111\u00f3i c\u1ee7a H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.", "correct_answer": "B.Th\u1ef1c hi\u1ec7n phong tr\u00e0o thi \u0111ua t\u0103ng gia s\u1ea3n xu\u1ea5t"}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Vi\u1ec7c gi\u1ea3i quy\u1ebft th\u00e0nh c\u00f4ng n\u1ea1n \u0111\u1ed1i, n\u1ea1n d\u1ed1t v\u00e0 kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 t\u00e0i ch\u00ednh sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 \u1edf Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a g\u00ec?", "answers": "A.\u0110\u00e1nh d\u1ea5u ho\u00e0n th\u00e0nh nhi\u1ec7m v\u1ee5 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 phong ki\u1ebfn.B.T\u1ea1o c\u01a1 s\u1edf \u0111\u1ec3 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a c\u00f4ng nh\u1eadn Vi\u1ec7t Nam.C.T\u1ea1o c\u01a1 s\u1edf th\u1ef1c l\u1ef1c \u0111\u1ec3 k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 v\u1edbi Ph\u00e1p.D.G\u00f3p ph\u1ea7n t\u1ea1o ra s\u1ee9c m\u1ea1nh \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi.", "correct_answer": "D.G\u00f3p ph\u1ea7n t\u1ea1o ra s\u1ee9c m\u1ea1nh \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi"}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". T\u1eeb sau ng\u00e0y 2 /9/ 1945 \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc ng\u00e0y 6 /3/ 1946, \u0111\u1ed1i v\u1edbi qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c, Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng n\u00e0o?", "answers": "A.H\u00f2a ho\u00e3n, tr\u00e1nh xung \u0111\u1ed9t.\t\tB.K\u00ed hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc H\u00f2a B\u00ecnh.C.V\u1eeba \u0111\u00e1nh v\u1eeba \u0111\u00e0m ph\u00e1n.\t\tD.Ki\u00ean quy\u1ebft kh\u00e1ng chi\u1ebfn.", "correct_answer": "A.H\u00f2a ho\u00e3n, tr\u00e1nh xung \u0111\u1ed9t"}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ".N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n quan h\u1ec7 gi\u1eefa Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi Ph\u00e1p t\u1eeb sau ng\u00e0y 2/9/1945 \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc ng\u00e0y 6/3/1946 ?", "answers": "A. H\u00f2a ho\u00e3n, tr\u00e1nh xung \u0111\u1ed9t.\t\tB. Th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 ch\u1ea5m d\u1ee9t xung \u0111\u1ed9t.C. \u0110\u1ed1i \u0111\u1ea7u tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u1ec1 qu\u00e2n s\u1ef1.\tD.V\u1eeba \u0111\u00e1nh c\u1eeba \u0111\u00e0m ph\u00e1n", "correct_answer": "C. \u0110\u1ed1i \u0111\u1ea7u tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u1ec1 qu\u00e2n s\u1ef1"}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Trong b\u1ed1i c\u1ea3nh hi\u1ec7p \u01b0\u1edbc Hoa - Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft ( th\u00e1ng 2 /1946), Ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng g\u00ec?", "answers": "A.H\u00f2a v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n ph\u00e1p \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c.B.H\u00f2a ho\u00e3n v\u00e0 nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng c\u00f3 nguy\u00ean t\u1eafc v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.C.Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.D.Chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng  th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c.", "correct_answer": ".H\u00f2a ho\u00e3n v\u00e0 nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng c\u00f3 nguy\u00ean t\u1eafc v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". T\u1eeb ng\u00e0y 6/3/1946 \u0111\u1ebfn tr\u01b0\u1edbc ng\u00e0y 19/12/1946, Ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng cho th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i v\u1edbi nguy\u00ean t\u1eafc cao nh\u1ea5t l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u00f4ng khai.\t\tB.\u0110\u1ea3m b\u1ea3o an ninh qu\u1ed1c gia.C.\u0110\u1ea3m b\u1ea3o s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb.\t\tD.Gi\u1eef v\u1eefng ch\u1ee7 quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "D.Gi\u1eef v\u1eefng ch\u1ee7 quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Trong v\u0103n ki\u1ec7n ngo\u1ea1i giao n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y, Ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u00e3 nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ed1i ph\u01b0\u01a1ng v\u1ec1 kh\u00f4ng gian \u0111\u1ec3 c\u00f3 th\u1eddi gian \u0111\u01b0a c\u00e1ch m\u1ea1ng ti\u1ebfp t\u1ee5c ti\u1ebfn l\u00ean.", "answers": "A.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris n\u0103m 1973 v\u1ec1 Vi\u1ec7t Nam Nam.\tB.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 ng\u00e0y 6 /3 /1946.C.T\u1ea1m \u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t- Ph\u00e1p ng\u00e0y 14 /9 /1946.\t\tD.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 n\u0103m 1954 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 ng\u00e0y 6 /3 /1946."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". Vi\u1ec7c k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9, ng\u00e0y 6 /3 /1946 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch", "answers": "A.Ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh, l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf Vi\u1ec7t Nam.B.Tranh th\u1ee7 th\u1eddi gian h\u00f2a ho\u00e3n \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.C.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc sau chi\u1ebfn tranh. D.Th\u1ec3 hi\u1ec7n thi\u1ec7n ch\u00ed c\u1ee7a ta tr\u00ean tr\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c t\u1ebf.", "correct_answer": "B.Tranh th\u1ee7 th\u1eddi gian h\u00f2a ho\u00e3n \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". B\u1ea3n hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft gi\u1eefa \u0111\u1ea1i di\u1ec7n ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a v\u00e0 \u0111\u1ea1i di\u1ec7n ch\u00ednh ph\u1ee7 Ph\u00e1p ng\u00e0y 6 /3 /1946 \u0111\u00e3", "answers": "A.Th\u1eeba nh\u1eadn quy\u1ec1n b\u00ecnh \u0111\u1eb3ng, t\u1ef1 quy\u1ebft  c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.B.C\u00f4ng nh\u1eadn s\u1ef1 th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam.C.C\u00f4ng nh\u1eadn n\u1ec1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam.D.Th\u1eeba nh\u1eadn c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.C\u00e2u27. Vi\u1ec7c \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u00e0 k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 gi\u1eefa \u0111\u1ea1i di\u1ec7n ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a v\u1edbi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n ch\u00ednh ph\u1ee7 Ph\u00e1p 6 /3 /1946 c\u00f3 t\u00e1c d\u1ee5ng nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?A.\u0110\u01b0a quan h\u1ec7 gi\u1eefa Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Ph\u00e1p t\u1eeb \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u sang \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i.B.T\u1ea1o th\u1eddi gian h\u00f2a b\u00ecnh \u0111\u1ec3 Vi\u1ec7t Nam t\u1ed5 ch\u1ee9c b\u1ea7u c\u1eed Qu\u1ed1c h\u1ed9i.C.Gi\u00fap Vi\u1ec7t Nam ng\u0103n ch\u1eb7n \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ecdi nguy c\u01a1 xung \u0111\u1ed9t v\u1edbi Ph\u00e1p.D.Th\u1ec3 hi\u1ec7n thi\u1ec7n ch\u00ed H\u00f2a B\u00ecnh c\u1ee7a hai Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Ph\u00e1p.", "correct_answer": "A.\u0110\u01b0a quan h\u1ec7 gi\u1eefa Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 Ph\u00e1p t\u1eeb \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u sang \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". Th\u00e1i \u0111\u1ed9 c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p sau khi k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 6 /3 v\u00e0 T\u1ea1m \u01b0\u1edbc 14 / 9 /1945 l\u00e0", "answers": "A.Thi h\u00e0nh nghi\u00eam ch\u1ec9nh Hi\u1ec7p \u0110\u1ecbnh S\u01a1 B\u1ed9 V\u00e0 T\u1ea1m \u01af\u1edbc.B.Ch\u1ec9 thi h\u00e0nh hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9, kh\u00f4ng thi h\u00e0nh T\u1ea1m \u01af\u1edbc.C.Ch\u1ec9 thi h\u00e0nh t\u1ea1m \u01b0\u1edbc, kh\u00f4ng thi h\u00e0nh hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9.D.Ngang nhi\u00ean x\u00e9 b\u1ecf Hi\u1ec7p \u0110\u1ecbnh S\u01a1 B\u1ed9 V\u00e0 T\u1ea1m \u01af\u1edbc.", "correct_answer": "D.Ngang nhi\u00ean x\u00e9 b\u1ecf Hi\u1ec7p \u0110\u1ecbnh S\u01a1 B\u1ed9 V\u00e0 T\u1ea1m \u01af\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". \u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng c\u1ee7a vi\u1ec7c ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh k\u00fd v\u1edbi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n ch\u00ednh ph\u1ee7 Ph\u00e1p b\u1ea3n T\u1ea1m \u01b0\u1edbc 14 / 9 /1946 l\u00e0", "answers": "A.Tr\u00e1nh c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac ph\u1ea3i \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9 nguy hi\u1ec3m.B.\u0110\u1ea9y \u0111\u01b0\u1ee3c 20 v\u1ea1n qu\u00e2n Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.C.Bu\u1ed9c th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ph\u1ea3i c\u00f4ng nh\u1eadn Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t qu\u1ed1c gia \u0111\u1ed9c l\u1eadp.D.K\u00e9o d\u00e0i th\u00eam th\u1eddi gian h\u00f2a ho\u00e3n \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng, chu\u1ea9n b\u1ecb \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p l\u00e2u d\u00e0i.", "correct_answer": "D.K\u00e9o d\u00e0i th\u00eam th\u1eddi gian h\u00f2a ho\u00e3n \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng, chu\u1ea9n b\u1ecb \u0111\u00e1nh Ph\u00e1p l\u00e2u d\u00e0i"}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ". \u00dd n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 kh\u00f3 kh\u0103n c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945?", "answers": "A.C\u00e1c c\u01a1 s\u1edf c\u00f4ng nghi\u1ec7p ch\u01b0a k\u1ecbp ph\u1ee5c h\u1ed3i s\u1ea3n xu\u1ea5t.\tB.Ng\u00e2n s\u00e1ch nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc h\u1ea7u nh\u01b0 tr\u1ed1ng r\u1ed7ng.C.Tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc c\u00f2n x\u1ea5u v\u1ea1n qu\u00e2n Nh\u1eadt ch\u1edd gi\u1ea3i gi\u00e1p.\tD.Nh\u00e2n d\u00e2n m\u1edbi gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh quy\u1ec1n.", "correct_answer": "D.Nh\u00e2n d\u00e2n m\u1edbi gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh quy\u1ec1n"}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u1ee7a ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a Nh\u1eb1m kh\u1eafc ph\u1ee5c t\u00ecnh tr\u1ea1ng tr\u1ed1ng r\u1ed7ng v\u1ec1 ng\u00e2n s\u00e1ch?", "answers": "A.K\u00eau g\u1ecdi tinh th\u1ea7n t\u1ef1 nguy\u1ec7n \u0111\u00f3ng g\u00f3p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc. B.L\u01b0u h\u00e0nh ti\u1ec1n Vi\u1ec7t Nam trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.C.T\u1ea1m th\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng \u201c Quan Kim\u201d, \u201c Qu\u1ed1c t\u1ec7\u201d.D.X\u00e2y d\u1ef1ng qu\u1ef9 \u201c\u0110\u1ed9c L\u1eadp\u201d, ph\u00e1t \u0111\u1ed3ng \u201cTu\u1ea7n l\u1ec5 v\u00e0ng\u201d.", "correct_answer": "C.T\u1ea1m th\u1eddi s\u1eed d\u1ee5ng \u0111\u1ed3ng \u201c Quan Kim\u201d, \u201c Qu\u1ed1c t\u1ec7\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng n\u1eb1m trong Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 ng\u00e0y 6 / 3/ 1946?", "answers": "A.Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ph\u00e1p c\u00f4ng nh\u1eadn n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a l\u00e0 qu\u1ed1c gia t\u1ef1 do.B.Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a ch\u1ea5p nh\u1eadn cho ph\u00e1p \u0111\u01b0a 15.000 qu\u00e2n ra B\u1eafc v\u00e0 r\u00fat d\u1ea7n trong 5 n\u0103m.C.Ti\u1ebfp t\u1ee5c nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng cho Ph\u00e1p m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf v\u00e0 v\u0103n h\u00f3a.D.Hai b\u00ean th\u1ef1c hi\u1ec7n ng\u1eebng b\u1eafn \u1edf Nam B\u1ed9.", "correct_answer": "C.Ti\u1ebfp t\u1ee5c nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng cho Ph\u00e1p m\u1ed9t s\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ee3i kinh t\u1ebf v\u00e0 v\u0103n h\u00f3a."}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u00e2m m\u01b0u v\u00e0 h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf Vi\u1ec7t Nam trong n\u0103m \u0111\u1ea7u sau ng\u00e0y c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 th\u00e0nh c\u00f4ng?", "answers": "A.Kh\u00f4i ph\u1ee5c c\u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb Th\u1ef1c d\u00e2n c\u0169 \u1edf ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.B.T\u00e1i l\u1eadp ch\u1ebf \u0111\u1ed9 cai tr\u1ecb c\u1ee7a Ch\u1ee7 Ngh\u0129a Th\u1ef1c D\u00e2n c\u0169 \u1edf Vi\u1ec7t Nam.C.Th\u1ecfa hi\u1ec7p v\u1edbi Trung Hoa D\u00e2n Qu\u1ed1c \u0111\u1ec3 ch\u1ed1ng ph\u00e1 c\u00e1ch m\u1ea1ng.D.Ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi qu\u00e2n Anh \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i gi\u00e1p Qu\u00e2n Nh\u1eadt \u1edf mi\u1ec1n Nam.", "correct_answer": "D.Ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi qu\u00e2n Anh \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i gi\u00e1p Qu\u00e2n Nh\u1eadt \u1edf mi\u1ec1n Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 35", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng \u0111\u1ec3 gi\u1eef v\u1eefng th\u00e0nh qu\u1ea3 C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 l\u00e0", "answers": "A.Th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh ph\u1ee7 ch\u00ednh th\u1ee9c c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a.B.Th\u1ef1c hi\u1ec7n n\u1ec1n gi\u00e1o d\u1ee5c m\u1edbi v\u00e0 gi\u1ea3i quy\u1ebft n\u1ea1n \u0111\u00f3i.C.Quy\u1ebft t\u00e2m kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 tr\u1eebng tr\u1ecb b\u1ecdn n\u1ed5i ph\u1ea3n.D.C\u1ee7ng c\u1ed1, b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00e0 ra s\u1ee9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi", "correct_answer": "D.C\u1ee7ng c\u1ed1, b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00e0 ra s\u1ee9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi"}, {"question_name": "C\u00e2u 36", "question": ". Th\u1ef1c ti\u1ec5n c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb sau ng\u00e0y 2 /9 /1945 \u0111\u1ebfn ng\u00e0y 19 /12 /1946 ph\u1ea3n \u00e1nh quy lu\u1eadt n\u00e0o c\u1ee7a l\u1ecbch s\u1eed d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.D\u1ef1ng n\u01b0\u1edbc \u0111i \u0111\u00f4i v\u1edbi gi\u1eef n\u01b0\u1edbc.\t\tB.Ki\u00ean quy\u1ebft ch\u1ed1ng gi\u1eb7c ngo\u1ea1i x\u00e2m.C.Lu\u00f4n gi\u1eef v\u1eefng ch\u1ee7 quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c.\t\tD.M\u1ec1m d\u1ebbo trong quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.", "correct_answer": "A.D\u1ef1ng n\u01b0\u1edbc \u0111i \u0111\u00f4i v\u1edbi gi\u1eef n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 37", "question": ". T\u1eeb cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ngo\u1ea1i giao sau c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng t\u00e1m 1945 c\u00f3 th\u1ec3 r\u00fat ra b\u00e0i h\u1ecdc kinh nghi\u1ec7m g\u00ec cho cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh b\u1ea3o v\u1ec7 ch\u1ee7 quy\u1ec1n T\u1ed5 qu\u1ed1c hi\u1ec7n nay?", "answers": "A.Lu\u00f4n lu\u00f4n nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng v\u1edbi k\u1ebb th\u00f9 \u0111\u1ec3 c\u00f3 \u0111\u01b0\u1ee3c m\u00f4i tr\u01b0\u1eddng h\u00f2a b\u00ecnh.B.Lu\u00f4n m\u1ec1m d\u1ebbo trong \u0111\u1ea5u tranh v\u00e0 trong s\u00e1ch l\u01b0\u1ee3c.C.M\u1ec1m d\u1ebbo v\u1ec1 s\u00e1ch l\u01b0\u1ee3c, c\u01b0\u01a1ng quy\u1ebft trong \u0111\u1ea5u tranh.D.C\u01b0\u01a1ng quy\u1ebft trong \u0111\u1ea5u tranh, c\u1ee9ng r\u1eafn v\u1ec1 s\u00e1ch l\u01b0\u1ee3c.", "correct_answer": "C.M\u1ec1m d\u1ebbo v\u1ec1 s\u00e1ch l\u01b0\u1ee3c, c\u01b0\u01a1ng quy\u1ebft trong \u0111\u1ea5u tranh"}, {"question_name": "C\u00e2u 38", "question": ". Ng\u00e0y 12 /12 /1946, Ban th\u01b0\u1eddng v\u1ee5 Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng ra ch\u1ec9 th\u1ecb", "answers": "A.To\u00e0n d\u00e2n kh\u00e1ng chi\u1ebfn.\t\tB.Kh\u00e1ng chi\u1ebfn ki\u1ebfn qu\u1ed1c.C.Kh\u00e1ng chi\u1ebfn to\u00e0n di\u1ec7n.\t\tD.Tr\u01b0\u1eddng k\u1ef3 kh\u00e1ng chi\u1ebfn.", "correct_answer": "A.To\u00e0n d\u00e2n kh\u00e1ng chi\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 39", "question": " \u201c Ai c\u00f3 s\u00fang d\u00f9ng s\u00fang. Ai c\u00f3 g\u01b0\u01a1m d\u00f9ng g\u01b0\u01a1m, kh\u00f4ng c\u00f3 g\u01b0\u01a1m th\u00ec d\u00f9ng cu\u1ed1c, thu\u1ed5ng, g\u1eadyg\u1ed9c\u201d  l\u00e0 nh\u1eefng c\u00e2u tr\u00edch t\u1eeb t\u00e0i li\u1ec7u n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A.\u201c Kh\u00e1ng chi\u1ebfn nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i\u201d c\u00f3 t\u1ed5ng b\u00ed th\u01b0 Tr\u01b0\u1eddng Chinh.B.\u201c l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn\u201d c\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.C.\u201c tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp\u201d c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a.D.\u201c to\u00e0n d\u00e2n kh\u00e1ng chi\u1ebfn\u201d c\u1ee7a ban th\u01b0\u1eddng v\u1ee5 Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B.\u201c l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn\u201d c\u00f3 ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh"}, {"question_name": "C\u00e2u 40", "question": ". T\u00e1c ph\u1ea9m \u201c Kh\u00e1ng chi\u1ebfn nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i\u201d l\u00e0 c\u1ee7a", "answers": "A.Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.\t\t\tB.Ban th\u01b0\u1eddng v\u1ee5 Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng.C.T\u1ed5ng b\u00ed th\u01b0 Tr\u01b0\u1eddng Chinh.\t\tD.Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng.", "correct_answer": "C.T\u1ed5ng b\u00ed th\u01b0 Tr\u01b0\u1eddng Chinh."}, {"question_name": "C\u00e2u 41", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 s\u1ef1 t\u00f3m t\u1eaft \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p (1945-1954) c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "answers": "A.To\u00e0n d\u00e2n, to\u00e0n di\u1ec7n, t\u1ef1 l\u1ef1c c\u00e1nh sinh v\u00e0 tranh th\u1ee7 c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng h\u00f2a b\u00ecnh.B.To\u00e0n d\u00e2n, to\u00e0n di\u1ec7n ,tr\u01b0\u1eddng k\u1ef3, t\u1ef1 l\u1ef1c c\u00e1nh sinh v\u00e0 tranh th\u1ee7 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a qu\u1ed1c t\u1ebf.C.To\u00e0n d\u00e2n, to\u00e0n di\u1ec7n, l\u00e2u d\u00e0i v\u00e0 tranh th\u1ee7 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Ph\u00e1p.D.To\u00e0n d\u00e2n, to\u00e0n di\u1ec7n, tr\u01b0\u1eddng k\u1ef3 v\u00e0 tranh th\u1ee7 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "B.To\u00e0n d\u00e2n, to\u00e0n di\u1ec7n ,tr\u01b0\u1eddng k\u1ef3, t\u1ef1 l\u1ef1c c\u00e1nh sinh v\u00e0 tranh th\u1ee7 s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a qu\u1ed1c t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 42", "question": ". Khi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p m\u1edf cu\u1ed9c t\u1ea5n c\u00f4ng l\u00ean Vi\u1ec7t B\u1eafc n\u0103m 1947 Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng ra ch\u1ec9 th\u1ecb n\u00e0o?", "answers": "A.Ph\u1ea3i ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng \u0111\u00f3n \u0111\u00e1nh \u0111\u1ecbch \u1edf m\u1ecdi n\u01a1i ch\u00fang xu\u1ea5t hi\u1ec7n.B.Ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng d\u1ef1 th\u1ebf ph\u00f2ng ng\u1ef1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.C.Ph\u1ea3i ph\u00e1 tan cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng m\u00f9a \u0111\u00f4ng c\u1ee7a gi\u1eb7c Ph\u00e1p.D.Nhanh ch\u00f3ng tri\u1ec3n khai l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ti\u00eau di\u1ec7t sinh l\u1ef1c \u0111\u1ecbch.", "correct_answer": "C.Ph\u1ea3i ph\u00e1 tan cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng m\u00f9a \u0111\u00f4ng c\u1ee7a gi\u1eb7c Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 43", "question": ". Theo k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve, trong n\u0103m 1950, Ph\u00e1p \u0111\u00e3 thi\u1ebft l\u1eadp h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00f2ng ng\u1ef1 \u1edf nh\u1eefng n\u01a1i n\u00e0o?", "answers": "A.\u0110\u01b0\u1eddng s\u1ed1 4 v\u00e0 thi\u1ebft l\u1eadp \u201c H\u00e0nh lang \u0110\u00f4ng -T\u00e2y\u201d.\t\tB.\u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc B\u1ed9 v\u00e0 Trung du.C.L\u1eadp ph\u00f2ng tuy\u1ebfn \u201c boong ke\u201d v\u00e0 \u201c v\u00e0nh \u0111ai tr\u1eafng\u201d xung quanh trung du v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc B\u1ed9.D.Thi\u1ebft l\u1eadp h\u1ec7 th\u1ed1ng ph\u00f2ng th\u1ee7 \u1edf trung du v\u00e0 mi\u1ec1n n\u00fai ph\u00eda B\u1eafc.", "correct_answer": "A.\u0110\u01b0\u1eddng s\u1ed1 4 v\u00e0 thi\u1ebft l\u1eadp \u201c H\u00e0nh lang \u0110\u00f4ng -T\u00e2y\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 44", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng Bi\u00ean gi\u1edbi (1950) c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u1ea3i ph\u00f3ng v\u00f9ng bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t -Trung t\u1eeb Cao B\u1eb1ng \u0111\u1ebfn", "answers": "A.Th\u1ea5t Kh\u00ea.\t\tB.Na S\u1ea7m.\t\tC.\u0110\u00ecnh L\u1eadp.\t\tD.L\u1ea1ng S\u01a1n.", "correct_answer": "C.\u0110\u00ecnh L\u1eadp"}, {"question_name": "C\u00e2u 45", "question": ". Sau chi\u1ebfn th\u1eafng Bi\u00ean gi\u1edbi, Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng n\u00e0o?", "answers": "A.Chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng B\u1eafc B\u1ed9.\t\t\tB.Chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng r\u1eebng n\u00fai.C.Chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng B\u00ecnh -Tr\u1ecb- Thi\u00ean.\t\tD.Chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng B\u1eafc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "A.Chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng B\u1eafc B\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 46", "question": ". T\u00e0i li\u1ec7u n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh s\u1ef1 nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ed1i v\u1edbi th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn gi\u1edbi h\u1ea1n cu\u1ed1i c\u00f9ng?", "answers": "A.\u201c Kh\u00e1ng chi\u1ebfn nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i\u201d c\u1ee7a T\u1ed5ng b\u00ed th\u01b0 Tr\u01b0\u1eddng Chinh.B.\u201c tuy\u00ean ng\u00f4n \u0111\u1ed9c l\u1eadp\u201d c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a.C.\u201c to\u00e0n d\u00e2n kh\u00e1ng chi\u1ebfn\u201d c\u1ee7a ban th\u01b0\u1eddng v\u1ee5 Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.\u201c l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn\u201d c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.", "correct_answer": "D.\u201c l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn\u201d c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh"}, {"question_name": "C\u00e2u 47", "question": ". \u0110\u1ea3ng, Ch\u00ednh ph\u1ee7 v\u00e0 Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn to\u00e0n qu\u1ed1c ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c (19/12/1946) l\u00e0 do", "answers": "A.Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 Tranh th\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 m\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c.B.Qu\u00e1 tr\u00ecnh chu\u1ea9n b\u1ecb l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn \u0111\u00e3 ho\u00e0n t\u1ea5t.C.Ph\u00e1p r\u00e1o ri\u1ebft chu\u1ea9n b\u1ecb l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 ti\u1ebfn h\u00e0nh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam.D.Vi\u1ec7t Nam kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c s\u1eed d\u1ee5ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh v\u1edbi Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1eefa.", "correct_answer": "D.Vi\u1ec7t Nam kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c s\u1eed d\u1ee5ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh v\u1edbi Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1eefa."}, {"question_name": "C\u00e2u 48", "question": ". Tinh th\u1ea7n kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o trong \u201c l\u1eddi k\u00eau g\u1ecdi to\u00e0n qu\u1ed1c kh\u00e1ng chi\u1ebfn\u201d c\u1ee7a Ch\u1ee7 t\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh?", "answers": "A.Th\u00e0 hy sinh t\u1ea5t c\u1ea3, ch\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng ch\u1ecbu m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.B.B\u1ea5t k\u00ec \u0111\u00e0n \u00f4ng, \u0111\u00e0n b\u00e0 ng\u01b0\u1eddi gi\u00e0 ng\u01b0\u1eddi tr\u1ebb.C.Kh\u00f4ng chia t\u00f4n gi\u00e1o \u0110\u1ea3ng ph\u00e1i.\t\t     D.Ch\u00fang ta mu\u1ed1n h\u00f2a b\u00ecnh, ch\u00fang ta ph\u1ea3i nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng.", "correct_answer": "A.Th\u00e0 hy sinh t\u1ea5t c\u1ea3, ch\u1ee9 nh\u1ea5t \u0111\u1ecbnh kh\u00f4ng ch\u1ecbu m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc"}, {"question_name": "C\u00e2u 49", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn to\u00e0n qu\u1ed1c ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra tr\u01b0\u1edbc ti\u00ean \u1edf c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb nh\u1eb1m m\u1ee5c \u0111\u00edch g\u00ec?", "answers": "A.\u0110\u00f4 th\u1ecb l\u00e0 n\u01a1i qu\u00e2n Ph\u00e1p t\u1eadp trung \u0111\u00f4ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng nh\u1ea5t.B.Ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p kh\u00f4ng quen \u0111\u1ecba b\u00e0n, s\u1ebd thu\u1eadn l\u1ee3i cho qu\u00e2n d\u00e2n ta chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u.C.Giam ch\u00e2n qu\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb, b\u1ea3o v\u1ec7 c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o v\u00e0 r\u00fat d\u1ea7n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u00ean Vi\u1ec7t B\u1eafc.D.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o r\u00fat l\u00ean c\u0103n c\u1ee9 Vi\u1ec7t B\u1eafc an to\u00e0n.", "correct_answer": "C.Giam ch\u00e2n qu\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb, b\u1ea3o v\u1ec7 c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o v\u00e0 r\u00fat d\u1ea7n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u00ean Vi\u1ec7t B\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 50", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb ph\u00eda b\u1eafc v\u0129 tuy\u1ebfn 16 ( t\u1eeb 12 /1946 \u0111\u1ebfn 2 /1947) l\u00e0", "answers": "A.B\u1ea3o v\u1ec7 H\u00e0 N\u1ed9i v\u00e0 c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb.\t\tB.C\u1ee7ng c\u00f3 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn.C.Ti\u00eau di\u1ec7t to\u00e0n b\u1ed9 sinh l\u1ef1c \u0111\u1ecbch.\t\tD.Giam ch\u00e2n qu\u00e2n Ph\u00e1p t\u1ea1i c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb.", "correct_answer": "D.Giam ch\u00e2n qu\u00e2n Ph\u00e1p t\u1ea1i c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 51", "question": ". Cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u \u1edf c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb ph\u00eda b\u1eafc v\u0129 tuy\u1ebfn 16 c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ph\u00e1 tan \u0111\u01b0\u1ee3c \u00e2m m\u01b0u n\u00e0o c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p?", "answers": "A.\u0110\u00e1nh nhanh, th\u1eafng nhanh.\t\t\tB.\u0110\u00e1nh \u00fap.C.D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t tr\u1ecb ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.\t\tD.L\u1ea5y chi\u1ebfn tranh nu\u00f4i chi\u1ebfn tranh.", "correct_answer": "B.\u0110\u00e1nh \u00fap."}, {"question_name": "C\u00e2u 52", "question": ". \u00dd ngh\u0129a l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn to\u00e0n qu\u1ed1c ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u1edf c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb ph\u00eda b\u1eafc v\u0129 tuy\u1ebfn 16 ( t\u1eeb ng\u00e0y 19/12 /1946) l\u00e0", "answers": "A.L\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.B.L\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u k\u1ebf ho\u1ea1ch \u201c \u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh\u201d c\u1ee7a Ph\u00e1p.C.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i cho nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111i v\u00e0o kh\u00e1ng chi\u1ebfn l\u00e2u d\u00e0i \u1edf c\u0103n c\u1ee9 Vi\u1ec7t B\u1eafc.D.B\u1ea3o v\u1ec7 \u0111\u01b0\u1ee3c c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng \u1edf c\u00e1c \u0111\u00f4 th\u1ecb ph\u00eda B\u1eafc.", "correct_answer": "B.L\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u k\u1ebf ho\u1ea1ch \u201c \u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh\u201d c\u1ee7a Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 53", "question": ". Vi\u1ec7c M\u1ef9 \u0111\u1ed3ng \u00fd v\u1edbi Ph\u00e1p th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1Ve (5/1949) l\u00e0 m\u1edf \u0111\u1ea7u cho.", "answers": "A.Ch\u00ednh s\u00e1ch xoay tr\u1ee5c c\u1ee7a M\u1ef9 sang khu v\u1ef1c ch\u00e2u \u00c1 - Th\u00e1i B\u00ecnh D\u01b0\u01a1ng.B.Th\u1eddi k\u1ef3 M\u1ef9 tri\u1ec3n khai chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u \u1edf khu v\u1ef1c \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.C.Q\u00faa tr\u00ecnh M\u0129 d\u00ednh l\u00edu tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.S\u1ef1 h\u00ecnh th\u00e0nh li\u00ean minh qu\u00e2n s\u1ef1 gi\u1eefa hai c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c Ph\u00e1p v\u00e0 M\u1ef9.", "correct_answer": "C.Q\u00faa tr\u00ecnh M\u0129 d\u00ednh l\u00edu tr\u1ef1c ti\u1ebfp v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 54", "question": ". Chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng ti\u1ebfn c\u00f4ng l\u1edbn \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a b\u1ed9 \u0111\u1ed9i ch\u1ee7 l\u1ef1c Vi\u1ec7t Nam trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p (1945-1954)?", "answers": "A.Th\u01b0\u1ee3ng L\u00e0o n\u0103m 1954.\t\t\tB.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 n\u0103m 1954.C.Vi\u1ec7t B\u1eafc -Thu - \u0110\u00f4ng n\u0103m 1947.\t\tD.Bi\u00ean gi\u1edbi Thu -\u0110\u00f4ng n\u0103m 1950.", "correct_answer": "D.Bi\u00ean gi\u1edbi Thu -\u0110\u00f4ng n\u0103m 1950"}, {"question_name": "C\u00e2u 55", "question": ". \u0110\u00f4ng Kh\u00ea \u0111\u01b0\u1ee3c ch\u1ecdn l\u00e0 n\u01a1i m\u1edf \u0111\u1ea7u chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi Thu \u0110\u00f4ng n\u0103m 1950 c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam, v\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 v\u1ecb tr\u00ed", "answers": "A.Quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t v\u00e0 t\u1eadp trung cao nh\u1ea5t binh l\u1ef1c c\u1ee7a Ph\u00e1p.B.\u00c1n ng\u1eef h\u00e0nh lang \u0110\u00f4ng -T\u00e2y c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.C.\u00cdt quan tr\u1ecdng n\u00ean qu\u00e2n Ph\u00e1p kh\u00f4ng ch\u00fa \u00fd ph\u00f2ng th\u1ee7.D.C\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ed9t ph\u00e1, chia c\u1eaft tuy\u1ebfn ph\u00f2ng th\u1ee7 c\u1ee7a qu\u00e2n Ph\u00e1p.", "correct_answer": "D.C\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u1ed9t ph\u00e1, chia c\u1eaft tuy\u1ebfn ph\u00f2ng th\u1ee7 c\u1ee7a qu\u00e2n Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 56", "question": ". \u00dd ngh\u0129a l\u1ecbch s\u1eed quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a Chi\u1ebfn th\u1eafng Bi\u00ean gi\u1edbi n\u0103m 1950 l\u00e0", "answers": "A.Chi\u1ebfn Th\u1eafng oanh li\u1ec7t nh\u1ea5t, bu\u1ed9c  Ph\u00e1p ph\u1ea3i ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh.B.B\u1ea3o v\u1ec7 an to\u00e0n c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Vi\u1ec7t B\u1eafc.C.Ch\u1ea5m d\u1ee9t k\u1ebf ho\u1ea1ch \u201c \u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh\u201d  bu\u1ed9c ph\u00e1p ph\u1ea3i chuy\u1ec3n sang \u0111\u00e1nh l\u00e2u d\u00e0i v\u1edbi ta.D.\u0110\u1ecbch b\u1ecb \u0111\u1ea9y l\u00f9i v\u00e0o th\u1ebf ph\u00f2ng ng\u1ef1 b\u1ecb \u0111\u1ed9ng, ta gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh.", "correct_answer": "D.\u0110\u1ecbch b\u1ecb \u0111\u1ea9y l\u00f9i v\u00e0o th\u1ebf ph\u00f2ng ng\u1ef1 b\u1ecb \u0111\u1ed9ng, ta gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh"}, {"question_name": "C\u00e2u 57", "question": ". Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi Thu - \u0110\u00f4ng 1950 \u0111\u00e3 m\u1edf ra b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t cho cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p (1945-1954) c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam v\u00ec", "answers": "A.\u0110\u00e3 gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t v\u00f9ng \u0111\u1ea5t \u0111ai r\u1ed9ng l\u1edbn, \u0111\u00f4ng d\u00e2n.B.Gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh \u1edf B\u1eafc B\u1ed9.C.B\u1ed9 \u0111\u1ed9i ch\u1ee7 l\u1ef1c tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh, khai th\u00f4ng \u0111\u01b0\u1ee3c bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t -Trung.D.\u0110\u00e3 l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u00f3 s\u1ef1 can thi\u1ec7p c\u1ee7a M\u1ef9.", "correct_answer": "B.Gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh \u1edf B\u1eafc B\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 58", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc Thu -\u0110\u00f4ng n\u0103m 1947?", "answers": "A.Ch\u1ee9ng t\u1ecf s\u1ef1 \u0111\u00fang \u0111\u1eafn trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.B.Bu\u1ed9c th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ph\u1ea3i chuy\u1ec3n t\u1eeb \u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh sang \u0111\u00e1nh l\u00e2u d\u00e0i.C.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh B\u1eafc B\u1ed9.D.M\u1edf ra giai \u0111o\u1ea1n ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1edbi trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.", "correct_answer": "C.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh B\u1eafc B\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 59", "question": "N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 l\u00fd do \u0111\u1ec3 \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi thu - \u0111\u00f4ng 1950?", "answers": "A.Khai th\u00f4ng \u0111\u01b0\u1eddng bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u00eat \u2013 Trung.B.Ti\u00eau di\u1ec7t m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn quan tr\u1ecdng sinh l\u1ef1c qu\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf T\u00e2y B\u1eafc.C.\u0110\u00e1nh b\u1ea1i chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c \u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh\u201d c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.D.M\u1edf r\u1ed9ng v\u00e0 c\u1ee7ng c\u1ed1 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Vi\u1ec7t B\u1eafc, t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n th\u00fac \u0111\u1ea9y cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ti\u1ebfn l\u00ean.", "correct_answer": "C.\u0110\u00e1nh b\u1ea1i chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c \u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh\u201d c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 60", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi Thu - \u0110\u00f4ng 1950?", "answers": "A.Con \u0111\u01b0\u1eddng li\u00ean l\u1ea1c c\u1ee7a ta v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u01b0\u1ee3c khai th\u00f4ng.B.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ta gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ta gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh \u1edf B\u1eafc B\u1ed9.D.Chi\u1ebfn d\u1ecbch ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng ti\u1ebfn c\u00f4ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a b\u1ed9 \u0111\u1ed9i ch\u1ee7 l\u1ef1c, m\u1edf ra b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn.", "correct_answer": "B.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ta gi\u00e0nh \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 61", "question": ". N\u1ed9i dung c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh ph\u00f2ng th\u1ee7 Chung \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng gi\u1eefa M\u1ef9 v\u00e0 Ph\u00e1p l\u00e0", "answers": "A.M\u1ef9 vi\u1ec7n tr\u1ee3 v\u0169 kh\u00ed, qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 c\u1eed c\u1ed1 v\u1ea5n cho Ph\u00e1p.B.M\u1ef9 vi\u1ec7n tr\u1ee3 kinh t\u1ebf v\u00e0 c\u1ed1 v\u1ea5n qu\u00e2n s\u1ef1 cho Ph\u00e1p.C.M\u1ef9 vi\u1ec7n tr\u1ee3 qu\u00e2n s\u1ef1, kinh t\u1ebf - t\u00e0i ch\u00ednh cho Ph\u00e1p.\tD.M\u1ef9 vi\u1ec7n tr\u1ee3 kinh t\u1ebf -  t\u00e0i ch\u00ednh cho Ph\u00e1p.", "correct_answer": "C.M\u1ef9 vi\u1ec7n tr\u1ee3 qu\u00e2n s\u1ef1, kinh t\u1ebf - t\u00e0i ch\u00ednh cho Ph\u00e1p"}, {"question_name": "C\u00e2u 62", "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u l\u1ea7n th\u1ee9 II c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng ( th\u00e1ng 2/ 1951) quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0a \u0110\u1ea3ng ra ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u00f4ng khai \u1edf Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi t\u00ean g\u1ecdi", "answers": "A.\u0110\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam.\t\t\tB.\u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam.C.\u0110\u1ea3ng D\u00e2n ch\u1ee7 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.\t\tD.\u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "B.\u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 63", "question": ". M\u1ed9t trong ba ph\u01b0\u01a1ng ch\u00e2m c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch gi\u00e1o d\u1ee5c ph\u1ed5 th\u00f4ng \u1edf Vi\u1ec7t Nam trong nh\u1eefng n\u0103m 1950 -1953 l\u00e0", "answers": "A.\u201c ph\u00e1t tri\u1ec3n x\u00e3 h\u1ed9i\u201d.\tB.\u201c ph\u1ee5c v\u1ee5 s\u1ea3n xu\u1ea5t\u201d.     C.\u201c ph\u1ee5c v\u1ee5 chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u\u201d.      D.\u201c \u0111\u1ea1i ch\u00fang H\u00f3a\u201d.", "correct_answer": "B.\u201c ph\u1ee5c v\u1ee5 s\u1ea3n xu\u1ea5t\u201d"}, {"question_name": "C\u00e2u 64", "question": ". \u0110\u1ec3 b\u1ed3i d\u01b0\u1ee1ng s\u1ee9c d\u00e2n, \u0111\u1ea7u n\u0103m 1953 \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam d\u00e2n ch\u1ee7 c\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh", "answers": "A.\u0110\u1ea9y m\u1ea1nh c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t v\u00e0 th\u1ef1c h\u00e0nh ti\u1ebft ki\u1ec7m.B.\u0110\u1ea9y m\u1ea1nh s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 ch\u1ea5n ch\u1ec9nh ch\u1ebf \u0111\u1ed9 thu\u1ebf kh\u00f3a.C.Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng qu\u1ea7n ch\u00fang tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m t\u00f4 v\u00e0 c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.D.M\u1edf cu\u1ed9c v\u1eadn \u0111\u1ed9ng t\u0103ng gia s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 th\u1ef1c h\u00e0nh ti\u1ebft ki\u1ec7m.", "correct_answer": "C.Ph\u00e1t \u0111\u1ed9ng qu\u1ea7n ch\u00fang tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m t\u00f4 v\u00e0 c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 65", "question": ". K\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1edd l\u00e1t \u0111\u01a1 T\u00e1txinhi ( th\u00e1ng 12 /1950) c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng kh\u00f4ng c\u00f3 n\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A.T\u0103ng c\u01b0\u1eddng ph\u00f2ng ng\u1ef1 tr\u00ean h\u00e0nh lang \u0110\u00f4ng -T\u00e2y.B.Ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh t\u1ed5ng l\u1ef1c, b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh v\u00f9ng t\u1ea1m chi\u1ebfm.C.X\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng C\u01a1 \u0110\u1ed9ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c m\u1ea1nh. D.K\u1ebft h\u1ee3p chi\u1ebfn tranh t\u00e2m l\u00fd v\u1edbi chi\u1ebfn tranh kinh t\u1ebf.", "correct_answer": "A.T\u0103ng c\u01b0\u1eddng ph\u00f2ng ng\u1ef1 tr\u00ean h\u00e0nh lang \u0110\u00f4ng -T\u00e2y."}, {"question_name": "C\u00e2u 66", "question": ". \u0110i\u1ec3m chung v\u1ec1 m\u1ee5c \u0111\u00edch c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p khi \u0111\u1ec1 ra k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve v\u00e0 k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1eddl\u00e1t\u0111\u01a1 T\u00e1txinhi trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam (1945-1954) l\u00e0", "answers": "A.Chu\u1ea9n b\u1ecb ti\u1ebfn c\u00f4ng l\u00ean Vi\u1ec7t B\u1eafc.\t\tB.Nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.C.Gi\u00e0nh Quy\u1ec1n ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.\t\tD.Kh\u00f3a ch\u1eb7t bi\u00ean gi\u1edbi Vi\u1ec7t -Trung.", "correct_answer": "B.Nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh."}, {"question_name": "C\u00e2u 67", "question": ". K\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1eddl\u00e1t\u0111\u01a1 T\u00e1txinhi \u0111\u00e3 g\u00e2y ra kh\u00f3 kh\u0103n g\u00ec cho cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Bu\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam ph\u1ea3i \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1edbi Ph\u00e1p.B.Ng\u0103n ch\u1eb7n con \u0111\u01b0\u1eddng li\u00ean l\u1ea1c gi\u1eefa c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam v\u1edbi th\u1ebf gi\u1edbi b\u00ean ngo\u00e0i.C.\u0110\u1ea9y Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o t\u00ecnh th\u1ebf B\u1ecb \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ed1i ph\u00f3.D.Ph\u00e1 ho\u1ea1i h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "D.Ph\u00e1 ho\u1ea1i h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 68", "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u l\u1ea7n th\u1ee9 2 c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng ( th\u00e1ng 2 1951) c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.\t\tB.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i kh\u00e1ng chi\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i.C.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i kh\u00e1ng chi\u1ebfn to\u00e0n d\u00e2n.\t\t\tD.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c.", "correct_answer": "B.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i kh\u00e1ng chi\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i"}, {"question_name": "C\u00e2u 69", "question": ". V\u00ec sao t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ed9i to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 II (2/1951), \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u00e1ch \u0110\u1ea3ng v\u00e0 th\u00e0nh l\u1eadp \u1edf m\u1ed7i n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng m\u1ed9t ch\u00ednh \u0110\u1ea3ng v\u00f4 s\u1ea3n ri\u00eang?", "answers": "A.V\u00ec \u0111\u00f3 l\u00e0 xu th\u1ebf chung c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi.\t\tB.V\u00ec s\u1ef1 chia r\u1ebd c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.C.V\u00ec qu\u1ed1c t\u1ebf c\u1ed9ng s\u1ea3n ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o.\t\tD.V\u00ec ph\u00f9 h\u1ee3p \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ri\u00eang c\u1ee7a t\u1eebng n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "D.V\u00ec ph\u00f9 h\u1ee3p \u0111\u1eb7c \u0111i\u1ec3m ri\u00eang c\u1ee7a t\u1eebng n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 71", "question": ". Trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, t\u1eeb n\u0103m 1950 \u0111\u1ebfn th\u00e1ng 7 /1954 Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ph\u00e1p \u0111\u00e3 nh\u1eadn vi\u1ec7n tr\u1ee3 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc n\u00e0o?", "answers": "A.Anh\t\tB.Nh\u1eadt.\t\tC.M\u0129.\t\t\tD.\u0110\u1ee9c.", "correct_answer": "C.M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 72", "question": ". Th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava, t\u1eeb Thu-\u0111\u00f4ng 1953 th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p t\u1eadp trung 44 ti\u1ec3u \u0111o\u00e0n qu\u00e2n c\u01a1 \u0111\u1ed9ng \u1edf \u0111\u00e2u?", "answers": "A.T\u00e2y B\u1eafc.\t\tB.\u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc B\u1ed9.\t\tC.T\u00e2y Nguy\u00ean.\tD.Nam \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B.\u0110\u1ed3ng b\u1eb1ng B\u1eafc B\u1ed9"}, {"question_name": "C\u00e2u 73", "question": ". Trong th\u1eddi k\u1ef3 1945-1954, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o \u0111\u1ec3 ti\u00eau di\u1ec7t m\u1ed9t t\u1eadp \u0111o\u00e0n c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng?", "answers": "A.Vi\u1ec7t B\u1eafc.\t\tB.Th\u01b0\u1ee3ng L\u00e0o.\t\tC.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7.\t\tD.Bi\u00ean Gi\u1edbi.", "correct_answer": "C.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7"}, {"question_name": "C\u00e2u 74", "question": ". T\u1eeb cu\u1ed1i n\u0103m 1953 \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u n\u0103m 1954, Ph\u00e1p ph\u1ea3i ph\u00e2n t\u00e1n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ra nh\u1eefng v\u00f9ng n\u00e0o?", "answers": "A.Lai Ch\u00e2u, \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7, X\u00ea n\u00f4, Lu\u00f4ng Pha B\u0103ng.B.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7, X\u00ea n\u00f4, p l\u00e2ycu, Lu\u00f4ng Pha B\u0103ng.C.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7, X\u00ea n\u00f4, Pleiku, S\u1ea7m N\u01b0a.           D.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7, Th\u00e0 Kh\u1eb9t, playcu, Lu\u00f4ng Pha B\u0103ng.", "correct_answer": "B.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7, X\u00ea n\u00f4, p l\u00e2ycu, Lu\u00f4ng Pha B\u0103ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 75", "question": ". Theo hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1, gi\u1edbi tuy\u1ebfn qu\u00e2n s\u1ef1 t\u1ea1m th\u1eddi \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.V\u0129 tuy\u1ebfn 15.\t\tB.V\u0129 tuy\u1ebfn 16.\t\t\tC.V\u0129 tuy\u1ebfn 17.\t\tD.V\u0129 tuy\u1ebfn 20.", "correct_answer": "C.V\u0129 tuy\u1ebfn 17"}, {"question_name": "C\u00e2u 76", "question": ". Theo hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn \u1edf \u0111\u00e2u kh\u00f4ng c\u00f3 v\u00f9ng t\u1eadp k\u1ebft?", "answers": "A.\u1ede L\u00e0o.\t\tB.\u1ede L\u00e0o v\u00e0 Campuchia.\tC.\u1ede Vi\u1ec7t Nam.\t\tD.\u1ede Campuchia.", "correct_answer": "D.\u1ede Campuchia."}, {"question_name": "C\u00e2u 77", "question": ". L\u00fd do ch\u1ee7 y\u1ebfu khi\u1ebfn ph\u00e1p c\u1eed Nava l\u00e0m t\u1ed5ng ch\u1ec9 huy qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e0", "answers": "A.V\u00ec Ph\u00e1p b\u1ecb thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1, v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng b\u1ecb thu h\u1eb9p, kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 kinh t\u1ebf, t\u00e0i ch\u00ednh.B.V\u00ec chi\u1ebfn tranh Tri\u1ec1u Ti\u00ean ( 1950 \u2013 1953) \u0111\u00e3 k\u1ebft th\u00fac.C.V\u00ec nh\u00e2n d\u00e2n Ph\u00e1p ng\u00e0y c\u00e0ng ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam.D. V\u00ec Na Va \u0111\u01b0\u1ee3c M\u0129 ch\u1ea5p nh\u1eadn", "correct_answer": "A.V\u00ec Ph\u00e1p b\u1ecb thi\u1ec7t h\u1ea1i n\u1eb7ng n\u1ec1, v\u00f9ng chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng b\u1ecb thu h\u1eb9p, kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 kinh t\u1ebf, t\u00e0i ch\u00ednh."}, {"question_name": "C\u00e2u 78", "question": ". N\u1ed9i dung c\u01a1 b\u1ea3n trong B\u01b0\u1edbc 1 c\u1ee7a k\u1ebf ho\u1ea1ch qu\u00e2n s\u1ef1 Nava l\u00e0", "answers": "A.Ph\u00f2ng ng\u1ef1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc, ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n Nam.B.Ph\u00f2ng ng\u1ef1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n Nam, ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc.C.Ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf hai mi\u1ec1n Nam B\u1eafc.\tD.Ph\u00f2ng ng\u1ef1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf hai mi\u1ec1n B\u1eafc \u2013 Nam.", "correct_answer": "A.Ph\u00f2ng ng\u1ef1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc, ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 79", "question": ". K\u1ebf ho\u1ea1ch Nava khi m\u1edbi ra \u0111\u1eddi \u0111\u00e3 h\u00e0m ch\u1ee9a y\u1ebfu t\u1ed1 th\u1ea5t b\u1ea1i v\u00ec", "answers": "A.Phong tr\u00e0o chi\u1ebfn tranh du k\u00edch t\u1ea1i Vi\u1ec7t Nam \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n.B.Kh\u00f4ng \u0111\u1ee7 qu\u00e2n \u0111\u1ec3 t\u1eadp trung binh l\u1ef1c x\u00e2y d\u1ef1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u01a1 \u0111\u1ed9ng.C.B\u1ecb m\u1ea5t ch\u1ee7 quy\u1ec1n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c tr\u00ean to\u00e0n chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.Ra \u0111\u1eddi trong kh\u00f3 kh\u0103n b\u1ecb \u0111\u1ed9ng, m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u1eadp trung v\u00e0 ph\u00e2n t\u00e1n.", "correct_answer": "D.Ra \u0111\u1eddi trong kh\u00f3 kh\u0103n b\u1ecb \u0111\u1ed9ng, m\u00e2u thu\u1eabn gi\u1eefa t\u1eadp trung v\u00e0 ph\u00e2n t\u00e1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 80", "question": ". V\u00ec sao t\u1eadp \u0111o\u00e0n c\u1ee9 \u0111i\u1ec3m \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u1edf th\u00e0nh trung t\u00e2m c\u1ee7a k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava?", "answers": "A.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng, \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng ki\u00ean c\u1ed1 v\u00e0 c\u00e1ch xa h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a ta.B.\u0110i\u1ec7n bi\u00ean ph\u1ee7 b\u1ecb \u0111\u1ecbch chi\u1ebfm t\u1eeb l\u00e2u.\tC.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c ph\u00e1p x\u00e2y d\u1ef1ng ki\u00ean c\u1ed1.D.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 g\u1ea7n v\u1edbi v\u00f9ng Ph\u00e1p \u0111ang chi\u1ebfm \u0111\u00f3ng.", "correct_answer": "A.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng, \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng ki\u00ean c\u1ed1 v\u00e0 c\u00e1ch xa h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a ta."}, {"question_name": "C\u00e2u 81", "question": ". Th\u00e1ng 9 /1953, Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec1 ra ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng t\u1eadp h\u1ee3p l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng m\u1edf nh\u1eefng cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0o nh\u1eefng h\u01b0\u1edbng quan tr\u1ecdng v\u1ec1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c m\u00e0 \u0111\u1ecbch t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed1i y\u1ebfu nh\u1eb1m", "answers": "A.L\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u1eadp trung binh l\u1ef1c c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.B.Gi\u1ea3i ph\u00f3ng T\u00e2y B\u1eafc, t\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n gi\u1ea3i ph\u00f3ng B\u1eafc L\u00e0o.C.Ti\u00eau di\u1ec7t to\u00e0n b\u1ed9 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.D.Bu\u1ed9c th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p ph\u1ea3i \u0111\u00e0m ph\u00e1n \u0111\u1ec3 k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.", "correct_answer": "A.L\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i k\u1ebf ho\u1ea1ch t\u1eadp trung binh l\u1ef1c c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 82", "question": ". Trong cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0110\u00f4ng Xu\u00e2n 1953 - 1954, qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf s\u00e1ch g\u00ec \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3 v\u1edbi k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava?", "answers": "A.L\u1eeba \u0111\u1ecbch \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ecbch.\t\tB.\u0110\u00e1nh \u0111i\u1ec3m di\u1ec7t vi\u1ec7n.C.\u0110\u00e1nh v\u1eadn \u0111\u1ed9ng v\u00e0 C\u00f4ng Ki\u00ean.\tD.\u0110i\u1ec1u \u0111\u1ecbch \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ecbch.", "correct_answer": "D.\u0110i\u1ec1u \u0111\u1ecbch \u0111\u1ec3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ecbch"}, {"question_name": "C\u00e2u 83", "question": ". Trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p (1945 -1954), th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n ho\u00e0n to\u00e0n k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava?", "answers": "A.Chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc Thu - \u0110\u00f4ng n\u0103m 1947.\tB.Chi\u1ebfn d\u1ecbch Th\u01b0\u1ee3ng L\u00e0o xu\u00e2n - h\u00e8 n\u0103m 1953.C.Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi Thu - \u0110\u00f4ng n\u0103m 1950.\tD.Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 n\u0103m 1954.", "correct_answer": "D.Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 n\u0103m 1954."}, {"question_name": "C\u00e2u 84", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o l\u00e0 m\u1ed1c \u0111\u00e1nh d\u1ea5u k\u1ebft th\u00fac cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c (1945 - 1954)?", "answers": "A.Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7.\t\tB.B\u1ed9 \u0111\u1ed9i Vi\u1ec7t Nam ti\u1ebfn v\u00e0o ti\u1ebfp qu\u1ea3n Th\u1ee7 \u0111\u00f4.C.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft.\tD.Qu\u00e2n ph\u00e1p xu\u1ed1ng t\u00e0u r\u00fat kh\u1ecfi H\u1ea3i Ph\u00f2ng.", "correct_answer": "C.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft"}, {"question_name": "C\u00e2u 85", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i to l\u1edbn nh\u1ea5t m\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c trong Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 n\u0103m 1954 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng l\u00e0", "answers": "A.Mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111\u01b0\u1ee3c ho\u00e0n to\u00e0n gi\u1ea3i ph\u00f3ng, ti\u1ebfn l\u00ean x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.B.C\u00e1c n\u01b0\u1edbc tham d\u1ef1 h\u1ed9i ngh\u1ecb cam k\u1ebft t\u00f4n tr\u1ecdng c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C.C\u00e1c b\u00ean tham chi\u1ebfn th\u1ef1c hi\u1ec7n ng\u1eebng b\u1eafn, l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh tr\u00ean to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.\u0110\u00e1nh b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p v\u00e0 can thi\u1ec7p M\u0129.", "correct_answer": "B.C\u00e1c n\u01b0\u1edbc tham d\u1ef1 h\u1ed9i ngh\u1ecb cam k\u1ebft t\u00f4n tr\u1ecdng c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 86", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p (1945 -1954) c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a qu\u1ed1c t\u1ebf s\u00e2u s\u1eafc v\u00ec", "answers": "A.\u0110\u00e3 g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m tan r\u00e3 h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a Ch\u1ee7 Ngh\u0129a Th\u1ef1c D\u00e2n, c\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf Ch\u00e2u Phi.B.\u0110\u00e3 g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m tan r\u00e3 h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a Ch\u1ee7 Ngh\u0129a Th\u1ef1c D\u00e2n, c\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf khu v\u1ef1c M\u0129 Latinh.C.G\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m tan r\u00e3 h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a Ch\u1ee7 Ngh\u0129a Th\u1ef1c D\u00e2n, c\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf \u00c1, Phi, M\u0129 La tinh.D.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho c\u00e1ch m\u1ea1ng L\u00e0o, Campuchia v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng B\u1eafc \u00c1 ph\u00e1t tri\u1ec3n, gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.", "correct_answer": "C.G\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m tan r\u00e3 h\u1ec7 th\u1ed1ng thu\u1ed9c \u0111\u1ecba c\u1ee7a Ch\u1ee7 Ngh\u0129a Th\u1ef1c D\u00e2n, c\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf \u00c1, Phi, M\u0129 La tinh."}, {"question_name": "C\u00e2u 88", "question": ". \u0110i\u1ec3m chung trong k\u1ebf ho\u1ea1ch R\u01a1ve n\u0103m 1949 v\u00e0 k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0110\u1eddl\u00e1t\u0111\u01a1 T\u00e1txinhi n\u0103m 1950 v\u00e0 k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava n\u0103m 1953 l\u00e0", "answers": "A.B\u1ea3o v\u1ec7 ch\u00ednh quy\u1ec1n B\u1ea3o \u0110\u1ea1i do ph\u00e1p l\u1eadp ra.\t\tB.K\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh trong danh d\u1ef1.C.Mu\u1ed1n xoay chuy\u1ec3n c\u1ee5c di\u1ec7n chi\u1ebfn tranh.\t\t\tD.Ph\u00f4 tr\u01b0\u01a1ng thanh th\u1ebf, ti\u1ec1m l\u1ef1c, s\u1ee9c m\u1ea1nh.", "correct_answer": "B.K\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh trong danh d\u1ef1."}, {"question_name": "C\u00e2u 89", "question": ". Chi\u1ebfn d\u1ecbch Bi\u00ean gi\u1edbi Thu \u0110\u00f4ng 1950 v\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 1954 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec1u nh\u1eb1m", "answers": "A.Gi\u1eef v\u1eefng th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.B.Ti\u00eau di\u1ec7t m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn quan tr\u1ecdng sinh l\u1ef1c \u0111\u1ed1i ph\u01b0\u01a1ng.C.L\u00e0m cho con ph\u00e1p ph\u1ea3i ph\u00e2n t\u00e1n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1i ph\u00f3.D.Ph\u00e1 v\u1ee1 \u00e2m m\u01b0u b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh, l\u1ea5n chi\u1ebfm c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p.", "correct_answer": "B.Ti\u00eau di\u1ec7t m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn quan tr\u1ecdng sinh l\u1ef1c \u0111\u1ed1i ph\u01b0\u01a1ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 90", "question": ". \u0110i\u1ec3m kh\u00e1c bi\u1ec7t c\u0103n b\u1ea3n v\u1ec1 ph\u01b0\u01a1ng ch\u00e2m t\u00e1c chi\u1ebfn c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam khi m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 1954 so v\u1edbi cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng trong \u0110\u00f4ng -Xu\u00e2n 1953 -1954 l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u00e1nh v\u00e0o nh\u1eefng n\u01a1i quan tr\u1ecdng m\u00e0 Ph\u00e1p s\u01a1 h\u1edf, bu\u1ed9c ch\u00fang ph\u1ea3i ph\u00e2n t\u00e1n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ra nhi\u1ec1u n\u01a1i.B.\u0110\u00e1nh v\u00e0o n\u01a1i t\u1eadp trung binh l\u1ef1c l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ec3 k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh.C.\u0110\u00e1nh v\u00e0o nh\u1eefng n\u01a1i quan tr\u1ecdng c\u1ee7a Ph\u00e1p, kh\u00f3 kh\u0103n \u0111\u1ec3 r\u00fat d\u1ea7n Qu\u00e2n v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.D.L\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i ho\u00e0n to\u00e0n k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava, bu\u1ed9c ph\u00e1p ph\u1ea3i ng\u1ed3i v\u00e0o b\u00e0n th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng", "correct_answer": "B.\u0110\u00e1nh v\u00e0o n\u01a1i t\u1eadp trung binh l\u1ef1c l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a Ph\u00e1p \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ec3 k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh"}, {"question_name": "C\u00e2u 91", "question": ". Nguy\u00ean t\u1eafc quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam trong vi\u1ec7c k\u00fd k\u1ebft Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh s\u01a1 b\u1ed9 ng\u00e0y 6 / 3 /1946 v\u00e0 hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng 21 /7 /1954 l\u00e0", "answers": "A.Ph\u00e2n h\u00f3a v\u00e0 c\u00f4 l\u1eadp cao \u0111\u1ed9 k\u1ebb th\u00f9.\t\tB.\u0110\u1ea3m b\u1ea3o gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i t\u1eebng b\u01b0\u1edbc.C.Gi\u1eef v\u1eefng vai tr\u00f2 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.\tD.Kh\u00f4ng vi ph\u1ea1m ch\u1ee7 quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "D.Kh\u00f4ng vi ph\u1ea1m ch\u1ee7 quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 92", "question": ". Trong c\u00e1c n\u1ed9i dung sau, n\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng n\u1eb1m trong Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 vi\u1ec7c k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (21 /7 /1954)?", "answers": "A.Vi\u1ec7t Nam s\u1ebd th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u1ed1ng nh\u1ea5t b\u1eb1ng Cu\u1ed9c t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed t\u1ef1 do v\u00e0o th\u00e1ng 7 /1956 .B.Hai b\u00ean ng\u1eebng b\u1eafn \u1edf Nam B\u1ed9 \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng h\u00f2a b\u00ecnh.C.C\u00e1c n\u01b0\u1edbc tham d\u1ef1 h\u1ed9i ngh\u1ecb cam k\u1ebft t\u00f4n tr\u1ecdng c\u00e1c quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0 \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n, th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam, L\u00e0o, Campuchia.D.C\u1ea5m \u0111\u01b0a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i, nh\u00e2n vi\u00ean qu\u00e2n s\u1ef1, v\u0169 kh\u00ed n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i v\u00e0o c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng..", "correct_answer": "B.Hai b\u00ean ng\u1eebng b\u1eafn \u1edf Nam B\u1ed9 \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i quy\u1ebft v\u1ea5n \u0111\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng h\u00f2a b\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 93", "question": ".v n\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n ch\u1ee7 quan l\u00e0m n\u00ean th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn to\u00e0n qu\u1ed1c ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p 1946-1954?", "answers": "A.S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng v\u1edbi \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i chi\u1ebfn th\u1eafng \u0111\u00fang \u0111\u1eafn, s\u00e1ng t\u1ea1o. B.To\u00e0n qu\u00e2n, to\u00e0n d\u00e2n, \u0111o\u00e0n k\u1ebft m\u1ed9t l\u00f2ng, d\u0169ng c\u1ea3m trong chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u, c\u1ea7n c\u00f9 trong lao \u0111\u1ed9ng s\u1ea3n xu\u1ea5t.C.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang ba th\u1ee9 qu\u00e2n x\u00f3m \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 kh\u00f4ng ng\u1eebng l\u1edbn m\u1ea1nh.D.C\u00f3 s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh \u1ee7ng h\u1ed9, gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a anh em.", "correct_answer": "D.C\u00f3 s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh \u1ee7ng h\u1ed9, gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a anh em."}, {"question_name": "C\u00e2u 94", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng trong nh\u1eefng n\u0103m 1951- 1954?", "answers": "A.Ng\u0103n ch\u1eb7n \u1ea3nh h\u01b0\u1edfng c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i\tB.\u0110\u01b0a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i tham chi\u1ebfn tr\u1ef1c ti\u1ebfp.C.T\u1eebng b\u01b0\u1edbc thay ch\u00e2n qu\u00e2n Ph\u00e1p.\t\t\tD.Qu\u1ed1c t\u1ebf h\u00f3a cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B.\u0110\u01b0a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i tham chi\u1ebfn tr\u1ef1c ti\u1ebfp."}, {"question_name": "C\u00e2u 95", "question": ". Trong giai \u0111o\u1ea1n kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p (1945-1954), \u0110\u1ea3ng v\u00e0 Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 ra v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i kh\u00e1ng chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng k\u1ef3 v\u00ec", "answers": "A.Nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea7n ph\u1ea3i t\u1ea1o s\u1ee9c m\u1ea1nh t\u1ed5ng h\u1ee3p, v\u1eeba \u201ckh\u00e1ng chi\u1ebfn\u201d, \u201c ki\u1ebfn qu\u1ed1c\u201d.B.Ph\u00e1p m\u1ea1nh h\u01a1n ta v\u1ec1 m\u1ecdi m\u1eb7t, Vi\u1ec7t Nam c\u1ea7n c\u00f3 th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 chuy\u1ec3n h\u00f3a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.C.Xu\u1ea5t ph\u00e1t t\u1eeb t\u01b0 t\u01b0\u1edfng \u201c chi\u1ebfn tranh nh\u00e2n d\u00e2n\u201d, l\u1ea5y d\u00e2n l\u00e0m g\u1ed1c.D.Ph\u00e1p r\u1ea5t m\u1ea1nh, c\u1ea7n ph\u1ea3i tranh th\u1ee7 ch\u1edd \u0111\u1ee3i s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 c\u1ee7a qu\u1ed1c t\u1ebf.", "correct_answer": "B.Ph\u00e1p m\u1ea1nh h\u01a1n ta v\u1ec1 m\u1ecdi m\u1eb7t, Vi\u1ec7t Nam c\u1ea7n c\u00f3 th\u1eddi gian \u0111\u1ec3 chuy\u1ec3n h\u00f3a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 96", "question": ". \u0110i\u1ec3m chung v\u1ec1 ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam trong c\u00e1c chi\u1ebfn d\u1ecbch Vi\u1ec7t B\u1eafc Thu -\u0110\u00f4ng n\u0103m 1947, Bi\u00ean gi\u1edbi Thu - \u0110\u00f4ng 1950 v\u00e0 \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 n\u0103m 1954 l\u00e0 c\u00f3 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p gi\u1eefa", "answers": "A.\u0110\u00e1nh \u0111i\u1ec3m di\u1ec7t vi\u1ec7n v\u00e0 \u0111\u00e1nh v\u1eadn \u0111\u1ed9ng.\t\tB.Chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh v\u00e0 v\u00f9ng sau l\u01b0ng \u0111\u1ecbch.C.Ti\u1ebfn c\u00f4ng qu\u00e2n s\u1ef1 v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.\tD.Bao v\u00e2y \u0111\u00e1nh l\u1ea5n v\u00e0 \u0111\u00e1nh c\u00f4ng ki\u00ean.", "correct_answer": "B.Chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh v\u00e0 v\u00f9ng sau l\u01b0ng \u0111\u1ecbch."}, {"question_name": "C\u00e2u 97", "question": ". Trong th\u1eddi k\u1ef3 1945 -1954, c\u00e1c chi\u1ebfn d\u1ecbch c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec1u nh\u1eb1m", "answers": "A.C\u1ee7ng c\u1ed1 v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Kh\u00e1ng chi\u1ebfn Vi\u1ec7t B\u1eafc.B.Ph\u00e1 \u00e2m m\u01b0u \u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh c\u1ee7a gi\u1eb7c Ph\u00e1p.C.H\u1ed7 tr\u1ee3 Chi\u1ebfn Tranh Du K\u00edch trong v\u00f9ng t\u1ea1m b\u1ecb chi\u1ebfm.D.Ti\u00eau di\u1ec7t m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn sinh l\u1ef1c c\u1ee7a qu\u00e2n Ph\u00e1p.", "correct_answer": "D.Ti\u00eau di\u1ec7t m\u1ed9t b\u1ed9 ph\u1eadn sinh l\u1ef1c c\u1ee7a qu\u00e2n Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 98", "question": ". \u0110i\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 m\u1ee5c ti\u00eau m\u1edf c\u00e1c chi\u1ebfn d\u1ecbch trong kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p 1945-1954 c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.M\u1edf r\u1ed9ng c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba Vi\u1ec7t B\u1eafc.\tB.Ti\u00eau di\u1ec7t m\u1ed9t ph\u1ea7n quan tr\u1ecdng sinh l\u1ef1c qu\u00e2n Ph\u00e1p.C.Gi\u1ea3i ph\u00f3ng T\u00e2y B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam.\tD.Ph\u00e1 v\u1ee1 \u00e2m m\u01b0u b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh, l\u1ea5n chi\u1ebfm c\u1ee7a Ph\u00e1p.", "correct_answer": "B.Ti\u00eau di\u1ec7t m\u1ed9t ph\u1ea7n quan tr\u1ecdng sinh l\u1ef1c qu\u00e2n Ph\u00e1p."}, {"question_name": "C\u00e2u 99", "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o \u0111\u00fang nh\u1ea5t v\u1ec1 vai tr\u00f2 c\u1ee7a h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p (1946 - 1954) c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.H\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 cung c\u1ea5p s\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi, s\u1ee9c c\u1ee7a cho qu\u00e2n d\u00e2n ta m\u1edf c\u00e1c chi\u1ebfn d\u1ecbch quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh, gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i th\u00fac \u0111\u1ea9y cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn \u0111i l\u00ean.B.H\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e3 \u0111em l\u1ea1i quy\u1ec1n l\u1ee3i cho nh\u00e2n d\u00e2n, \u0111\u1ed9ng vi\u00ean kh\u00edch l\u1eb9 chi\u1ebfn s\u0129 ngo\u00e0i chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.C.H\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u cung c\u1ea5p cho kh\u00e1ng chi\u1ebfn ng\u00e0y c\u00e0ng l\u1edbn v\u1ec1 v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 tinh th\u1ea7n, l\u00e0 nh\u00e2n t\u1ed1 th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh.D.H\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng v\u1eefng m\u1ea1nh l\u00e0 n\u1ec1n m\u00f3ng \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf c\u1ee7a m\u1ed9t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc m\u1edbi, ho\u00e0n th\u00e0nh nhi\u1ec7m v\u1ee5 kh\u00e1ng chi\u1ebfn, ki\u1ebfn qu\u1ed1c.", "correct_answer": "C.H\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u00e1p \u1ee9ng nhu c\u1ea7u cung c\u1ea5p cho kh\u00e1ng chi\u1ebfn ng\u00e0y c\u00e0ng l\u1edbn v\u1ec1 v\u1eadt ch\u1ea5t v\u00e0 tinh th\u1ea7n, l\u00e0 nh\u00e2n t\u1ed1 th\u01b0\u1eddng xuy\u00ean quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh."}, {"question_name": "C\u00e2u 100", "question": ". Nguy\u00ean nh\u00e2n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t \u0111\u1ed1i v\u1edbi th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.To\u00e0n qu\u00e2n to\u00e0n d\u00e2n \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u0169ng c\u1ea3m chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u.\tB.S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.C.T\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a ba d\u00e2n t\u1ed9c \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.S\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a Trung Qu\u1ed1c v\u00e0 Li\u00ean X\u00f4", "correct_answer": "B.S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng"}, {"question_name": "C\u00e2u 101", "question": ". \u0110\u1ec3 t\u0103ng c\u01b0\u1eddng x\u00e2y d\u1ef1ng h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn, trong nh\u1eefng n\u0103m 1951-1953, Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 ", "answers": "\tA. ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.\tB.b\u00e0i tr\u1eeb m\u00ea t\u00edn d\u1ecb \u0111oan.\tC. \u0111i\u1ec7n kh\u00ed h\u00f3a n\u00f4ng nghi\u1ec7p.\tD. \u0111i\u1ec7n kh\u00ed h\u00f3a n\u00f4ng th\u00f4n. ", "correct_answer": "B.b\u00e0i tr\u1eeb m\u00ea t\u00edn d\u1ecb \u0111oan."}, {"question_name": "C\u00e2u 102", "question": ".  \u0110\u1ec3 l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n ho\u00e0n to\u00e0n k\u1ebf ho\u1ea1ch Nava c\u1ee7a th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p, th\u00e1ng 12-1953 B\u1ed9 Ch\u00ednh tr\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng Lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o sau \u0111\u00e2y? ", "answers": "\tA. Bi\u00ean gi\u1edbi thu-\u0111\u00f4ng.\t\tB.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7. \tC. H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.\t\tD. Vi\u1ec7t B\u1eafc thu-\u0111\u00f4ng. ", "correct_answer": "B.\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 103", "question": ". Ng\u00e0y 6-3-1946, Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh S\u01a1 b\u1ed9 \u0111\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft gi\u1eefa \u0111\u1ea1i di\u1ec7n Ch\u00ednh ph\u1ee7 Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a v\u1edbi \u0111\u1ea1i di\u1ec7n Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ph\u00e1p khi", "answers": "\tA.Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111ang tr\u00e1nh vi\u1ec7c \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9 c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac. \tB. Ch\u00ednh ph\u1ee7 Ph\u00e1p c\u00f3 thi\u1ec7n ch\u00ed gi\u1eef g\u00ecn n\u1ec1n h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. \tC. qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam v\u1eabn \u0111ang ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ec3 ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng ti\u1ebfn c\u00f4ng.\tD. Trung Hoa D\u00e2n qu\u1ed1c kh\u00f4ng \u0111\u1ed3ng \u00fd cho qu\u00e2n Ph\u00e1p ra mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam. ", "correct_answer": "A.Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111ang tr\u00e1nh vi\u1ec7c \u0111\u1ed1i \u0111\u1ea7u v\u1edbi nhi\u1ec1u k\u1ebb th\u00f9 c\u00f9ng m\u1ed9t l\u00fac."}, {"question_name": "C\u00e2u 104", "question": ".\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u l\u1ea7n th\u1ee9 II c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng (th\u00e1ng 2-1951) \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ph\u00e1t tri\u1ec3n m\u1edbi trong qu\u00e1 tr\u00ecnh l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng, v\u00ec \u0111\u00e3", "answers": "\tA. quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u00e0nh l\u1eadp kh\u1ed1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng. \tB. \u0111\u1ec1 ra nhi\u1ec7m v\u1ee5 ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi \u0111\u1ec3 ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i. \tC. ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ho\u00e0n th\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u1edf v\u00f9ng t\u1ef1 do ngay trong kh\u00e1ng chi\u1ebfn.\tD. ti\u1ebfn h\u00e0nh th\u00e0nh \u0111\u1ed3ng th\u1eddi hai nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7. ", "correct_answer": "B. \u0111\u1ec1 ra nhi\u1ec7m v\u1ee5 ph\u00e1t tri\u1ec3n nh\u1eefng c\u01a1 s\u1edf c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 m\u1edbi \u0111\u1ec3 ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 105", "question": ". Trong h\u01a1n m\u1ed9t n\u0103m k\u1ec3 t\u1eeb ng\u00e0y C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 th\u00e0nh c\u00f4ng, Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ", "answers": "\tA. ti\u1ebfn h\u00e0nh hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.\tB. ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc. \tC.th\u1ef1c hi\u1ec7n phong tr\u00e0o x\u00f3a n\u1ea1n m\u00f9 ch\u1eef.\tD. \u1ee9ng d\u1ee5ng c\u00f4ng ngh\u1ec7 cao v\u00e0o s\u1ea3n xu\u1ea5t. ", "correct_answer": "C.th\u1ef1c hi\u1ec7n phong tr\u00e0o x\u00f3a n\u1ea1n m\u00f9 ch\u1eef."}, {"question_name": "C\u00e2u 106", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng Vi\u1ec7t B\u1eafc thu-\u0111\u00f4ng n\u0103m 1947 c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ", "answers": "A. l\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i chi\u1ebfn tranh t\u1ed5ng l\u1ef1c.B. l\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9. C. l\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t.D.cho th\u1ea5y b\u1ed9 \u0111\u1ed9i ch\u1ee7 l\u1ef1c ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh. ", "correct_answer": "D.cho th\u1ea5y b\u1ed9 \u0111\u1ed9i ch\u1ee7 l\u1ef1c ng\u00e0y c\u00e0ng tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". T\u1ea1i B\u1ebfn Tre, ng\u00e0y 17 /1 /1960, cu\u1ed9c \u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi n\u1ed5 ra \u1edf ba X\u00e3 \u0111i\u1ec3m l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u1ecbnh Th\u1ee7y, B\u00ecnh Kh\u00e1nh, Ph\u01b0\u1edbc Hi\u1ec7p.\tB.Gi\u1ed3ng T\u00f4m, Th\u1ea1nh Ph\u00fa, Ba Tri.C.V\u0129nh Th\u1ea1nh, B\u00ecnh \u0110\u1ecbnh, B\u00e1c \u00c1i.\t\tD.Ba Tri, Ch\u00e2u Th\u00e0nh, B\u00ecnh \u0110\u1ea1i.", "correct_answer": "A.\u0110\u1ecbnh Th\u1ee7y, B\u00ecnh Kh\u00e1nh, Ph\u01b0\u1edbc Hi\u1ec7p."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 III c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam (9/1960) ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ed3ng th\u1eddi", "answers": "A.C\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n \u1edf mi\u1ec1n Nam.B.C\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n quy\u1ec1n \u1edf mi\u1ec1n Nam.C.C\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u01b0 s\u1ea3n d\u00e2n quy\u1ec1n \u1edf mi\u1ec1n Nam.D.C\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n \u1edf mi\u1ec1n Nam.", "correct_answer": "A.C\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n \u1edf mi\u1ec1n Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 III c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam (9/1960) X\u00e1c \u0111\u1ecbnh c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc c\u00f3 vai tr\u00f2 nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc?", "answers": "A.Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t.\t\t\tB.Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh tr\u1ef1c ti\u1ebfp.C.C\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng.\t\tD.H\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn.", "correct_answer": "A.Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh nh\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 III c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 b\u1ea7u ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng, B\u1ed9 Ch\u00ednh tr\u1ecb m\u1edbi l\u00e0", "answers": "A.H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0110\u1ea3ng, L\u00ea Du\u1ea9n \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u gi\u1eef ch\u1ee9c B\u00ed th\u01b0 th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.B.H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0110\u1ea3ng, Tr\u01b0\u1eddng Trinh \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u gi\u1eef ch\u1ee9c B\u00ed th\u01b0 th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.C.H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0110\u1ea3ng, V\u00f5 Nguy\u00ean Gi\u00e1p \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u gi\u1eef ch\u1ee9c B\u00ed th\u01b0 th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.D.H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0110\u1ea3ng, T\u00f4n \u0110\u1ee9c Th\u1eafng \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u gi\u1eef ch\u1ee9c B\u00ed th\u01b0 th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.", "correct_answer": "A.H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u00e0m ch\u1ee7 t\u1ecbch \u0110\u1ea3ng, L\u00ea Du\u1ea9n \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea7u gi\u1eef ch\u1ee9c B\u00ed th\u01b0 th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". M\u1ef9 ch\u00ednh th\u1ee9c ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t trong khi th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9.\t\t\tB.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.C.Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.\t\tD.Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t.", "correct_answer": "D.Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". T\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u00e0o c\u1ee7a M\u1ef9 \u0111\u1ec1 ra chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Ai xenhao.\t\tB.Ken n\u01a1 \u0111i.\t\tC.Gi\u00f4n x\u01a1n.\t\tD.Ru d\u01a1 ven.", "correct_answer": "B.Ken n\u01a1 \u0111i."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". \u201c Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d n\u1eb1m trong h\u00ecnh th\u1ee9c n\u00e0o c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u m\u00e0 M\u1ef9 \u0111\u1ec1 ra?", "answers": "A.\u201c ph\u1ea3n \u1ee9ng linh ho\u1ea1t\u201d.\t\t\tB.\u201c ng\u0103n \u0111e th\u1ef1c t\u1ebf\u201dC.\u201c cam k\u1ebft v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng\u201d.\t\t\tD.\u201c b\u00ean mi\u1ec7ng h\u1ed1 chi\u1ebfn tranh\u201d.", "correct_answer": "A.\u201c ph\u1ea3n \u1ee9ng linh ho\u1ea1t\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". X\u01b0\u01a1ng s\u1ed1ng c\u1ee7a Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf mi\u1ec1n Nam l\u00e0", "answers": "A.\u1ea4p Chi\u1ebfn L\u01b0\u1ee3c.\t\t\tB.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.C.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ed1 v\u1ea5n M\u1ef9.\t\tD.\u1ea4p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "A.\u1ea4p Chi\u1ebfn L\u01b0\u1ee3c."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00f2ng c\u1ed1t c\u1ee7a Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t l\u00e0", "answers": "A.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9.\t\tB.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u1ed3ng minh M\u1ef9.C.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.\t\tD.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "C.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". M\u1ef9 \u0111\u1ec1 ra k\u1ebf ho\u1ea1ch Xtal\u00e2y \u2013 Taylo v\u1edbi n\u1ed9i dung ch\u1ee7 y\u1ebfu l\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh mi\u1ec1n Nam trong v\u00f2ng", "answers": "A.6 th\u00e1ng.\t\tB.12 th\u00e1ng.\t\tC.18 th\u00e1ng.\t\t\tD.24 th\u00e1ng.", "correct_answer": "C.18 th\u00e1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". \u0110\u1ec3 ch\u1ed1ng l\u1ea1i chi\u1ebfn tranh du k\u00edch c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam, trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d M\u1ef9 \u0111\u00e3 s\u1eed d\u1ee5ng chi\u1ebfn thu\u1eadt qu\u00e2n s\u1ef1", "answers": "A.Bao v\u00e2y, ph\u00f3ng lao.\t\t\t\tB.\u201c T\u00ecm di\u1ec7t\u201d v\u00e0 \u201cB\u00ecnh \u0110\u1ecbnh\u201d.C. D\u1ed3n d\u00e2n l\u1eadp \u201c\u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c\u201d.\t\tD.\u201c tr\u1ef1c th\u0103ng v\u1eadn\u201d,\u201d thi\u1ebft xa v\u1eadn\u201d.", "correct_answer": "D.\u201c tr\u1ef1c th\u0103ng v\u1eadn\u201d,\u201d thi\u1ebft xa v\u1eadn\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". \u201c M\u1ed9t t\u1ea5c kh\u00f4ng \u0111i, m\u1ed9t ly kh\u00f4ng r\u1eddi\u201d l\u00e0 quy\u1ebft t\u00e2m c\u1ee7a \u0111\u1ed3ng b\u00e0o mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam trong", "answers": "A.Phong tr\u00e0o \u201c\u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi\u201d 1959 - 1960.B.Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng v\u00e0 ph\u00e1 \u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c (1961- 1965).C.Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh y\u00eau c\u1ea7u M\u0129 thi h\u00e0nh hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris n\u0103m 1973.D.Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh y\u00eau c\u1ea7u M\u0129 - Di\u1ec7m thi h\u00e0nh hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 n\u0103m 1954.", "correct_answer": "B.Cu\u1ed9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng v\u00e0 ph\u00e1 \u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c (1961- 1965)."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". N\u0103m 1963, Qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i trong tr\u1eadn", "answers": "A.B\u00ecnh Gi\u00e3 (B\u00e0 R\u1ecba).\t\tB.\u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i (B\u00ecnh Ph\u01b0\u1edbc).C.\u1ea4p B\u1eafc (M\u1ef9 Tho).\t\tD.Ba Gia (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i).", "correct_answer": "C.\u1ea4p B\u1eafc (M\u1ef9 Tho)."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Sau hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng, nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u00e0 v\u00ec", "answers": "A.M\u1ef9 ph\u00e1 ho\u1ea1i Hi\u1ec7p \u0110\u1ecbnh, d\u1ef1ng l\u00ean ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai.B.\u0110\u1ed3ng b\u00e0o hai mi\u1ec1n kh\u00f3 kh\u0103n trong vi\u1ec7c \u0111i l\u1ea1i \u0111\u1ec3 tham gia t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed.C.Thi\u1ebfu m\u1ed9t U\u1ef7 quan qu\u1ed1c t\u1ebf gi\u00e1m s\u00e1t.D.H\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh k\u00e9o d\u00e0i 9 n\u0103m c\u1ea3n tr\u1edf k\u1ebf ho\u1ea1ch c\u1ee7a ta.", "correct_answer": "A.M\u1ef9 ph\u00e1 ho\u1ea1i Hi\u1ec7p \u0110\u1ecbnh, d\u1ef1ng l\u00ean ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Ngay sau hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1, M\u0129 li\u1ec1n thay th\u1ebf th\u1ef1c d\u00e2n Ph\u00e1p d\u1ef1ng l\u00ean ch\u00ednh quy\u1ec1n Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam, th\u1ef1c hi\u1ec7n \u00e2m m\u01b0u chia c\u1eaft Vi\u1ec7t Nam, v\u00ec v\u1eady", "answers": "A.Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam v\u1eeba h\u00e0n g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh, kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111\u01b0a c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.B.\u0110\u01b0a mi\u1ec1n Nam ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i, th\u1ef1c hi\u1ec7n h\u00f2a b\u00ecnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc nh\u00e0.C.Ph\u1ea3i ti\u1ebfp t\u1ee5c cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 gi\u00e0nh l\u1ea1i \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 do.D.S\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc ch\u01b0a ho\u00e0n th\u00e0nh.", "correct_answer": "D.S\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n tr\u00ean c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc ch\u01b0a ho\u00e0n th\u00e0nh."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Sau cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p k\u1ebft th\u00fac, mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 c\u0103n b\u1ea3n ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u00e0o?", "answers": "A.C\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.\t\tB.C\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.C.C\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.\tD.C\u00e1ch m\u1ea1ng xanh trong n\u00f4ng nghi\u1ec7p.", "correct_answer": "B.C\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Vai tr\u00f2 c\u1ee7a mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam trong s\u1ef1 nghi\u1ec7p ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc l\u00e0", "answers": "A.Ti\u1ec1n tuy\u1ebfn l\u1edbn.\t\t\t\tB.H\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng l\u1edbn.C.B\u1ea3o v\u1ec7 mi\u1ec1n B\u1eafc X\u00e3 h\u1ed9i Ch\u1ee7 ngh\u0129a.\tD.B\u1ea3o v\u1ec7 h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf \u0110\u00f4ng Nam \u00c1 v\u00e0 th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "B.H\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng l\u1edbn."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". M\u1ed1i quan h\u1ec7 c\u00e1ch m\u1ea1ng hai mi\u1ec1n Nam - B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam sau n\u0103m 1954 l\u00e0", "answers": "A.C\u00f9ng chung nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc.    B.C\u00f9ng chung nhi\u1ec7m v\u1ee5 x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C.M\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 ti\u1ec1n tuy\u1ebfn.   D.M\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba v\u00e0 chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh.", "correct_answer": "C.M\u1ed1i quan h\u1ec7 gi\u1eefa h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 ti\u1ec1n tuy\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". Trong nh\u1eefng n\u0103m 1954 -1960, nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.Ch\u1ed1ng \u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.B.B\u1ea3o v\u1ec7 mi\u1ec1n B\u1eafc kh\u1ecfi c\u00e1c cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i b\u1eb1ng kh\u00f4ng qu\u00e2n v\u00e0 h\u1ea3i qu\u00e2n c\u1ee7a M\u1ef9.C.X\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.D.Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t, kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf, c\u1ea3i t\u1ea1o quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t.", "correct_answer": "D.Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t, kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf, c\u1ea3i t\u1ea1o quan h\u1ec7 s\u1ea3n xu\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". Sau khi h\u00f2a b\u00ecnh l\u1eb7p l\u1ea1i (1954), nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam ph\u1ea3i ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t v\u1ec1", "answers": "A.N\u00f4ng nghi\u1ec7p l\u1ea1c h\u1eadu, n\u0103ng su\u1ea5t lao \u0111\u1ed9ng th\u1ea5p.B.Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u1eb1m trong tay \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.C.\u0110\u1ec3 kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh.\t\t\tD.\u0110\u1ec3 l\u00e0m h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng l\u1edbn cho ti\u1ec1n tuy\u1ebfn mi\u1ec1n Nam.", "correct_answer": "B.Ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t ch\u1ee7 y\u1ebfu n\u1eb1m trong tay \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn"}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i quan tr\u1ecdng trong c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam (1954-1967) l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u00e3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.B.Gi\u1ea3i ph\u00f3ng n\u00f4ng d\u00e2n kh\u1edfi \u00e1p b\u1ee9c, b\u00f3c l\u1ed9t c\u1ee7a giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.C.\u0110\u01b0a n\u00f4ng d\u00e2n l\u00ean \u0111\u1ecba v\u1ecb l\u00e0m ch\u1ee7 \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n.D.Kh\u1ea9u hi\u1ec7u \u201c ng\u01b0\u1eddi c\u00e0y c\u00f3 ru\u1ed9ng\u201d tr\u1edf th\u00e0nh hi\u1ec7n th\u1ef1c.", "correct_answer": "D.Kh\u1ea9u hi\u1ec7u \u201c ng\u01b0\u1eddi c\u00e0y c\u00f3 ru\u1ed9ng\u201d tr\u1edf th\u00e0nh hi\u1ec7n th\u1ef1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". \u0110\u1ec3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n, ph\u01b0\u01a1ng ph\u00e1p \u0111\u1ea5u tranh b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u1ea7n \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec1 ra t\u1ea1i", "answers": "A.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 III c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng (9/1960).B.K\u1ef3 h\u1ecdp th\u1ee9 t\u01b0 qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a I t\u1eeb ng\u00e0y 20 - 26 /3 /1955.C.H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 15 ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (1/1959).D.H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 21 ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (7/1973).", "correct_answer": "C.H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 15 ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng (1/1959)."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 15 ban ch\u1ea5p h\u00e0nh trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam (1/1959) quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ec3 nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e0 do", "answers": "A.C\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang C\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n.B.M\u1ef9 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n ph\u00e1 ho\u1ea1i hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1.C.Kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c s\u1eed d\u1ee5ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1eefa.D.\u0110\u00e3 c\u00f3 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang l\u1edbn m\u1ea1nh.", "correct_answer": "C.Kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c s\u1eed d\u1ee5ng bi\u1ec7n ph\u00e1p h\u00f2a b\u00ecnh \u0111\u01b0\u1ee3c n\u1eefa."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 ch\u00ednh c\u1ee7a mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ngay sau khi kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng Ph\u00e1p (1945-1954) th\u1eafng l\u1ee3i l\u00e0", "answers": "A.Ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7.B.Chuy\u1ec3n sang l\u00e0m c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C.L\u00e0m h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9.D.\u0110\u1ea5u tranh \u0111\u00f2i m\u1ef9 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh.", "correct_answer": "A.Ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". H\u00ecnh th\u1ee9c \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng M\u1ef9 - Di\u1ec7m ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam trong nh\u1eefng ng\u00e0y \u0111\u1ea7u ng\u00e0y sau hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 l\u00e0", "answers": "A.Kh\u1edfi ngh\u0129a gi\u00e0nh l\u1ea1i ch\u00ednh quy\u1ec1n.\t\tB.D\u00f9ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng.C.\u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb h\u00f2a b\u00ecnh.\t\tD.\u0110\u1ea5u tranh v\u0169 trang.", "correct_answer": "C.\u0110\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb h\u00f2a b\u00ecnh."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". Phong tr\u00e0o \u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi (1959 -1960) n\u1ed5 ra trong ho\u00e0n c\u1ea3nh c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam \u0111ang", "answers": "A.Gi\u1eef v\u1eefng v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u1ebf ti\u1ebfn c\u00f4ng.\tB.G\u1eb7p mu\u00f4n v\u00e0n kh\u00f3 kh\u0103n v\u00e0 t\u1ed5n th\u1ea5t.C.Chuy\u1ec3n d\u1ea7n sang \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb.\tD.Chuy\u1ec3n h\u1eb3n sang ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.", "correct_answer": "B.G\u1eb7p mu\u00f4n v\u00e0n kh\u00f3 kh\u0103n v\u00e0 t\u1ed5n th\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". Nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam s\u1eed d\u1ee5ng b\u1ea1o l\u1ef1c c\u00e1ch m\u1ea1ng trong phong tr\u00e0o \u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi 1959-1960 v\u00ec", "answers": "A.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 ph\u00e1t tri\u1ec3n.B.Kh\u00f4ng th\u1ec3 ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111\u1ea5u tranh b\u1eb1ng con \u0111\u01b0\u1eddng h\u00f2a b\u00ecnh.C.C\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n h\u1eb3n sang th\u1ebf ti\u1ebfn c\u00f4ng.D.M\u1ecdi xung \u0111\u1ed9t ch\u1ec9 c\u00f3 th\u1ec3 \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i quy\u1ebft b\u1eb1ng v\u0169 l\u1ef1c.C\u00e2u28. M\u1ed9t trong nh\u1eefng nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a k\u1ebf ho\u1ea1ch nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc 5 n\u0103m l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t (1961- 1965) \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam l\u00e0A.Ra s\u1ee9c ph\u00e1t tri\u1ec3n th\u01b0\u01a1ng nghi\u1ec7p.\t\tB.Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.C.Kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf.\t\tD.Ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u1ea3i t\u1ea1o x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "D.Ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u1ea3i t\u1ea1o x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". K\u1ebft qu\u1ea3 l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi (1959- 1960) \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.Ph\u00e1 v\u1ee1 t\u1eebng m\u1ea3ng l\u1edbn b\u1ed9 m\u00e1y cai tr\u1ecb c\u1ee7a \u0111\u1ecbch \u1edf 600 x\u00e3 \u1edf Nam B\u1ed9, 904 th\u00f4n \u1edf Trung B\u1ed9, 3.200 th\u00f4n \u1edf T\u00e2y Nguy\u00ean.B.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang \u0111\u01b0\u1ee3c h\u00ecnh th\u00e0nh v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eadp h\u1ee3p \u0111\u00f4ng \u0111\u1ea3o.C.\u1ee6y ban nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ef1 qu\u1ea3n, t\u1ecbch thu ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a b\u1ecdn \u0111\u1ecba ch\u1ee7 chia cho d\u00e2n c\u00e0y ngh\u00e8o.D.S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a M\u1eb7t tr\u1eadn D\u00e2n t\u1ed9c Gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam (20 /12 /1960).", "correct_answer": "D.S\u1ef1 ra \u0111\u1eddi c\u1ee7a M\u1eb7t tr\u1eadn D\u00e2n t\u1ed9c Gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam (20 /12 /1960)."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d(1961-1965) \u0111\u01b0\u1ee3c M\u1ef9 th\u1ef1c hi\u1ec7n \u1edf Vi\u1ec7t Nam trong b\u1ed1i c\u1ea3nh n\u00e0o?", "answers": "A.H\u00ecnh th\u1ee9c th\u1ed1ng tr\u1ecb b\u1eb1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai \u0111\u1ed9c t\u00e0i Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m b\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i.B.Phong tr\u00e0o \u201c \u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi\u201d \u0111\u00e3 ph\u00e1 v\u1ee1 h\u1ec7 th\u1ed1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecbch \u1edf mi\u1ec1n Nam.C.Ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai \u0111\u1ed9c t\u00e0i Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m kh\u1ee7ng b\u1ed1 c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam.D.H\u00ecnh th\u1ee9c th\u1ed1ng tr\u1ecb b\u1eb1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai \u0111\u1ed9c t\u00e0i Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m \u0111\u01b0\u1ee3c c\u1ee7ng c\u1ed1.", "correct_answer": "A.H\u00ecnh th\u1ee9c th\u1ed1ng tr\u1ecb b\u1eb1ng ch\u00ednh quy\u1ec1n tay sai \u0111\u1ed9c t\u00e0i Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Di\u1ec7m b\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 31", "question": ". \u00c2m m\u01b0u c\u1ee7a M\u1ef9 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n trong th\u1ee7 \u0111o\u1ea1n d\u1ed3n d\u00e2n l\u1eadp \u201c \u1ea4p Chi\u1ebfn L\u01b0\u1ee3c\u201d l\u00e0 nh\u1eb1m", "answers": "A.C\u1ee7ng c\u1ed1 quy\u1ec1n l\u1ef1c cho ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n.B.T\u00e1ch d\u00e2n kh\u1ecfi c\u00e1ch m\u1ea1ng, th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh to\u00e0n mi\u1ec1n Nam.C.M\u1edf r\u1ed9ng v\u00f9ng ki\u1ec3m so\u00e1t, ng\u0103n c\u1ea3n nh\u00e2n d\u00e2n v\u1edbi c\u00e1ch m\u1ea1ng.D.X\u00e2y d\u1ef1ng Mi\u1ec1n Nam th\u00e0nh nh\u1eefng khu bi\u1ec7t l\u1eadp \u0111\u1ec3 d\u1ec5 ki\u1ec3m so\u00e1t.", "correct_answer": "B.T\u00e1ch d\u00e2n kh\u1ecfi c\u00e1ch m\u1ea1ng, th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh to\u00e0n mi\u1ec1n Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". Ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam (1961 1965), M\u1ef9 nh\u1eb1m th\u1ef1c hi\u1ec7n \u00e2m m\u01b0u chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c n\u00e0o?", "answers": "A.T\u00e1ch r\u1eddi nh\u00e2n d\u00e2n v\u1edbi phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng.\tB.Chia c\u1eaft l\u00e2u d\u00e0i n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam.C.C\u00f4 l\u1eadp l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang c\u00e1ch m\u1ea1ng.\t\tD.D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t.", "correct_answer": "B.Chia c\u1eaft l\u00e2u d\u00e0i n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 kh\u1ea3 n\u0103ng \u0111\u00e1nh th\u1eafng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t (1961-1965) c\u1ee7a M\u1ef9?", "answers": "A.An L\u00e3o (B\u00ecnh \u0110\u1ecbnh).\t\tB.Ba Gia ( Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i).C.B\u00ecnh Gi\u00e3 ( B\u00e0 R\u1ecba).\t\t\tD.\u1ea4p B\u1eafc (M\u1ef9 Tho).", "correct_answer": "D.\u1ea4p B\u1eafc (M\u1ef9 Tho)."}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng qu\u00e2n s\u1ef1 n\u00e0o c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n v\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t c\u1ee7a M\u1ef9?", "answers": "A.Chi\u1ebfn th\u1eafng \u1ea4p B\u1eafc.\t\tB.Chi\u1ebfn Th\u1eafng B\u00ecnh Gi\u00e3.C.Chi\u1ebfn th\u1eafng \u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i.\t\tD.Chi\u1ebfn Th\u1eafng Ba Gia.", "correct_answer": "B.Chi\u1ebfn Th\u1eafng B\u00ecnh Gi\u00e3."}, {"question_name": "C\u00e2u 35", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam trong \u0110\u00f4ng xu\u00e2n 1964-1965 g\u00f3p ph\u1ea7n l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d c\u1ee7a M\u1ef9 ?", "answers": "A.V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i).\t\tB.N\u00fai Th\u00e0nh (Qu\u1ea3ng Nam).C.B\u00ecnh Gi\u00e3 (B\u00e0 R\u1ecba).\t\t\tD.\u1ea4p B\u1eafc (M\u1ef9 Tho).", "correct_answer": "C.B\u00ecnh Gi\u00e3 (B\u00e0 R\u1ecba)."}, {"question_name": "C\u00e2u 36", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh ch\u00ednh x\u00e1c t\u00ecnh h\u00ecnh Vi\u1ec7t Nam sau hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 n\u0103m 1954?", "answers": "A.T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ch\u01b0a \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh.B.Ph\u00e1p r\u00fat qu\u00e2n kh\u1ecfi Mi\u1ec1n B\u1eafc nh\u01b0ng ph\u00e1 ho\u1ea1i c\u00e1c c\u01a1 s\u1edf kinh t\u1ebf.C.Ph\u00e1p r\u00fat qu\u00e2n kh\u1ecfi Mi\u1ec1n Nam, M\u1ef9 nh\u1ea3y v\u00e0o bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi v\u00e0 c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a M\u1ef9.D.Ph\u00e1p r\u00fat qu\u00e2n kh\u1ecfi Mi\u1ec1n B\u1eafc, nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "D.Ph\u00e1p r\u00fat qu\u00e2n kh\u1ecfi Mi\u1ec1n B\u1eafc, nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam ti\u1ebfn h\u00e0nh t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 37", "question": ". \u00dd kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 th\u1eafng l\u1ee3i quan tr\u1ecdng trong c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam (1954 -1956) l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u00e3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ho\u00e0n to\u00e0n giai c\u1ea5p \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.B.\u0110\u00e3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ho\u00e0n to\u00e0n n\u00f4ng d\u00e2n kh\u1ecfi \u00e1ch \u00e1p b\u1ee9c, b\u00f3c l\u1ed9t c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.C.Gi\u1ea3i ph\u00f3ng ho\u00e0n to\u00e0n n\u00f4ng d\u00e2n kh\u1edfi \u00e1p b\u1ee9c, b\u00f3c l\u1ed9t c\u1ee7a \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn.D.\u0110\u01b0a n\u00f4ng d\u00e2n l\u00ean \u0111\u1ecba v\u1ecb l\u00e0m ch\u1ee7.", "correct_answer": "B.\u0110\u00e3 \u0111\u00e1nh \u0111\u1ed5 ho\u00e0n to\u00e0n n\u00f4ng d\u00e2n kh\u1ecfi \u00e1ch \u00e1p b\u1ee9c, b\u00f3c l\u1ed9t c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c v\u00e0 \u0111\u1ecba ch\u1ee7 phong ki\u1ebfn."}, {"question_name": "C\u00e2u 38", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam sau n\u0103m 1954?", "answers": "A.Ti\u1ebfp t\u1ee5c th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.\tB.Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C.\u0110\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng ch\u1ebf \u0111\u1ed9 M\u0129 - Di\u1ec7m.\t\tD.Gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "B.Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a"}, {"question_name": "C\u00e2u 39", "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 phong tr\u00e0o \u0110\u1ed3ng Kh\u1edfi (1959 -1960) \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a phong tr\u00e0o \u0111\u00e3 m\u1edf ra v\u00f9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng r\u1ed9ng l\u1edbn, li\u00ean ho\u00e0n.B.Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a h\u1ebft s\u1ee9c to l\u1edbn, l\u00e0m lung lay \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a M\u1ef9, b\u1ed9t M\u1ef9 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 phi M\u1ef9 h\u00f3a chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.C.Th\u1eafng l\u1ee3i \u0111\u00e1nh d\u1ea5u b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam, chuy\u1ec3n c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u1eeb th\u1ebf gi\u1eef g\u00ecn l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng sang th\u1ebf ti\u1ebfn c\u00f4ng.D.Th\u1eafng L\u1ee3i \u0111\u00e3 ch\u1ea5m d\u1ee9t th\u1eddi k\u1ef3 \u1ed5n \u0111\u1ecbnh t\u1ea1m th\u1eddi c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf mi\u1ec1n Nam, m\u1edf ra th\u1eddi k\u1ef3 kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng c\u1ee7a ch\u1ebf \u0111\u1ed9 S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "B.Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a phong tr\u00e0o c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a h\u1ebft s\u1ee9c to l\u1edbn, l\u00e0m lung lay \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a M\u1ef9, b\u1ed9t M\u1ef9 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 phi M\u1ef9 h\u00f3a chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c."}, {"question_name": "C\u00e2u 40", "question": ". Trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t (1961-1965) \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam, M\u1ef9 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n kh\u00f4ng th\u1ef1c hi\u1ec7n bi\u1ec7n ph\u00e1p n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A.Tri\u1ec3n khai ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ed1ng ph\u00e1 mi\u1ec1n B\u1eafc.\tB.Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n c\u00e0ng qu\u00e9t.C.M\u1edf nh\u1eefng cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201ct\u00ecm di\u00eat\u201d.\t\tD.Ti\u1ebfn h\u00e0nh d\u1ed3n d\u00e2n l\u1eadp \u201c \u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c\u201d.", "correct_answer": "C.M\u1edf nh\u1eefng cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201ct\u00ecm di\u00eat\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 41", "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d?", "answers": "A.M\u1ed9t h\u00ecnh th\u1ee9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi c\u1ee7a M\u1ef9.B.C\u00f3 s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9, qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.C.D\u1ef1a v\u00e0o v\u0169 kh\u00ed, trang b\u1ecb k\u1ef9 thu\u1eadt v\u00e0 ph\u01b0\u01a1ng ti\u1ec7n chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a M\u1ef9.D.\u00c2m m\u01b0u c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0 \u201c D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t\u201d.", "correct_answer": "B.C\u00f3 s\u1ef1 tham gia c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9, qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n"}, {"question_name": "C\u00e2u 42", "question": ". T\u1eeb n\u0103m 1965 \u0111\u1ebfn 1968, M\u1ef9 th\u1ef1c hi\u1ec7n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.\t\tB.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.C.Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9.\t\t\tD.Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t.", "correct_answer": "C.Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 43", "question": ". Chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 l\u00e0", "answers": "A.Lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn tranh th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi, ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i tay sai l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu k\u1ebft h\u1ee3p v\u0169 kh\u00ed v\u00e0 trang thi\u1ebft b\u1ecb hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i c\u1ee7a M\u1ef9.B.Lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn tranh th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi, ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i vi\u1ec5n chinh M\u1ef9 k\u1ebft h\u1ee3p qu\u00e2n ch\u01b0 h\u1ea7u v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.C.Lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi, ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i ta say l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu v\u00e0 qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh M\u1ef9 k\u1ebft h\u1ee3p v\u0169 kh\u00ed v\u00e0 trang thi\u1ebft b\u1ecb hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i c\u1ee7a M\u1ef9.D.Lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn tranh th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi, ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i vi\u1ec5n chinh M\u1ef9 k\u1ebft h\u1ee3p qu\u00e2n ch\u01b0 h\u1ea7u.", "correct_answer": "B.Lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn tranh th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi, ti\u1ebfn h\u00e0nh b\u1eb1ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i vi\u1ec5n chinh M\u1ef9 k\u1ebft h\u1ee3p qu\u00e2n ch\u01b0 h\u1ea7u v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 44", "question": ". N\u0103m 1965, M\u1ef9 b\u1eaft \u0111\u1ea7u ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam khi \u0111ang", "answers": "A.\u1ede th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.\t\t\tB.B\u1ecb m\u1ea5t \u01b0u th\u1ebf v\u1ec1 h\u1ecfa l\u1ef1c.C.B\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.\t\tD.B\u1ecb m\u1ea5t \u01b0u th\u1ebf v\u1ec1 binh l\u1ef1c.", "correct_answer": "C.B\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng."}, {"question_name": "C\u00e2u 45", "question": ". Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i n\u01b0\u1edbc n\u00e0o t\u1eebng tham gia v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Singapore.\t\tB.H\u00e0n Qu\u1ed1c.\t\tC.Nh\u1eadt B\u1ea3n.\t\tD.Indonesia.", "correct_answer": "B.H\u00e0n Qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 46", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng chi\u1ebfn th\u1eafng c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Chi\u1ebfn tranh  c\u1ee5c b\u1ed9\u201d(1965-1968) c\u1ee7a M\u1ef9 l\u00e0", "answers": "A.N\u00fai Th\u00e0nh ( Qu\u1ea3ng Nam).\t\tB.An L\u00e3o (B\u00ecnh \u0110\u1ecbnh).C.Ba Gia Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i).\t\t\tD.\u0110\u1ed3ng Xo\u00e0i (B\u00ecnh Ph\u01b0\u1edbc).", "correct_answer": "A.N\u00fai Th\u00e0nh ( Qu\u1ea3ng Nam)."}, {"question_name": "C\u00e2u 47", "question": ". Trong m\u00f9a kh\u00f4 th\u1ee9 hai ( 1966- 1967). M\u0129 \u0111\u00e3 m\u1edf nhi\u1ec1u cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n t\u00ecm di\u1ec7t v\u00e0 b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh trong \u0111\u00f3 l\u1edbn nh\u1ea5t l\u00e0 cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n ", "answers": "A. X\u00ea\u0111aph\u00f4n\t\tB. Gianx\u01a1nXiti\t\tC. Att\u01a1nb\u00f4r\u01a1\t\tD. D\u01b0\u01a1ng Minh Ch\u00e2u", "correct_answer": "B. Gianx\u01a1nXiti"}, {"question_name": "C\u00e2u 48", "question": ". Vi\u1ec7c M\u1ef9 tuy\u00ean b\u1ed1 \u201c phi M\u1ef9 h\u00f3a\u201d chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u00eat Nam \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh n\u00e0o?", "answers": "A.Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.\t\tB.\u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh.C.Chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t.\t\tD.Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9.", "correct_answer": "D.Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 49", "question": ". \u0110\u1ec3 \u00e9p Vi\u1ec7t Nam nh\u00e2n nh\u01b0\u1ee3ng, k\u00fd m\u1ed9t hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh do M\u1ef9 \u0111\u1eb7t ra Nichx\u01a1n \u0111\u00e3 cho m\u00e1y bay B52 \u0111\u00e1nh v\u00e0o \u0111\u00e2u trong 12 ng\u00e0y \u0111\u00eam n\u0103m 1972?", "answers": "A. H\u00e0 n\u1ed9i- Nam \u0110\u1ecbnh.\t\t\tB.H\u00e0 N\u1ed9i- H\u1ea3i Ph\u00f2ng.C.H\u00e0 N\u1ed9i- Thanh H\u00f3a.\t\tD.Ngh\u1ec7 An - H\u00e0 T\u0129nh.", "correct_answer": "B.H\u00e0 N\u1ed9i- H\u1ea3i Ph\u00f2ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 50", "question": ". Qu\u00e1 tr\u00ecnh di\u1ec5n bi\u1ebfn c\u1ee7a h\u1ed9i ngh\u1ecb Paris g\u1eafn v\u1edbi \u0111\u1eddi t\u1ed5ng th\u1ed1ng n\u00e0o c\u1ee7a M\u1ef9?", "answers": "A.Kennedy, Nich x\u01a1n.\t\tB.Gi\u00f4n x\u01a1n, Nich x\u01a1n.C.Nich x\u01a1n, Ford.\t\t\tD.Gi\u00f4n x\u01a1n, Nich x\u01a1n, Ford.", "correct_answer": "B.Gi\u00f4n x\u01a1n, Nich x\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 51", "question": ". Trong \u0111\u00f4ng - xu\u00e2n (1965 -1966), M\u0129 m\u1edf 5 Cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n \u201c t\u00ecm di\u1ec7t\u201d l\u1edbn nh\u1eb1m v\u00e0o hai h\u01b0\u1edbng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c ch\u00ednh \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u00f4ng Nam B\u1ed9 v\u00e0 T\u00e2y Nam B\u1ed9.\t\tB.T\u00e2y Nam B\u1ed9 v\u00e0 Chi\u1ebfn Khu D.C.\u0110\u00f4ng Nam B\u1ed9 v\u00e0 li\u00ean khu V.\t\tD.T\u00e2y Nam B\u1ed9 v\u00e0 T\u00e2y Nguy\u00ean.", "correct_answer": "C.\u0110\u00f4ng Nam B\u1ed9 v\u00e0 li\u00ean khu V"}, {"question_name": "C\u00e2u 52", "question": ". Trong cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t (1965 -1968), M\u1ef9 Kh\u00f4ng nh\u1eb1m th\u1ef1c hi\u1ec7n \u00e2m m\u01b0u", "answers": "A.C\u1ee9u nguy cho chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh \u0111ang th\u1ea5t b\u1ea1i \u1edf mi\u1ec1n Nam.B.Ng\u0103n ch\u1eb7n ngu\u1ed3n chi vi\u1ec7n t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i v\u00e0o mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 t\u1eeb mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 mi\u1ec1n Nam.C.Uy hi\u1ebfp tinh th\u1ea7n v\u00e0 l\u00e0m lung lay \u00fd ch\u00ed ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n hai mi\u1ec1n B\u1eafc Nam.D.Ph\u00e1 ti\u1ec1m l\u1ef1c kinh t\u1ebf qu\u1ed1c ph\u00f2ng v\u00e0 c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc.", "correct_answer": "A.C\u1ee9u nguy cho chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh \u0111ang th\u1ea5t b\u1ea1i \u1edf mi\u1ec1n Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 53", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris n\u0103m 1973 ghi nh\u1eadn quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Hoa K\u1ef3 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc cam k\u1ebft t\u00f4n tr\u1ecdng \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n, th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam.B.Hoa K\u1ef3 r\u00fat h\u1ebft qu\u00e2n \u0111\u1ed9i v\u00e0 qu\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u1ed3ng minh v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc.C.Nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam t\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u01b0\u01a1ng lai ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a m\u00ecnh th\u00f4ng qua t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed t\u1ef1 do.D.Hai b\u00ean ng\u1eebng b\u1eafn t\u1ea1i ch\u1ed7, trao tr\u1ea3 t\u00f9 binh v\u00e0 d\u00e2n th\u01b0\u1eddng b\u1ecb b\u1eaft.", "correct_answer": "A.Hoa K\u1ef3 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc cam k\u1ebft t\u00f4n tr\u1ecdng \u0111\u1ed9c l\u1eadp, ch\u1ee7 quy\u1ec1n, th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 to\u00e0n v\u1eb9n l\u00e3nh th\u1ed5 c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 54", "question": ". Sau chi\u1ebfn th\u1eafng \u0111\u01b0\u1eddng s\u1ed1 14 -Ph\u01b0\u1edbc Long c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam (th\u00e1ng 1 /1975) ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u00e3", "answers": "A.\u0110\u01b0a qu\u00e2n \u0111\u1ebfn h\u00f2ng chi\u1ebfm l\u1ea1i nh\u01b0ng th\u1ea5t b\u1ea1i.\tB.Ph\u1ea3n \u1ee9ng y\u1ebfu \u1edbt, ch\u1ee7 y\u1ebfu d\u00f9ng \u00e1p l\u1ef1c \u0111e d\u1ecda t\u1eeb xa.C.Nhanh ch\u00f3ng R\u00fat lui \u0111\u1ec3 b\u1ea3o to\u00e0n l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng.\tD.Ph\u1ed1i h\u1ee3p v\u1edbi qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9 ph\u1ea3n c\u00f4ng t\u00e1i chi\u1ebfm.", "correct_answer": "A.\u0110\u01b0a qu\u00e2n \u0111\u1ebfn h\u00f2ng chi\u1ebfm l\u1ea1i nh\u01b0ng th\u1ea5t b\u1ea1i."}, {"question_name": "C\u00e2u 55", "question": ". \u00c2m m\u01b0u th\u00e2m \u0111\u1ed9c c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9 trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam (1965- 1968) \u0111\u01b0\u1ee3c th\u1ec3 hi\u1ec7n trong chi\u1ebfn thu\u1eadt", "answers": "A.\u201c tr\u1ef1c th\u0103ng v\u1eadn\u201d, \u201c thi\u1ebft xa v\u1eadn\u201d.B.\u201c t\u00ecm di\u1ec7t\u201d v\u00e0 \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d v\u00e0o \u201cv\u00f9ng \u0111\u1ea5t th\u00e1nh Vi\u1ec7t C\u1ed9ng\u201d.C.D\u1ed3n d\u00e2n l\u1eadp :\u1ea5p chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c\u201d.\tD.\u201dT\u00ecm di\u1ec7t\u201d v\u00e0 \u201cchi\u1ebfm \u0111\u00f3ng\u201d.", "correct_answer": "B.\u201c t\u00ecm di\u1ec7t\u201d v\u00e0 \u201cb\u00ecnh \u0111\u1ecbnh\u201d v\u00e0o \u201cv\u00f9ng \u0111\u1ea5t th\u00e1nh Vi\u1ec7t C\u1ed9ng\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 56", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng gi\u1eef vai tr\u00f2 quan tr\u1ecdng v\u00e0 kh\u00f4ng ng\u1eebng t\u0103ng l\u00ean v\u1ec1 s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 trang b\u1ecb trong Chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng n\u00e0o?", "answers": "A.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u1ef9.\tB.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n M\u1ef9.C.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.\t\tD.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n Ng\u1ee5y v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "B.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n M\u1ef9."}, {"question_name": "C\u00e2u 57", "question": ". L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ch\u1ee7 y\u1ebfu tham gia chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam l\u00e0.", "answers": "A.Qu\u00e2n M\u1ef9.\t\t\tB.Qu\u00e2n M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u1ef9.C.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.\t\tD.Qu\u00e2n M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "C.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n"}, {"question_name": "C\u00e2u 58", "question": ". V\u1edbi chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c qu\u00e2n s\u1ef1 \u201ct\u00ecm di\u1ec7t\u201d, M\u0129 c\u00f3 \u00e2m m\u01b0u g\u00ec trong c\u1ee5c di\u1ec7n chi\u1ebfn tranh \u1edf chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng mi\u1ec1n Nam giai \u0111o\u1ea1n 1965-1968?", "answers": "A.Nhanh ch\u00f3ng k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam.B.M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ra to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C.T\u1ea1o l\u1ee3i th\u1ebf tr\u00ean m\u1eb7t tr\u1eadn ngo\u1ea1i giao.\t\tD.Gi\u00e0nh l\u1ea1i th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.", "correct_answer": "D.Gi\u00e0nh l\u1ea1i th\u1ebf ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng"}, {"question_name": "C\u00e2u 59", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam trong chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u ch\u1ed1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh l\u00e0", "answers": "A.Ch\u00ednh ph\u1ee7 C\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e2m th\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi.B.M\u1eb7t tr\u1eadn D\u00e2n t\u1ed9c Gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp.C.Trung \u01b0\u01a1ng C\u1ee5c mi\u1ec1n Nam \u0111\u01b0\u1ee3c th\u00e0nh l\u1eadp.\t\tD.Qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam ra \u0111\u1eddi.", "correct_answer": "A.Ch\u00ednh ph\u1ee7 C\u00e1ch m\u1ea1ng l\u00e2m th\u1eddi C\u1ed9ng h\u00f2a mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam ra \u0111\u1eddi."}, {"question_name": "C\u00e2u 60", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u1ea7u cao tr\u00e0o \u201ct\u00ecm M\u1ef9 m\u00e0 \u0111\u00e1nh, l\u00f9ng Ng\u1ee5y m\u00e0 di\u1ec7t\u201d tr\u00ean kh\u1eafp mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.\u1ea4p B\u1eafc (M\u1ef9 Tho).\t\t\tB.N\u00fai Th\u00e0nh (Qu\u1ea3ng Nam).C.V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i).\tD.H\u00f2a Vang, Chu Lai (Qu\u1ea3ng Nam).", "correct_answer": "C.V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i)."}, {"question_name": "C\u00e2u 61", "question": ". \u201c\u0110\u1ea5t th\u00e1nh Vi\u1ec7t C\u1ed9ng\u201d l\u00e0 \u0111\u1ec3 ch\u1ec9", "answers": "A.V\u00f9ng c\u00f3 ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t sinh s\u1ed1ng.\t\tB.V\u00f9ng c\u00f3 c\u1ed9ng s\u1ea3n ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng.C.V\u00f9ng \u0111\u1ea5t do c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u1eafm gi\u1eef.\tD.V\u00f9ng giam gi\u1eef nh\u1eefng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t C\u1ed9ng.", "correct_answer": "C.V\u00f9ng \u0111\u1ea5t do c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u1eafm gi\u1eef"}, {"question_name": "C\u00e2u 62", "question": ". Chi\u1ebfn th\u1eafng n\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c coi l\u00e0 \u201c\u1ea4p B\u1eafc\u201d \u0111\u1ed1i v\u1edbi M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0110\u1ed3ng minh trong \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d?", "answers": "A.N\u00fai Th\u00e0nh (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i).\t\tB.V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i).C.C\u1ee7 Chi (S\u00e0i G\u00f2n).\t\t\tD.H\u00f2a Vang, Chu Lai (Qu\u1ea3ng Nam).", "correct_answer": "B.V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i)."}, {"question_name": "C\u00e2u 63", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00e2m m\u01b0u c\u1ee7a M\u1ef9 khi th\u1ef1c hi\u1ec7n cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 hai (1972)?", "answers": "A.C\u1ee9u Nguy Cho chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d \u0111ang th\u1ea5t b\u1ea1i \u1edf mi\u1ec1n Nam.B.Ng\u0103n ch\u1eb7n ngu\u1ed3n chi vi\u1ec7n t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i v\u00e0o mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 t\u1eeb mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 mi\u1ec1n Nam.C.Uy hi\u1ebfp tinh th\u1ea7n v\u00e0 l\u00e0m lung lay \u00fd ch\u00ed ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n hai mi\u1ec1n B\u1eafc Nam.D.Ph\u00e1 ti\u1ec1m l\u1ef1c kinh t\u1ebf qu\u1ed1c ph\u00f2ng v\u00e0 c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc.", "correct_answer": "A.C\u1ee9u Nguy Cho chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d \u0111ang th\u1ea5t b\u1ea1i \u1edf mi\u1ec1n Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 64", "question": ". Tr\u1eadn \u201c\u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d ghi nh\u1eadn chi\u1ebfn th\u1eafng l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o c\u1ee7a qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam cu\u1ed1i n\u0103m 1972?", "answers": "A.\u0110\u00e1nh b\u1ea1i cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t c\u1ee7a M\u1ef9.B.\u0110\u00e1nh b\u1ea1i cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a M\u1ef9.C.\u0110\u00e1nh b\u1ea1i cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc mang t\u00ean \u201c S\u1ea5m r\u1ec1n\u201d c\u1ee7a M\u1ef9.D.\u0110\u00e1nh b\u1ea1i cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c 12 ng\u00e0y \u0111\u00eam c\u1ee7a M\u1ef9.", "correct_answer": "D.\u0110\u00e1nh b\u1ea1i cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c 12 ng\u00e0y \u0111\u00eam c\u1ee7a M\u1ef9."}, {"question_name": "C\u00e2u 65", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u1edf mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 bu\u1ed9c M\u1ef9 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 \u201cphi M\u1ef9 h\u00f3a\u201d chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c?", "answers": "A.Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c n\u0103m 1972.B.Cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n n\u0103m 1968.C.Tr\u1eadn \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng n\u0103m 1972.   D.Cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady m\u00f9a Xu\u00e2n n\u0103m 1975.", "correct_answer": "B.Cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n n\u0103m 1968."}, {"question_name": "C\u00e2u 66", "question": ". \u00dd ngh\u0129a l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady t\u1ebft M\u1eadu Th\u00e2n n\u0103m 1968 l\u00e0", "answers": "A.L\u00e0 \u0111\u00f2n b\u1ea5t ng\u1edd khi\u1ebfn M\u1ef9, Qu\u00e2n ch\u01b0 h\u1ea7u c\u1ee7a M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n ho\u1ea3ng lo\u1ea1n.B.L\u00e0m lung lay \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a qu\u00e2n M\u1ef9, bu\u1ed9c M\u1ef9 ph\u1ea3i th\u1eeba nh\u1eadn th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a m\u00ecnh trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d.C.M\u1ef9 ph\u1ea3i ch\u1ea5m d\u1ee9t kh\u00f4ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc.D.Ph\u1ea3i ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u00e0m ph\u00e1n \u1edf Paris \u0111\u1ec3 b\u00e0n v\u1ec1 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh.", "correct_answer": "B.L\u00e0m lung lay \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a qu\u00e2n M\u1ef9, bu\u1ed9c M\u1ef9 ph\u1ea3i th\u1eeba nh\u1eadn th\u1ea5t b\u1ea1i c\u1ee7a m\u00ecnh trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cChi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d."}, {"question_name": "C\u00e2u 67", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n ta \u1edf mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 bu\u1ed9c M\u1ef9 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 \u201cM\u1ef9 h\u00f3a\u201d tr\u1edf l\u1ea1i chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n n\u0103m 1968.B.Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c n\u0103m 1972.\t\tC.Tr\u1eadn \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng n\u0103m 1972.D.Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0111\u01b0\u1eddng 14 Ph\u01b0\u1edbc Long cu\u1ed1i n\u0103m 1974 \u0111\u1ea7u n\u0103m 1975.", "correct_answer": "B.Cu\u1ed9c ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c n\u0103m 1972."}, {"question_name": "C\u00e2u 68", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam \u1edf V\u1ea1n T\u01b0\u1eddng (Qu\u1ea3ng Ng\u00e3i) th\u00e1ng 8 /1965 v\u00e0 hai m\u00f9a kh\u00f4 (1965 -1966) v\u00e0 (1966- 1967) \u0111\u00e3 ch\u1ee9ng t\u1ecf", "answers": "A.L\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 tr\u01b0\u1edfng th\u00e0nh nhanh ch\u00f3ng.B.Bi\u1ebft l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ee7 s\u1ee9c \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea7u v\u00e0 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh M\u1ef9.C.L\u00e0m th\u1ea5t b\u1ea1i chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 c\u1ee7a M\u1ef9.D.Qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh M\u1ef9 \u0111\u00e3 ho\u00e0n to\u00e0n m\u1ea5t kh\u1ea3 n\u0103ng chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u.", "correct_answer": "B.Bi\u1ebft l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ee7 s\u1ee9c \u0111\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea7u v\u00e0 \u0111\u00e1nh b\u1ea1i qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh M\u1ef9."}, {"question_name": "C\u00e2u 69", "question": ". \u00dd ngh\u0129a quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t c\u1ee7a Chi\u1ebfn Th\u1eafng \u201c \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng\u201d cu\u1ed1i n\u0103m 1972 l\u00e0", "answers": "A.Bu\u1ed9c M\u1ef9 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 ng\u1eebng h\u1eb3n m\u1ecdi ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng ch\u1ed1ng ph\u00e1 mi\u1ec1n B\u1eafc.B.\u0110\u00e1nh b\u1ea1i \u00e2m m\u01b0u ph\u00e1 ho\u1ea1i c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc c\u1ee7a M\u1ef9.C.Bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris v\u1ec1 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh, l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf Vi\u1ec7t Nam.D.bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "C.Bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i k\u00fd hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris v\u1ec1 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh, l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf Vi\u1ec7t Nam"}, {"question_name": "C\u00e2u 70", "question": ". Cu\u1ed9cT\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n (1968) c\u1ee7a qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam kh\u00f4ng t\u00e1c \u0111\u1ed9ng \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c", "answers": "A.M\u1ef9 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 \u201c M\u1ef9 h\u00f3a\u201d tr\u1edf l\u1ea1i chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam.B.M\u1ef9 ch\u1ea5p nh\u1eadn \u0111\u00e0m ph\u00e1n \u0111\u1ec3 b\u00e0n v\u1ec1 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh Vi\u1ec7t Nam.C.M\u0129 b\u1ecb lung lay \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c.\t\tD.M\u1ef9 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 ng\u1eebng n\u00e9m bom ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc.", "correct_answer": ".M\u1ef9 ph\u1ea3i tuy\u00ean b\u1ed1 \u201c M\u1ef9 h\u00f3a\u201d tr\u1edf l\u1ea1i chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 71", "question": ". Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u00e1nh cho M\u1ef9 c\u00fat b\u1eb1ng th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o?", "answers": "A.Cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady Xu\u00e2n n\u0103m 1975.\tB.Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh (26/4 \u0111\u1ebfn 30/4/1975).C.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris n\u0103m 1973.\t\t\tD.Tr\u1eadn \u201c \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 tr\u00ean kh\u00f4ng n\u0103m 1972.", "correct_answer": "C.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris n\u0103m 1973"}, {"question_name": "C\u00e2u 72", "question": ". M\u1ef9 ph\u1ea3i ch\u1ea5p nh\u1eadn ng\u1ed3i v\u00e0o b\u00e0n \u0111\u00e0m ph\u00e1n, th\u01b0\u01a1ng l\u01b0\u1ee3ng v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam t\u1ea1i Paris v\u00ec", "answers": "A.B\u1ecb th\u1ea5t  b\u1ea1i trong chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 nh\u1ea5t.B.B\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i trong chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc l\u1ea7n th\u1ee9 hai.C.B\u1ecb b\u1ea5t ng\u1edd cho\u00e1ng v\u00e1ng sau cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o t\u1ebft M\u1eadu Th\u00e2n n\u0103m 1968.D.B\u1ecb th\u1ea5t b\u1ea1i trong \u00e2m m\u01b0u d\u00f9ng m\u00e1y bay B52 n\u00e9m bom H\u00e0 N\u1ed9i cu\u1ed1i n\u0103m 1972.", "correct_answer": "C.B\u1ecb b\u1ea5t ng\u1edd cho\u00e1ng v\u00e1ng sau cu\u1ed9c t\u1eadp k\u00edch chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o t\u1ebft M\u1eadu Th\u00e2n n\u0103m 1968."}, {"question_name": "C\u00e2u 73", "question": ". \u0110i\u1ec1u kho\u1ea3n n\u00e0o c\u1ee7a Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris n\u0103m 1973 c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed1i v\u1edbi s\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Hai b\u00ean ng\u1eebng b\u1eafn v\u00e0 gi\u1eef nguy\u00ean v\u1ecb tr\u00ed \u1edf mi\u1ec1n Nam.B.Nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam t\u1ef1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh t\u01b0\u01a1ng lai ch\u00ednh tr\u1ecb.C.C\u00e1c b\u00ean th\u1eeba nh\u1eadn th\u1ef1c t\u1ebf \u1ede mi\u1ec1n Nam c\u00f3 hai ch\u00ednh quy\u1ec1n.D.Hoa K\u1ef3 r\u00fat h\u1ebft qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh v\u00e0 qu\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh.", "correct_answer": "D.Hoa K\u1ef3 r\u00fat h\u1ebft qu\u00e2n vi\u1ec5n chinh v\u00e0 qu\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed3ng minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 74", "question": ". L\u00fd do c\u01a1 b\u1ea3n bu\u1ed9c M\u1ef9 ph\u1ea3i r\u00fat d\u1ea7n qu\u00e2n M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u1ef9 v\u1ec1 n\u01b0\u1edbc khi tri\u1ec3n khai chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cVi\u1ec7t Nam h\u00f3a\u201d v\u00e0 \u201c \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d (1969-1973) l\u00e0", "answers": "A.Do M\u1ef9 b\u1ecb t\u1ed5n th\u1ea5t l\u1edbn Sau cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady t\u1ebft M\u1eadu Th\u00e2n n\u0103m 1968.B.Phong tr\u00e0o ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i chi\u1ebfn tranh \u1edf Vi\u1ec7t Nam trong l\u00f2ng n\u01b0\u1edbc M\u1ef9.C.V\u1eadn d\u1ee5ng x\u01b0\u01a1ng m\u00e1u c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t Nam v\u00e0 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.D.\u0110\u1ec3 gi\u1ea3m b\u1edbt x\u01b0\u01a1ng m\u00e1u c\u1ee7a qu\u00e2n M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u1ef9 tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng.", "correct_answer": "D.\u0110\u1ec3 gi\u1ea3m b\u1edbt x\u01b0\u01a1ng m\u00e1u c\u1ee7a qu\u00e2n M\u1ef9 v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u1ef9 tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng."}, {"question_name": "C\u00e2u 75", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d(1961- 1965) v\u00e0 \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d(1965 - 1968) c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A.S\u1eed d\u1ee5ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9 l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu.B.Th\u1ef1c hi\u1ec7n c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n T\u00ecm di\u1ec7t v\u00e0 B\u00ecnh \u0110\u1ecbnh\u201d.C.Nh\u1eb1m bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi.D.S\u1eed d\u1ee5ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n l\u00e0 ch\u1ee7 y\u1ebfu.", "correct_answer": "C.Nh\u1eb1m bi\u1ebfn mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh thu\u1ed9c \u0111\u1ecba ki\u1ec3u m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 76", "question": ". Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris v\u1ec1 Vi\u1ec7t Nam n\u0103m 1973 \u0111\u00e3 mang l\u1ea1i thu\u1eadn l\u1ee3i g\u00ec cho c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam?", "answers": "A.T\u1eeb \u0111\u00e2y, cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 to l\u1edbn c\u1ee7a phe x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.B.M\u1ef9 c\u00f9ng \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u1ef9 ph\u1ea3i r\u00fat kh\u1ecfi Mi\u1ec1n Nam, l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i so s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00f3 l\u1ee3i cho C\u00e1ch m\u1ea1ng.C.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho mi\u1ec1n B\u1eafc ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf, g\u1eafn v\u1ebft th\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn tranh.D.\u0110\u1ec3 \u0111\u00e1nh cho M\u0169 c\u00fat, th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "B.M\u1ef9 c\u00f9ng \u0111\u1ed3ng minh c\u1ee7a M\u1ef9 ph\u1ea3i r\u00fat kh\u1ecfi Mi\u1ec1n Nam, l\u00e0m thay \u0111\u1ed5i so s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u00f3 l\u1ee3i cho C\u00e1ch m\u1ea1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 77", "question": ". V\u1ec1 quy m\u00f4, chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d( 1965-1968) n\u00f3i \u0111i\u1ec3m g\u00ec kh\u00e1c so v\u1edbi chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d (1961-1965)?", "answers": "A.Di\u1ec5n ra ch\u1ee7 y\u1ebfu \u1edf mi\u1ec1n Nam.\t\tB.Ph\u1ea1m vi m\u1edf r\u1ed9ng sang c\u1ea3 Nam L\u00e0o v\u00e0 Campuchia.C.Ph\u1ea1m vi r\u1ed9ng l\u1edbn h\u01a1n, c\u1ea3 \u1edf hai mi\u1ec1n Nam B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam.D.Ph\u1ea1m vi m\u1edf r\u1ed9ng ra to\u00e0n \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "C.Ph\u1ea1m vi r\u1ed9ng l\u1edbn h\u01a1n, c\u1ea3 \u1edf hai mi\u1ec1n Nam B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam"}, {"question_name": "C\u00e2u 78", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c nhau gi\u1eefa chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d(1965 - 1968) v\u1edbi chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201cchi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d(1961 -1965) c\u1ee7a M\u1ef9 \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.L\u00e0 lo\u1ea1i h\u00ecnh chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c th\u1ef1c d\u00e2n ki\u1ec3u m\u1edbi B.N\u1eb1m trong chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u \u201c ph\u1ea3n \u1ee9ng linh ho\u1ea1t\u201d.C.Ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc v\u1edbi quy m\u00f4 l\u1edbn.D.D\u1ef1a v\u00e0o vi\u1ec7n tr\u1ee3 kinh t\u1ebf v\u00e0 qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a M\u1ef9.", "correct_answer": "C.Ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc v\u1edbi quy m\u00f4 l\u1edbn."}, {"question_name": "C\u00e2u 79", "question": ". Ng\u00e0y 31/ 3 /1968, b\u1ea5t ch\u1ea5p S\u1ef1 ph\u1ea3n \u0111\u1ed1i c\u1ee7a ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n, T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 Johnson tuy\u00ean b\u1ed1 ng\u1eebng n\u00e9m bom mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb v\u0129 tuy\u1ebfn 20 tr\u1edf ra, kh\u00f4ng tham gia tranh c\u1eed t\u1ed5ng th\u1ed1ng nhi\u1ec7m k\u1ef3 th\u1ee9 hai, s\u1eb5n s\u00e0ng \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1edbi ch\u00ednh ph\u1ee7 n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a \u0111\u1ec3 \u0111i \u0111\u1ebfn k\u1ebft th\u00fac chi\u1ebfn tranh. Nh\u1eefng \u0111\u1ed9ng th\u00e1i \u0111\u00f3 ch\u1ee9ng t\u1ecf: cu\u1ed9c T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady xu\u00e2n M\u1eadu Th\u00e2n n\u0103m 1968 \u0111\u00e3", "answers": "A.Bu\u1ed9c M\u1ef9 ph\u1ea3i gi\u1ea3m vi\u1ec7n tr\u1ee3 cho ch\u00ednh quy\u1ec1n v\u00e0 qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2nB.L\u00e0m cho \u00fd ch\u00ed x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9 \u1edf Vi\u1ec7t Nam b\u1ecb s\u1ee5p \u0111\u1ed5 ho\u00e0n to\u00e0n.C.L\u00e0m kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng s\u00e2u s\u1eafc h\u01a1n quan h\u1ec7 gi\u1eefa M\u1ef9 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n.D.bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i xu\u1ed1ng thang trong chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "D.bu\u1ed9c M\u0129 ph\u1ea3i xu\u1ed1ng thang trong chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 80", "question": ". \u00c2m m\u01b0u n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng n\u1eb1m trong \u00e2m m\u01b0u ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam l\u1ea7n th\u1ee9 hai c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9?", "answers": "A.Ph\u00e1 ti\u1ec1m l\u1ef1c kinh t\u1ebf, ph\u00e1 c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc.B.C\u1ee9u Nguy Cho chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 \u1edf mi\u1ec1n Nam.C. Mu\u1ed1n ch\u1eb7n ngu\u1ed3n chi vi\u1ec7n t\u1eeb b\u00ean ngo\u00e0i v\u00e0o mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 t\u1eeb mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0o mi\u1ec1n Nam.D.Uy hi\u1ebfp tinh th\u1ea7n, l\u00e0m lung lay quy\u1ebft t\u00e2m ch\u1ed1ng M\u0129 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta \u1edf hai mi\u1ec1n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "B.C\u1ee9u Nguy Cho chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9 \u1edf mi\u1ec1n Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 81", "question": ". \u0110i\u1ec3m gi\u1ed1ng nhau gi\u1eefa hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 n\u0103m 1954 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris n\u0103m 1973 v\u1ec1 Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.Qu\u00e2n \u0111\u1ed9i n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i r\u00fat kh\u1ecfi Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb ng\u00e0y k\u00fd Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh.B.\u0110\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft trong b\u1ed1i c\u1ea3nh c\u00f3 s\u1ef1 h\u00f2a ho\u00e3n gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u1edbn.C.C\u00f3 s\u1ef1 tham gia \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u00e0 c\u00f9ng k\u00fd k\u1ebft c\u1ee7a c\u00e1c c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c.D.Quy \u0111\u1ecbnh v\u1ec1 vi\u1ec7c t\u1eadp k\u1ebft, chuy\u1ec3n qu\u00e2n v\u00e0 chuy\u1ec3n giao khu v\u1ef1c.", "correct_answer": "B.\u0110\u01b0\u1ee3c k\u00fd k\u1ebft trong b\u1ed1i c\u1ea3nh c\u00f3 s\u1ef1 h\u00f2a ho\u00e3n gi\u1eefa c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u1edbn."}, {"question_name": "C\u00e2u 82", "question": ". \u0110i\u1ec3m n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng n\u1eb1m trong ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh c\u1ee7a \u201c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d m\u00e0 M\u1ef9 \u00e1p d\u1ee5ng \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.\u0110\u01b0a qu\u00e2n M\u1ef9 \u1ed3 \u1ea1t v\u00e0o mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ec3 gi\u00fap qu\u00e2n Ng\u1ee5y \u0111\u1ee9ng v\u1eefng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng mi\u1ec1n Nam.B.T\u0103ng c\u01b0\u1eddng vi\u1ec7n tr\u1ee3 qu\u00e2n s\u1ef1 nh\u1ea5t qu\u00e2n \u0111\u1ed9i Ng\u1ee5y t\u0103ng s\u1ed1 l\u01b0\u1ee3ng v\u00e0 trang b\u1ecb \u0111\u1ec3 \u201c t\u1ef1 \u0111\u1ee9ng v\u1eefng\u201d v\u00e0 \u201c t\u1ef1 g\u00e1nh v\u00e1c l\u1ea5y chi\u1ebfn tranh\u201d.C.M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc, t\u0103ng c\u01b0\u1eddng m\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c L\u00e0o, Campuchia.D.T\u0103ng c\u01b0\u1eddng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n ti\u1ebfp t\u1ee5c th\u1ef1c hi\u1ec7n \u00e2m m\u01b0u \u201c D\u00f9ng ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t \u0111\u00e1nh ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t\u201d.", "correct_answer": "A.\u0110\u01b0a qu\u00e2n M\u1ef9 \u1ed3 \u1ea1t v\u00e0o mi\u1ec1n Nam \u0111\u1ec3 gi\u00fap qu\u00e2n Ng\u1ee5y \u0111\u1ee9ng v\u1eefng tr\u00ean chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng mi\u1ec1n Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 83", "question": ". So v\u1edbi c\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c chi\u1ebfn tranh \u0111\u1eb7c bi\u1ec7t\u201d, \u201c chi\u1ebfn tranh c\u1ee5c b\u1ed9\u201d, quy m\u00f4 c\u1ee7a chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d thay \u0111\u1ed5i nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A.M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ra c\u1ea3 mi\u1ec1n B\u1eafc.B.M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ra to\u00e0n chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C.L\u00f4i k\u00e9o nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc tham gia v\u00e0o cu\u1ed9c chi\u1ebfn tranh Vi\u1ec7t Nam.D.V\u1eabn ch\u1ec9 d\u1eebng l\u1ea1i \u1edf chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng ch\u00ednh mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "B.M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh ra to\u00e0n chi\u1ebfn tr\u01b0\u1eddng \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 84", "question": ". \u00dd n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y th\u1ec3 hi\u1ec7n \u0111i\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u1ec1 n\u1ed9i dung c\u1ee7a hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 1954 v\u1ec1 \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng v\u00e0 Paris n\u0103m 1973 v\u1ec1 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh, l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.\u0110\u1ec1u l\u00e0 v\u0103n b\u1ea3n mang t\u00ednh ph\u00e1p l\u00fd qu\u1ed1c t\u1ebf ghi nh\u1eadn c\u00e1c quy\u1ec1n t\u1ef1 do c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.B.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh c\u00f3 5 c\u01b0\u1eddng qu\u1ed1c trong H\u1ed9i \u0111\u1ed3ng B\u1ea3o an Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c tham gia.C.C\u00e1c b\u00ean ng\u1eebng b\u1eafn \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n chuy\u1ec3n qu\u00e2n, t\u1eadp k\u1ebft, chuy\u1ec3n giao khu v\u1ef1c.D.C\u00e1c n\u01b0\u1edbc cam k\u1ebft t\u00f4n tr\u1ecdng nh\u1eefng quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "D.C\u00e1c n\u01b0\u1edbc cam k\u1ebft t\u00f4n tr\u1ecdng nh\u1eefng quy\u1ec1n d\u00e2n t\u1ed9c c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 85", "question": ". N\u1eafm b\u1eaft t\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ef1c t\u1ebf mi\u1ec1n Nam, th\u00e1ng 7 1973, ban ch\u1ea5p h\u00e0nh trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea3ng \u0111\u00e3 h\u1ecdp h\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 21 \u0111\u00e3 nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh k\u1ebb th\u00f9 l\u00fac n\u00e0y l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9.\t\t\t\t\tB.T\u1eadp \u0111o\u00e0n Nguy\u1ec5n V\u0103n Thi\u1ec7u v\u00e0 tay sai.\tC.\u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9 v\u00e0 t\u1eadp \u0111o\u00e0n Nguy\u1ec5n V\u0103n Thi\u1ec7u.\tD.\u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9 v\u00e0 t\u1eadp \u0111o\u00e0n D\u01b0\u01a1ng V\u0103n Minh.", "correct_answer": "C.\u0110\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9 v\u00e0 t\u1eadp \u0111o\u00e0n Nguy\u1ec5n V\u0103n Thi\u1ec7u."}, {"question_name": "C\u00e2u 86", "question": ". T\u1ed5ng th\u1ed1ng M\u1ef9 n\u00e0o ch\u1ecbu s\u1ef1 th\u1ea5t b\u1ea1i cu\u1ed1i c\u00f9ng trong chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Ford.\tB.Gi\u00f4n x\u01a1n.\t\tC.Ken n\u01a1\u0111i.\t\tD.N\u00edch x\u01a1n.", "correct_answer": "A.Ford."}, {"question_name": "C\u00e2u 87", "question": ". Th\u00e1ng 1 /1975, Qu\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i trong chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o?", "answers": "A.\u0110\u01b0\u1eddng 9 - Nam L\u00e0o.\tB.Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng.\tC.T\u00e2y Nguy\u00ean.\tD.\u0110\u01b0\u1eddng 14 -  Ph\u01b0\u1edbc Long.", "correct_answer": "D.\u0110\u01b0\u1eddng 14 -  Ph\u01b0\u1edbc Long."}, {"question_name": "C\u00e2u 88", "question": ". Cu\u1ed9cT\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady m\u00f9a Xu\u00e2n n\u0103m 1975, \u0111\u00e3 l\u1ea7n l\u01b0\u1ee3t tr\u1ea3i qua c\u00e1c chi\u1ebfn d\u1ecbch", "answers": "A.T\u00e2y Nguy\u00ean, Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng, H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.\tB.Hu\u1ebf- \u0110\u00e0 N\u1eb5ng, T\u00e2y Nguy\u00ean, H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.C.T\u00e2y Nguy\u00ean , \u0110\u00e0 N\u1eb5ng, H\u1ed3 Ch\u00ed Minh .\t\tD.Pleiku, Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng, H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.", "correct_answer": "A.T\u00e2y Nguy\u00ean, Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng, H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 89", "question": ". Trong chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh (1975), \u0111\u1ecba b\u00e0n t\u00e1c chi\u1ebfn c\u1ee7a c\u00e1c l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.R\u1eebng n\u00fai.\t\tB.\u0110\u00f4 th\u1ecb.\t\tC.N\u00f4ng th\u00f4n.\t\t\tD.Trung Du.", "correct_answer": "B.\u0110\u00f4 th\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 90", "question": ". T\u1ec9nh \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ph\u00f3ng \u0111\u1ea7u ti\u00ean \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam trong n\u0103m 1975 l\u00e0", "answers": "A.Ph\u01b0\u1edbc Long.\t\tB.Th\u1eeba Thi\u00ean Hu\u1ebf.\t\tC.\u0110\u00e0 N\u1eb5ng.\t\t\tD.S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "A.Ph\u01b0\u1edbc Long."}, {"question_name": "C\u00e2u 91", "question": ". Tr\u01b0\u1edbc khi b\u1eaft \u0111\u1ea7u chi\u1ebfn d\u1ecbch gi\u1ea3i ph\u00f3ng S\u00e0i G\u00f2n, c\u00f4ng d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam ph\u1ea3i t\u1ea5n c\u00f4ng nh\u1eefng c\u0103n c\u1ee9 tr\u1ecdng y\u1ebfu n\u00e0o c\u1ee7a \u0111\u1ecbch?", "answers": "A.T\u00e2y Nguy\u00ean v\u00e0 Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng.\t\tB.Xu\u00e2n L\u1ed9c v\u00e0 Phan Rang.C.Ph\u01b0\u1edbc Long Long An.\t\t\tD.Phan Rang v\u00e0 Ph\u01b0\u1edbc Long.C\u00e2u92. Ng\u00e0y 29 /3 /1975 l\u00e0 ng\u00e0y gi\u1ea3i ph\u00f3ng th\u00e0nh ph\u1ed1A.Hu\u1ebf.\t\t\tB.\u0110\u00e0 N\u1eb5ng.\t\tC.S\u00e0i G\u00f2n.\t\t\tD.Nha Trang.", "correct_answer": "B.\u0110\u00e0 N\u1eb5ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 93", "question": ". N\u0103m 1975, t\u1ec9nh n\u00e0o \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ph\u00f3ng cu\u1ed1i c\u00f9ng?", "answers": "A.Ph\u01b0\u1edbc Long.\tB.Ch\u00e2u \u0110\u1ed1c.\t\tC.H\u00e0 Ti\u00ean.\t\t\tD.S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "B.Ch\u00e2u \u0110\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 94", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch n\u00e0o \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9, c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam sang giai \u0111o\u1ea1n T\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec3 gi\u1ea3i ph\u00f3ng ho\u00e0n to\u00e0n mi\u1ec1n Nam?", "answers": "A.Hu\u1ebf - \u0110\u00e0 N\u1eb5ng.\tB.\u0110\u01b0\u1eddng s\u1ed1 14 Ph\u01b0\u1edbc Long.\t\tC.T\u00e2y Nguy\u00ean.\tD.\u0110\u01b0\u1eddng 9 - Nam L\u00e0o.", "correct_answer": "C.T\u00e2y Nguy\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 95", "question": ". Bi\u1ec7n ph\u00e1p c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u01b0\u1ee3c M\u1ef9 th\u1ef1c hi\u1ec7n xuy\u00ean su\u1ed1t trong c\u00e1c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c chi\u1ebfn tranh \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam (1961 - 1973) l\u00e0", "answers": "A.Ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn tranh t\u1ed5ng l\u1ef1c.\t\tB.Ra s\u1ee9c chi\u1ebfm \u0111\u1ea5t , gi\u00e0nh d\u00e2n.C.S\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i \u0111\u1ed3ng minh.\t\tD.S\u1eed d\u1ee5ng qu\u00e2n \u0111\u1ed9i M\u1ef9 l\u00e0m n\u00f2ng c\u1ed1t.", "correct_answer": "B.Ra s\u1ee9c chi\u1ebfm \u0111\u1ea5t , gi\u00e0nh d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 96", "question": ".H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 21 ban ch\u1ea5p h\u00e0nh trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam (th\u00e1ng 7/ 1973) ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea5u tranh ch\u1ed1ng M\u1ef9 v\u00e0 ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n tr\u00ean c\u1ea3 ba m\u1eb7t tr\u1eadn", "answers": "A.Qu\u00e2n s\u1ef1, kinh t\u1ebf, ngo\u1ea1i giao.\t\tB.Qu\u00e2n s\u1ef1, ngo\u1ea1i giao, v\u0103n h\u00f3a.C.Qu\u00e2n s\u1ef1, ch\u00ednh tr\u1ecb, ngo\u1ea1i giao.\t\tD.Ch\u00ednh tr\u1ecb, kinh t\u1ebf,v\u0103n h\u00f3a.", "correct_answer": "C.Qu\u00e2n s\u1ef1, ch\u00ednh tr\u1ecb, ngo\u1ea1i giao."}, {"question_name": "C\u00e2u 97", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u01a1 b\u1ea3n c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 21 ban ch\u1ea5p h\u00e0nh trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam (th\u00e1ng 7 /1973) x\u00e1c \u0111\u1ecbnh l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A.Gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam trong n\u0103m 1975.\t\t     B.Ch\u1ec9 \u0111\u1ea5u tranh ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ec3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C.Ti\u1ebfp t\u1ee5c cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n. D.Ti\u1ebfn h\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.", "correct_answer": "C.Ti\u1ebfp t\u1ee5c cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 98", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o \u0111\u00e3 cho th\u1ea5y s\u1ef1 l\u1edbn m\u1ea1nh v\u00e0 kh\u1ea3 n\u0103ng th\u1eafng l\u1edbn c\u1ee7a qu\u00e2n ta, s\u1ef1 suy y\u1ebfu v\u00e0 b\u1ea5t l\u1ef1c c\u1ee7a qu\u00e2n \u0111\u1ed9i S\u00e0i G\u00f2n, kh\u1ea3 n\u0103ng can thi\u1ec7p tr\u1edf l\u1ea1i b\u1eb1ng qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a M\u1ef9 l\u00e0 r\u1ea5t h\u1ea1n ch\u1ebf?", "answers": "A.Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0111\u01b0\u1eddng 14 Ph\u01b0\u1edbc Long.\tB.Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean.C.Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch Hu\u1ebf-\u0111\u00e0 N\u1eb5ng.\t\t\tD.Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.", "correct_answer": "A.Th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0111\u01b0\u1eddng 14 Ph\u01b0\u1edbc Long"}, {"question_name": "C\u00e2u 99", "question": ". \u0110i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i \u0111\u1ec3 cu\u1ed1i n\u0103m 1974 - \u0111\u1ea7u n\u0103m 1975 B\u1ed9 Ch\u00ednh Tr\u1ecb Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec1 ra ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng, k\u1ebf ho\u1ea1ch gi\u1ea3i ph\u00f3ng ho\u00e0n to\u00e0n mi\u1ec1n Nam l\u00e0", "answers": "A.So s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u1edf mi\u1ec1n Nam thay \u0111\u1ed5i c\u00f3 l\u1ee3i cho C\u00e1ch m\u1ea1ng.B.Mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C.M\u1ef9 r\u00fat to\u00e0n b\u1ed9 l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng Ra kh\u1ecfi l\u00e3nh th\u1ed5 Vi\u1ec7t Nam.D.M\u1ef9 kh\u00f4ng c\u00f2n vi\u1ec7n tr\u1ee3 kinh t\u1ebf, qu\u00e2n s\u1ef1 cho ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n.", "correct_answer": "A.So s\u00e1nh l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u1edf mi\u1ec1n Nam thay \u0111\u1ed5i c\u00f3 l\u1ee3i cho C\u00e1ch m\u1ea1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 100", "question": ". Th\u1eafng l\u1ee3i n\u00e0o \u0111\u00e3 chuy\u1ec3n cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam sang giai \u0111o\u1ea1n cu\u1ed1i?", "answers": "A.Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0111\u01b0\u1eddng 14 Ph\u01b0\u1edbc Long.\t\tB.Chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean.C.Chi\u1ebfn d\u1ecbch hu\u1ebf-\u0111\u00e0 N\u1eb5ng.\t\t\tD.Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.", "correct_answer": "B.Chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean."}, {"question_name": "C\u00e2u 101", "question": ". V\u00ec sao b\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb ch\u1ecdn T\u00e2y Nguy\u00ean l\u00e0m h\u01b0\u1edbng ti\u1ebfn c\u00f4ng ch\u1ee7 y\u1ebfu trong n\u0103m 1975?", "answers": "A.T\u00e2y Nguy\u00ean c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng l\u1ecbch \u1edf \u0111\u00e2y t\u1eadp trung v\u1ec1 \u0111\u1eb7c \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 mi\u1ec1n Nam.B.T\u00e2y Nguy\u00ean c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ecbch t\u1eadp trung \u1edf \u0111\u00e2y m\u1ecfng, b\u1ed1 ph\u00f2ng c\u00f3 nhi\u1ec1u s\u01a1 h\u1edf.C.T\u00e2y Nguy\u00ean l\u00e0 c\u0103n c\u1ee9 qu\u00e2n s\u1ef1 li\u00ean h\u1ee3p m\u1ea1nh nh\u1ea5t c\u1ee7a M\u0129 - Ng\u1ee5y \u1edf mi\u1ec1n Nam.D.T\u00e2y Nguy\u00ean l\u00e0 ng\u00e3 ba \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B.T\u00e2y Nguy\u00ean c\u00f3 v\u1ecb tr\u00ed chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c quan tr\u1ecdng, l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ecbch t\u1eadp trung \u1edf \u0111\u00e2y m\u1ecfng, b\u1ed1 ph\u00f2ng c\u00f3 nhi\u1ec1u s\u01a1 h\u1edf."}, {"question_name": "C\u00e2u 102", "question": ". Trong chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean n\u0103m 1975, qu\u00e2n Vi\u1ec7t Nam s\u1eed d\u1ee5ng chi\u1ebfn thu\u1eadt", "answers": "A.Nghi binh.\t\t\tB.Du k\u00edch.\t\tC.\u0110\u00e1nh \u0111i\u1ec3m di\u1ec7t vi\u1ec7n.\t\tD.Gi\u00e1p l\u00e1 c\u00e0.", "correct_answer": "A.Nghi binh."}, {"question_name": "C\u00e2u 103", "question": ". \u0110\u1ecba b\u00e0n \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ec7nh danh \u201c c\u00e1nh c\u1eeda th\u00e9p\u201d cu\u1ed1i c\u00f9ng b\u1ea3o v\u1ec7 S\u00e0i G\u00f2n t\u1eeb h\u01b0\u1edbng \u0111\u00f4ng c\u1ee7a qu\u00e2n Ng\u1ee5y trong n\u0103m 1975 l\u00e0", "answers": "A.Xu\u00e2n L\u1ed9c.\t\tB.B\u1ea3o L\u1ed9c.\t\tC.B\u00e0 R\u1ecba.\t\tD.Long Kh\u00e1nh.", "correct_answer": "A.Xu\u00e2n L\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 104", "question": ". \u00dd ngh\u0129a l\u1edbn nh\u1ea5t c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean \u0111\u1ea7u n\u0103m 1975 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A.Ngu\u1ed3n c\u1ed5 v\u0169 tinh th\u1ea7n m\u1ea1nh m\u1ebd \u0111\u1ec3 qu\u00e2n d\u00e2n ta ti\u1ebfn l\u00ean gi\u1ea3i ph\u00f3ng ho\u00e0n to\u00e0n mi\u1ec1n Nam.B.\u0110\u00f3 l\u00e0 th\u1eafng l\u1ee3i l\u1edbn nh\u1ea5t, oanh li\u1ec7t nh\u1ea5t trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ta.C.L\u00e0m tinh th\u1ea7n \u0111\u1ecbt h\u1ed1t ho\u1ea3ng, m\u1ea5t kh\u1ea3 n\u0103ng chuy\u1ec3n \u0111\u1ed9ng.D.Chuy\u1ec3n cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc sang giai \u0111o\u1ea1n m\u1edbi.", "correct_answer": "D.Chuy\u1ec3n cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc sang giai \u0111o\u1ea1n m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 105", "question": ". B\u1ed9 Ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u00e3 kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh \u201c th\u1eddi c\u01a1 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn, ta c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1edbm quy\u1ebft t\u00e2m gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam\u201d H\u00e3y cho bi\u1ebft kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh tr\u00ean ra \u0111\u1eddi trong th\u1eddi \u0111i\u1ec3m n\u00e0o?", "answers": "A.Sau khi gi\u1ea3i ph\u00f3ng Tam K\u1ef3.\t\tB.Sau th\u1eafng l\u1ee3i Chi\u1ebfn d\u1ecbch T\u00e2y Nguy\u00ean.C.Sau khi gi\u1ea3i ph\u00f3ng Qu\u1ea3ng Tr\u1ecb.\t\tD.Sau th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch Hu\u1ebf- \u0110\u00e0 N\u1eb5ng.", "correct_answer": "D.Sau th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch Hu\u1ebf- \u0110\u00e0 N\u1eb5ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 106", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o sau \u0111\u00e2y \u0111\u00e1nh d\u1ea5u cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n \u1edf Vi\u1ec7t Nam tr\u00ean ph\u1ea1m vi c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh", "answers": "A.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris v\u1ec1 ch\u1ea5m d\u1ee9t chi\u1ebfn tranh l\u1eadp l\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh \u1edf Vi\u1ec7t Nam (1973).B.L\u00e1 c\u1edd c\u1ee7a qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng tung bay tr\u00ean n\u00f3c Dinh \u0110\u1ed9c L\u1eadp (30 /4 /1975).C.Th\u1eafng l\u1ee3i Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u1ecbch s\u1eed n\u0103m 1975.D.Nh\u1eefng quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh c\u1ee7a K\u1ef3 h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI (7/1976).", "correct_answer": "C.Th\u1eafng l\u1ee3i Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh l\u1ecbch s\u1eed n\u0103m 1975."}, {"question_name": "C\u00e2u 107", "question": ". C\u00e1ch \u0111\u00e1nh c\u1ee7a qu\u00e2n Vi\u1ec7t Nam trong chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A.Ti\u1ebfn \u0111\u00e1nh t\u1eeb ngo\u00e0i v\u00e0o trong \u0111\u1ec3 ti\u00eau di\u1ec7t l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng ph\u00f2ng ng\u1ef1 c\u1ee7a \u0111\u1ecbch.B. 5 c\u00e1nh qu\u00e2n v\u01b0\u1ee3t qua tuy\u1ebfn ph\u00f2ng th\u1ee7 v\u00e0o ngo\u00e0i ti\u1ebfn v\u00e0o trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1 S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a \u0111\u1ecbch.C.K\u00eau g\u1ecdi binh l\u00ednh \u0111\u1ea7u h\u00e0nh \u0111\u00e0m ph\u00e1n v\u1edbi ch\u00ednh quy\u1ec1n \u0111\u1ecbch.D.\u0110\u00e1nh t\u1eeb b\u00ean trong ra nh\u1eb1m ph\u00e1 v\u1ee1 ph\u00f2ng tuy\u1ebfn chung c\u1ee7a \u0111\u1ecbch.", "correct_answer": "B. 5 c\u00e1nh qu\u00e2n v\u01b0\u1ee3t qua tuy\u1ebfn ph\u00f2ng th\u1ee7 v\u00e0o ngo\u00e0i ti\u1ebfn v\u00e0o trung t\u00e2m th\u00e0nh ph\u1ed1 S\u00e0i G\u00f2n \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a \u0111\u1ecbch."}, {"question_name": "C\u00e2u 108", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o \u0111\u00e1nh d\u1ea5u s\u1ef1 th\u1eafng l\u1ee3i trong cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc (1954 -1975) c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.T\u1ed5ng th\u1ed1ng D\u01b0\u01a1ng V\u0103n Minh tuy\u00ean b\u1ed1 \u0111\u1ea7u h\u00e0ng kh\u00f4ng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n (30 /4 /1975).B.Xe t\u0103ng v\u00e0 b\u1ed9 binh qu\u00e2n gi\u1ea3i ph\u00f3ng ti\u1ebfn v\u00e0o Dinh \u0110\u1ed9c L\u1eadp (30 /4 /1975).C.L\u00e1 c\u1edd c\u00e1ch m\u1ea1ng tung bay tr\u00ean n\u00f3c Dinh \u0110\u1ed9c L\u1eadp ng\u00e0y (30 /4 /1975).D.Ch\u00e2u \u0110\u1ed1c l\u00e0 t\u1ec9nh cu\u1ed1i c\u00f9ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ph\u00f3ng (2 /5/ 1975).", "correct_answer": "D.Ch\u00e2u \u0110\u1ed1c l\u00e0 t\u1ec9nh cu\u1ed1i c\u00f9ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ph\u00f3ng (2 /5/ 1975)."}, {"question_name": "C\u00e2u 109", "question": ". Nh\u00e2n t\u1ed1 h\u00e0ng \u0111\u1ea7u \u0111\u1ea3m b\u1ea3o th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam (1954 - 1975) l\u00e0", "answers": "A.H\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111\u01b0\u1ee3c x\u00e2y d\u1ef1ng v\u1eefng ch\u1eafc.\tB.Tinh th\u1ea7n \u0111o\u00e0n k\u1ebft chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a 3 n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.C.S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u00fang \u0111\u1eafn v\u00e0 s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng.D.S\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.", "correct_answer": "C.S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o \u0111\u00fang \u0111\u1eafn v\u00e0 s\u00e1ng su\u1ed1t c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 110", "question": ". \u00dd n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nh\u1eefng h\u00e0nh \u0111\u1ed9ng ph\u00e1 ho\u1ea1i Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris n\u0103m 1973 c\u1ee7a M\u1ef9- ch\u00ednh quy\u1ec1n S\u00e0i G\u00f2n \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Ti\u1ebfp t\u1ee5c chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c \u201c Vi\u1ec7t Nam h\u00f3a chi\u1ebfn tranh\u201d.\t\tB.Ti\u1ebfn h\u00e0nh chi\u1ebfn d\u1ecbch tr\u00e0n ng\u1eadp l\u00e3nh th\u1ed5.C.M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh sang L\u00e0o v\u00e0 Campuchia.D.M\u1edf c\u00e1c cu\u1ed9c h\u00e0nh qu\u00e2n b\u00ecnh \u0111\u1ecbnh - l\u1ea5n chi\u1ebfm v\u00f9ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng.", "correct_answer": "C.M\u1edf r\u1ed9ng chi\u1ebfn tranh sang L\u00e0o v\u00e0 Campuchia."}, {"question_name": "C\u00e2u 111", "question": ". \u00dd ngh\u0129a l\u1edbn nh\u1ea5t trong th\u1eafng l\u1ee3i c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A.Ch\u1ea5m d\u1ee9t v\u0129nh vi\u1ec5n \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c tr\u00ean \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ta, r\u1eeda s\u1ea1ch n\u1ed7i nh\u1ee5c v\u00e0 n\u1ed7i \u0111au m\u1ea5t n\u01b0\u1edbc h\u01a1n m\u1ed9t th\u1ebf k\u1ef7.B.M\u1edf ra m\u1ed9t k\u1ef7 nguy\u00ean m\u1edbi cho l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam: c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u00f9ng x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C.Ngu\u1ed3n c\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd \u0111\u1ed1i v\u1edbi phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi.D.T\u00e1c \u0111\u1ed9ng m\u1ea1nh m\u1ebd \u0111\u1ebfn t\u00ecnh h\u00ecnh n\u01b0\u1edbc M\u1ef9, bu\u1ed9c M\u1ef9 ph\u1ea3i thay \u0111\u1ed5i ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.", "correct_answer": "B.M\u1edf ra m\u1ed9t k\u1ef7 nguy\u00ean m\u1edbi cho l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam: c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u00f9ng x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 112", "question": ".  n\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang \u00fd ngh\u0129a l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9, c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Ch\u1ea5m d\u1ee9t v\u0129nh vi\u1ec5n \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.B.Ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c, d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.C.M\u1edf ra k\u1ef7 nguy\u00ean \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp, Th\u1ed1ng Nh\u1ea5t, \u0111i l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.D.C\u1ed5 v\u0169 phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n c\u00e1c n\u01b0\u1edbc thu\u1ed9c \u0111\u1ecba v\u00e0 ph\u1ee5 thu\u1ed9c.", "correct_answer": "A.Ch\u1ea5m d\u1ee9t v\u0129nh vi\u1ec5n \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 113", "question": ". Cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam (1954 -1975) k\u1ebft th\u00fac th\u1eafng l\u1ee3i \u0111\u00e3", "answers": "A.C\u1ed5 v\u0169 m\u1ea1nh m\u1ebd phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh v\u0169 trang \u1edf c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.B.M\u1edf ra k\u1ef7 nguy\u00ean \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp, th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 \u0111i l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.D.Ch\u1ea5m d\u1ee9t v\u0129nh vi\u1ec5n \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "B.M\u1edf ra k\u1ef7 nguy\u00ean \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ed9c l\u1eadp, th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u00e0 \u0111i l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 114", "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng, k\u1ebf ho\u1ea1ch gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam kh\u1eb3ng \u0111\u1ecbnh t\u00ednh \u0111\u00fang \u0111\u1eafn v\u00e0 linh ho\u1ea1t trong l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng. H\u00e3y ch\u1ec9 ra t\u00ednh nh\u00e2n v\u0103n trong k\u1ebf ho\u1ea1ch \u0111\u00f3?", "answers": "A.Trong n\u0103m 1975 ti\u1ebfn c\u00f4ng \u0111\u1ecbch tr\u00ean quy m\u00f4 r\u1ed9ng l\u1edbn.B.N\u0103m 1976, t\u1ed5ng kh\u1edfi ngh\u0129a, gi\u1ea3i ph\u00f3ng ho\u00e0n to\u00e0n mi\u1ec1n Nam.C.Tranh th\u1ee7 th\u1eddi c\u01a1, \u0111\u00e1nh nhanh th\u1eafng nhanh \u0111\u1ec3 \u0111\u1ee1 thi\u1ec7t h\u1ea1i v\u1ec1 ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 c\u1ee7a cho nh\u00e2n d\u00e2n.D.N\u1ebfu th\u1eddi c\u01a1 \u0111\u1ebfn \u0111\u1ea7u ho\u1eb7c cu\u1ed1i n\u0103m 1975, l\u1eadp t\u1ee9c gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam trong n\u0103m 1975C\u00e2u115. N\u1ed9i dung n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u00fd ngh\u0129a cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng n\u1ed5i d\u1eady Xu\u00e2n n\u0103m 1975?A.Ch\u1ea5m d\u1ee9t 30 n\u0103m chi\u1ebfn tranh \u1edf Vi\u1ec7t Nam, ch\u1ea5m d\u1ee9t \u00e1ch th\u1ed1ng tr\u1ecb Th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi \u1edf mi\u1ec1n Nam.B.L\u00e0 th\u1eafng l\u1ee3i c\u00f3 t\u00ednh ch\u1ea5t th\u1eddi \u0111\u1ea1i, thu\u1eadn l\u1ee3i cho phong tr\u00e0o c\u00e1ch m\u1ea1ng th\u1ebf gi\u1edbi, l\u00e0m ph\u00e1 s\u1ea3n h\u1ecdc thuy\u1ebft Nixon, l\u00e0m \u0111\u1ea3o l\u1ed9n nghi\u00eam tr\u1ecdng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u ph\u1ea3n c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9.C.M\u1edf ra b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t m\u1edbi: l\u00e0 c\u01a1 s\u1edf ph\u00e1p l\u00fd cho nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111\u1ea5u tranh, Mi\u1ec1n B\u1eafc kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf, \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.D.\u0110\u00e2y l\u00e0 m\u1ed9t th\u1eafng l\u1ee3i v\u0129 \u0111\u1ea1i nh\u1ea5t trong m\u1ea5y ngh\u00ecn n\u0103m l\u1ecbch s\u1eed c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "C.M\u1edf ra b\u01b0\u1edbc ngo\u1eb7t m\u1edbi: l\u00e0 c\u01a1 s\u1edf ph\u00e1p l\u00fd cho nh\u00e2n d\u00e2n mi\u1ec1n Nam Ti\u1ebfp t\u1ee5c \u0111\u1ea5u tranh, Mi\u1ec1n B\u1eafc kh\u00f4i ph\u1ee5c kinh t\u1ebf, \u0111\u1ea9y m\u1ea1nh x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 116", "question": ". \u00dd n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 nguy\u00ean nh\u00e2n kh\u00e1ch quan l\u00e0m n\u00ean th\u1eafng l\u1ee3i cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc (1954 - 1975)?", "answers": "A.Nh\u00e2n d\u00e2n ta nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u0111\u1ed3ng t\u00ecnh \u1ee7ng h\u1ed9, gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a anh em.B.Mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7 v\u1eefng ch\u1eafc, ho\u00e0n th\u00e0nh xu\u1ea5t s\u1eafc vai tr\u00f2 ngh\u0129a v\u1ee5 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng.C.Vi\u1ec7t Nam nh\u1eadn \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9, c\u1ed5 v\u0169 to l\u1edbn c\u1ee7a c\u00e1c d\u00e2n t\u1ed9c y\u00eau chu\u1ed9ng h\u00f2a b\u00ecnh tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.D.S\u1ef1 \u0111o\u00e0n k\u1ebft trong li\u00ean minh chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B.Mi\u1ec1n B\u1eafc \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ea3o v\u1ec7 v\u1eefng ch\u1eafc, ho\u00e0n th\u00e0nh xu\u1ea5t s\u1eafc vai tr\u00f2 ngh\u0129a v\u1ee5 h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 117", "question": ". V\u00ec sao chi\u1ebfn d\u1ecbch gi\u1ea3i ph\u00f3ng S\u00e0i g\u00f2n- Gia \u0111\u1ecbnh \u0111\u01b0\u1ee3c b\u1ed9 ch\u00ednh tr\u1ecb l\u1ea5y t\u00ean l\u00e0 Chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh?", "answers": "A.V\u00ec th\u1eddi c\u01a1 gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 \u0111\u1ebfn, \u0111\u00fang nh\u01b0 mong \u01b0\u1edbc c\u1ee7a B\u00e1c H\u1ed3.B.V\u00ec k\u1ebb th\u00f9 \u0111\u00e3 suy y\u1ebfu v\u00e0 c\u0169ng \u0111\u1ec3 kh\u00edch l\u1ec7 qu\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.C.\u0110\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb c\u00f4ng \u01a1n c\u1ee7a Ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 kh\u00edch l\u1ec7 qu\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.D.\u0110\u1ec3 \u0111\u1ed9ng vi\u00ean qu\u00e2n v\u00e0 d\u00e2n ta trong tr\u1eadn \u0111\u00e1nh cu\u1ed1i c\u00f9ng.", "correct_answer": "C.\u0110\u1ec3 t\u01b0\u1edfng nh\u1edb c\u00f4ng \u01a1n c\u1ee7a Ng\u01b0\u1eddi v\u00e0 kh\u00edch l\u1ec7 qu\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 118", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang gi\u00e1 tr\u1ecb c\u1ee7a chi\u1ebfn th\u1eafng \u0111\u01b0\u1eddng s\u1ed1 14 Ph\u01b0\u1edbc Long (th\u00e1ng 1 /1975) \u0111\u1ed1i v\u1edbi vi\u1ec7c c\u1ee7ng c\u1ed1 quy\u1ebft t\u00e2m v\u00e0 ho\u00e0n th\u00e0nh k\u1ebf ho\u1ea1ch gi\u1ea3i ph\u00f3ng mi\u1ec1n Nam c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Tr\u1eadn m\u1edf m\u00e0n chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.\t\tB.Trinh s\u00e1t chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.C.Tr\u1eadn nghi binh chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.\t\tD.Tr\u1eadn t\u1eadp k\u00edch chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.C\u00e2u119. N\u00e9t n\u1ed5i b\u1eadt v\u1ec1 ngh\u1ec7 thu\u1eadt ch\u1ec9 \u0111\u1ea1o chi\u1ebfn tranh c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam trong cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady m\u00f9a Xu\u00e2n n\u0103m 1975 l\u00e0A.L\u1ef1a ch\u1ecdn \u0111\u00fang \u0111\u1ecba b\u00e0n v\u00e0 ch\u1ee7 \u0111\u1ed9ng t\u1ea1o th\u1eddi c\u01a1 ti\u1ebfn c\u00f4ng.B.\u0110i t\u1eeb kh\u1edfi ngh\u0129a t\u1eebng ph\u1ea7n ti\u1ebfn l\u00ean chi\u1ebfn tranh c\u00e1ch m\u1ea1ng.C.K\u1ebft h\u1ee3p ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 kh\u1edfi ngh\u0129a c\u1ee7a l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng v\u0169 trang.\tD.K\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u00e1nh nhanh v\u00e0 \u0111\u00e1nh ch\u1eafc ti\u1ebfn ch\u1eafc.C\u00e2u120. Chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 1954 v\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh 1975 \u0111\u1ec1uA.C\u00f3 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang.\tB.C\u00f3 s\u1ef1 \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh ph\u01b0\u01a1ng ch\u00e2m T\u00e1c Chi\u1ebfn.C.Ti\u00eau di\u1ec7t m\u1ecdi l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng c\u1ee7a \u0111\u1ed1i ph\u01b0\u01a1ng.\t\tD.L\u00e0 nh\u1eefng tr\u1eadn quy\u1ebft chi\u1ebfn chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c.C\u00e2u121. N\u00e9t t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng v\u00e0 ngh\u1ec7 thu\u1eadt qu\u00e2n s\u1ef1 c\u1ee7a chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 1954 v\u00e0 chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh 1975 l\u00e0 g\u00ec?A.Chia c\u1eaft, t\u1eebng b\u01b0\u1edbc \u0111\u00e1nh chi\u1ebfm c\u01a1 quan \u0111\u1ea7u n\u00e3o c\u1ee7a \u0111\u1ed1i ph\u01b0\u01a1ng.B.T\u1eadp trung l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng, bao v\u00e2y, t\u1ed5 ch\u1ee9c ti\u1ebfn c\u00f4ng h\u1ee3p \u0111\u1ed3ng binh ch\u1ee7ng.C.T\u1eebng b\u01b0\u1edbc si\u1ebft ch\u1eb7t v\u00f2ng v\u00e2y, k\u1ebft h\u1ee3p \u0111\u00e1nh Ti\u00eau di\u1ec7t v\u00e0 \u0111\u00e1nh Ti\u00eau hao.D. Bao v\u00e2y \u0111\u00e1nh l\u1ea5n, k\u1ebft h\u1ee3p ti\u1ebfn c\u00f4ng qu\u00e2n s\u1ef1 v\u1edbi n\u1ed5i d\u1eady c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang.C\u00e2u122. Nh\u00e2n t\u1ed1 h\u00e0ng \u0111\u1ea7u \u0111\u1ea3m b\u1ea3o th\u1eafng l\u1ee3i cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc (1954 -1975) l\u00e0 s\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam v\u00ec \u0110\u1ea3ng A.tranh th\u1ee7 \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.B.c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u00fang \u0111\u1eafn s\u00e1ng t\u1ea1o \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7.C.l\u00e3nh \u0111\u1ea1o x\u00e2y d\u1ef1ng Mi\u1ec1n B\u1eafc Th\u00e0nh H\u1eadu Ph\u01b0\u01a1ng v\u1eefng m\u1ea1nh.D.\u0111\u00e3 k\u1ebft h\u1ee3p s\u1ee9c m\u1ea1nh d\u00e2n t\u1ed9c v\u1edbi s\u1ee9c m\u1ea1nh c\u1ee7a th\u1eddi \u0111\u1ea1i.", "correct_answer": "B.c\u00f3 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i c\u00e1ch m\u1ea1ng \u0111\u00fang \u0111\u1eafn s\u00e1ng t\u1ea1o \u0111\u1ed9c l\u1eadp t\u1ef1 ch\u1ee7."}, {"question_name": "C\u00e2u 123", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m kh\u00e1c nhau gi\u1eefa chi\u1ebfn d\u1ecbch H\u1ed3 Ch\u00ed Minh (1975) v\u1edbi chi\u1ebfn d\u1ecbch \u0110i\u1ec7n Bi\u00ean Ph\u1ee7 (1954) \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 v\u1ec1.", "answers": "A.quy\u1ebft t\u00e2m gi\u00e0nh th\u1eafng l\u1ee3i.\t\tB.\u0111\u1ecba b\u00e0n m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch.C.k\u1ebft C\u1ee5c qu\u00e2n s\u1ef1.\t\t\tD.s\u1ef1 huy \u0111\u1ed9ng l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng \u0111\u1ebfn m\u1ee9c cao nh\u1ea5t.", "correct_answer": "B.\u0111\u1ecba b\u00e0n m\u1edf chi\u1ebfn d\u1ecbch."}, {"question_name": "C\u00e2u 124", "question": ". S\u1eafp x\u1ebfp theo th\u1ee9 t\u1ef1 th\u1eddi gian v\u1ec1 c\u00e1c \u0111\u1eddi T\u1ed5ng th\u1ed1ng Hoa K\u1ef3, g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi chi\u1ebfn tranh x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb 1954 - 1975 l\u00e0", "answers": "A.Ken n\u01a1 \u0111i, Gi\u00f4n x\u01a1n, N\u00edch x\u01a1n, Ai xenhao.\tB.Gi\u00f4n x\u01a1n, N\u00edch x\u01a1n, \u00c3ienhao, Ken n\u01a1 \u0111i.C.N\u00edch x\u01a1n, Ai xenhao, ken n\u01a1 \u0111i, Gi\u00f4n x\u01a1n.\tD.Ai xenhao, Ken n\u01a1 \u0111i, Gi\u00f4n x\u01a1n, N\u00edch x\u01a1n.", "correct_answer": "D.Ai xenhao, Ken n\u01a1 \u0111i, Gi\u00f4n x\u01a1n, N\u00edch x\u01a1n."}, {"question_name": "C\u00e2u 125", "question": ". \u0110i\u1ec3m chumg c\u1ee7a c\u00e1c chi\u00ean l\u01b0\u1ee3c chin tranh do M\u0129 ti\u1ebfn h\u00e0nh \u1edf mi\u1ec1n Nam Vi\u00eat Nam th\u1eddi k\u00ec 1954 - 1975 l\u00e0", "answers": "A. d\u1ef1a v\u00e0o qu\u00e2n \u0111\u1ed9i c\u00e1c n\u01b0\u1edbc th\u00e2n M\u0129.\t\tB. k\u1ebft h\u1ee3p v\u1edbi n\u00e9m bom ph\u00e1 ho\u1ea1i mi\u1ec1n B\u1eafc.C. c\u00f3 s\u1ef1 tham chi\u1ebfn c\u1ee7a qu\u00e2n M\u0129\t\t\tD. D\u1ef1a v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 M\u0129.", "correct_answer": "D. D\u1ef1a v\u00e0o l\u1ef1c l\u01b0\u1ee3ng qu\u00e2n s\u1ef1 M\u0129."}, {"question_name": "C\u00e2u 126", "question": ". \u0110i\u1ec3m \u0111\u1ed9c \u0111\u00e1o v\u00e0 s\u00e1ng t\u1ea1o v\u1ec1 nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam giai \u0111o\u1ea1n 1954 - 1975 do \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec1 ra v\u00e0 th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u00e0nh c\u00f4ng l\u00e0", "answers": "A.L\u00e0m c\u00e1ch m\u1ea1ngx\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc, c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u1edf mi\u1ec1n Nam.B.L\u00e0m c\u00e1ch m\u1ea1ng ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c \u1edf mi\u1ec1n Nam.C.Ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ed3ng th\u1eddi hai nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c: c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n \u1edf mi\u1ec1n Nam.D.C\u1ea3 n\u01b0\u1edbc c\u00f9ng kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng M\u1ef9 c\u1ee9u n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.", "correct_answer": "C.Ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111\u1ed3ng th\u1eddi hai nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c: c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 ti\u1ebfp t\u1ee5c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n \u1edf mi\u1ec1n Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 127", "question": ". C\u00e1ch m\u1ea1ng th\u00e1ng T\u00e1m n\u0103m 1945 v\u00e0 cu\u1ed9c t\u1ed5ng ti\u1ebfn c\u00f4ng v\u00e0 n\u1ed5i d\u1eady m\u00f9a Xu\u00e2n n\u0103m 1975 \u1edf Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 \u0111i\u1ec3m chung l\u00e0", "answers": "A.X\u00f3a b\u1ecf \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1ecb chia c\u1eaft.\t    B.Ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.C.Ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.\t    D.\u0110\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 \u1ee7ng h\u1ed9 m\u1ea1nh m\u1ebd c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "A.X\u00f3a b\u1ecf \u0111\u01b0\u1ee3c t\u00ecnh tr\u1ea1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc b\u1ecb chia c\u1eaft."}, {"question_name": "C\u00e2u 128", "question": ". Trong th\u1eddi k\u1ef3 1954 \u2013 1975, \u0111\u00e2u l\u00e0 m\u1ed9t trong nh\u1eefng nguy\u00ean nh\u00e2n tr\u1ef1c ti\u1ebfp l\u00e0m cho Vi\u1ec7t Nam tr\u1edf th\u00e0nh n\u01a1i di\u1ec5n ra \u201c s\u1ef1 ki\u1ec7n c\u00f3 t\u1ea7m quan tr\u1ecdng qu\u1ed1c t\u1ebf to l\u1edbn v\u00e0 c\u00f3 t\u00ednh th\u1eddi \u0111\u1ea1i s\u00e2u s\u1eafc\u201d?", "answers": "A.M\u1ef9 chuy\u1ec3n tr\u1ecdng t\u00e2m chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u sang  Vi\u1ec7t Nam.B. phe x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a \u1ee7ng h\u1ed9 Vi\u1ec7t Nam ch\u1ed1ng M\u1ef9.C.Hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Gi\u01a1nev\u01a1 chia c\u1eaft Vi\u1ec7t Nam th\u00e0nh hai mi\u1ec1n.D.Vi\u1ec7t Nam ch\u1ecbu s\u1ef1 chi ph\u1ed1i c\u1ee7a c\u1ee5c di\u1ec7n hai c\u1ef1c, hai phe.", "correct_answer": "A.M\u1ef9 chuy\u1ec3n tr\u1ecdng t\u00e2m chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c to\u00e0n c\u1ea7u sang  Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 129", "question": ". Th\u1ef1c ti\u1ec5n 30 n\u0103m chi\u1ebfn tranh c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam (1954 -1975) cho th\u1ea5y: h\u1eadu ph\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh nh\u00e2n d\u00e2n", "answers": "A.Kh\u00f4ng th\u1ec3 ph\u00e2n bi\u1ec7t r\u1ea1ch r\u00f2i v\u1edbi ti\u1ec1n tuy\u1ebfn ch\u1ec9 b\u1eb1ng y\u1ebfu t\u1ed1 kh\u00f4ng gian.B.\u1ede ph\u00eda sau v\u00e0 ph\u00e2n bi\u1ec7t r\u1ea1ch r\u00f2i v\u1edbi ti\u1ec1n tuy\u1ebfn b\u1eb1ng y\u1ebfu t\u1ed1 kh\u00f4ng gian.C.Lu\u00f4n \u1edf ph\u00eda sau v\u00e0 \u0111\u1ea3m b\u1ea3o cung c\u1ea5p s\u1ee9c ng\u01b0\u1eddi s\u1ee9c c\u1ee7a cho ti\u1ec1n tuy\u1ebfn.D.L\u00e0 \u0111\u1ed1i x\u1ee9ng c\u1ee7a ti\u1ec1n tuy\u1ebfn, th\u1ef1c hi\u1ec7n nhi\u1ec7m v\u1ee5 chi vi\u1ec7n cho ti\u1ec1n tuy\u1ebfn.", "correct_answer": "A.Kh\u00f4ng th\u1ec3 ph\u00e2n bi\u1ec7t r\u1ea1ch r\u00f2i v\u1edbi ti\u1ec1n tuy\u1ebfn ch\u1ec9 b\u1eb1ng y\u1ebfu t\u1ed1 kh\u00f4ng gian."}, {"question_name": "C\u00e2u 130", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng \u0111i\u1ec3m chung c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng Th\u00e1ng T\u00e1m 1945 v\u00e0 hai cu\u1ed9c kh\u00e1ng chi\u1ebfn ch\u1ed1ng \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9 x\u00e2m l\u01b0\u1ee3c (1945-1975) \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 c\u00f3 s\u1ef1 k\u1ebft h\u1ee3p", "answers": "A.\u0110\u1ea5u tranh \u0111\u1ed3ng th\u1eddi tr\u00ean ba m\u1eb7t tr\u1eadn qu\u00e2n s\u1ef1, ch\u00ednh tr\u1ecb v\u00e0 ngo\u1ea1i giao.B.Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n v\u1edbi phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u1edf th\u00e0nh th\u1ecb.C.T\u00e1c chi\u1ebfn tr\u00ean c\u1ea3 ba v\u00f9ng r\u1eebng n\u00fai, n\u00f4ng th\u00f4n, \u0111\u1ed3ng b\u1eb1ng v\u00e0 \u0111\u00f4 th\u1ecb.D. ho\u1ea1t \u0111\u1ed9ng c\u1ee7a b\u1ed9 \u0111\u1ed9i ch\u1ee7 l\u1ef1c,b\u1ed9 \u0111\u1ed9i \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng v\u00e0 qu\u00e2n d\u00e2n du k\u00edch", "correct_answer": "B.Phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u1edf n\u00f4ng th\u00f4n v\u1edbi phong tr\u00e0o \u0111\u1ea5u tranh \u1edf th\u00e0nh th\u1ecb"}, {"question_name": "C\u00e2u 1", "question": ". \u0110\u1ea3ng lao \u0111\u1ed9ng Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 \u0111\u1ec1 ra nhi\u1ec7m v\u1ee5 ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc t\u1eeb H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 bao nhi\u00eau?", "answers": "A.H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 19.\tB.H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 20.\t  C.H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 22.D.H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 24.", "correct_answer": "D.H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 24."}, {"question_name": "C\u00e2u 2", "question": ". Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI th\u1ed1ng nh\u1ea5t k\u1ef3 h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean (1976) \u0111\u00e3 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh", "answers": "A.L\u1ea5y t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0 Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a; S\u00e0i G\u00f2n gia \u0111\u00ecnh \u0111\u1ed5i t\u00ean l\u00e0 Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.B.L\u1ea5y t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0 C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam, S\u00e0i G\u00f2n Gia \u0110\u1ecbnh \u0110\u1ed5i t\u00ean l\u00e0 Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.C.L\u1ea5y t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0 Vi\u1ec7t Nam D\u00e2n ch\u1ee7 C\u1ed9ng h\u00f2a, gia \u0111\u00ecnh \u0111\u1ed5i t\u00ean l\u00e0 Th\u00e0nh ph\u1ed1 S\u00e0i G\u00f2n; qu\u1ed1c k\u1ef3 l\u00e0 l\u00e1 c\u1edd \u0111\u1ecf sao v\u00e0ng.D.L\u1ea5y t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0 C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam; Gia \u0110\u1ecbnh \u0110\u1ed5i t\u00ean l\u00e0 Th\u00e0nh ph\u1ed1 S\u00e0i G\u00f2n, th\u1ee7 \u0111\u00f4 l\u00e0 H\u00e0 N\u1ed9i.", "correct_answer": "B.L\u1ea5y t\u00ean n\u01b0\u1edbc l\u00e0 C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam, S\u00e0i G\u00f2n Gia \u0110\u1ecbnh \u0110\u1ed5i t\u00ean l\u00e0 Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh."}, {"question_name": "C\u00e2u 3", "question": ". H\u1ed9i ngh\u1ecb hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb gi\u1eefa \u0111o\u00e0n \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u hai mi\u1ec1n B\u1eafc Nam \u0111\u00e3 h\u1ecdp \u1edf \u0111\u00e2u?", "answers": "A.H\u00e0 N\u1ed9i.\t\tB.S\u00e0i G\u00f2n.\t\tC.\u0110\u00e0 N\u1eb5ng.\t\tD.Hu\u1ebf.", "correct_answer": "B.S\u00e0i G\u00f2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 4", "question": ". Ng\u00e0y 25 /04 /1976 \u0111\u00e3 di\u1ec5n ra s\u1ef1 ki\u1ec7n tr\u1ecdng \u0111\u1ea1i n\u00e0o trong ti\u1ebfn tr\u00ecnh l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Cu\u1ed9c t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i chung \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.B.H\u1ed9i ngh\u1ecb hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng ch\u00ednh tr\u1ecb th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C. H\u1ed9i ngh\u1ecb l\u1ea7n th\u1ee9 24 ban ch\u1ea5p h\u00e0nh Trung \u01b0\u01a1ng \u0110\u1ea3ng.D.Qu\u1ed1c h\u1ed9i n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t k\u1ef3 h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean t\u1ea1i H\u00e0 N\u1ed9i.", "correct_answer": "A.Cu\u1ed9c t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i chung \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ebfn h\u00e0nh trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 5", "question": ". \u1ede Vi\u1ec7t Nam, ng\u00e0y 25 /4 /1976, c\u00f3 t\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i chung trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc c\u00f3 bao nhi\u00eau c\u1eed tri tham gia?", "answers": "A.20 tri\u1ec7u.\t\tB.21 tri\u1ec7u.\t\tC.22 tri\u1ec7u.\t\t\tD.23 tri\u1ec7u.", "correct_answer": "A.20 tri\u1ec7u."}, {"question_name": "C\u00e2u 6", "question": ". T\u00ean g\u1ecdi n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c Qu\u1ed1c H\u1ed9i th\u00f4ng qua v\u00e0o", "answers": "A.21/11/1975.\t\t\tB.25/4/1976.\t\t\tC.2/7/1976.\t\tD.18/12/1980.", "correct_answer": "C.2/7/1976."}, {"question_name": "C\u00e2u 7", "question": ". Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp Li\u00ean H\u1ee3p Qu\u1ed1c v\u00e0o ng\u00e0y", "answers": "A.20/9/1977.\t\tB.10/8/1977.\t\tC.29/7/1977.\t\t\tD.25/4/1976.", "correct_answer": "A.20/9/1977."}, {"question_name": "C\u00e2u 8", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y l\u00e0 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam ngay sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 1975?", "answers": "A.\u0110\u1ea5t N\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u1ec1 m\u1eb7t l\u00e3nh th\u1ed5.\tB.H\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh \u0111\u00e3 kh\u1eafc ph\u1ee5c xong.C.M\u0129 \u0111\u00e3 b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng h\u00f3a quan h\u1ec7 v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam.\tD.N\u1ec1n kinh t\u1ebf b\u01b0\u1edbc \u0111\u00e2u c\u00f3 t\u00edch l\u0169y n\u1ed9i b\u1ed9.", "correct_answer": "A.\u0110\u1ea5t N\u01b0\u1edbc \u0111\u00e3 th\u1ed1ng nh\u1ea5t v\u1ec1 m\u1eb7t l\u00e3nh th\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 9", "question": ". Kh\u00f3 kh\u0103n c\u01a1 b\u1ea3n nh\u1ea5t c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 1975 l\u00e0 ", "answers": "A.S\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi m\u00f9 ch\u1eef, s\u1ed1 ng\u01b0\u1eddi th\u1ea5t nghi\u1ec7p c\u00f2n chi\u1ebfm t\u1ef7 l\u1ec7 cao.B.H\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi M\u1ef9 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i r\u1ea5t n\u1eb7ng n\u1ec1.C.B\u1ecdn ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng trong n\u01b0\u1edbc v\u1eabn c\u00f2n.\t\tD.Kinh t\u1ebf n\u00f4ng nghi\u1ec7p v\u1eabn c\u00f2n l\u1ea1c h\u1eadu.", "correct_answer": "B.H\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh v\u00e0 ch\u1ee7 ngh\u0129a th\u1ef1c d\u00e2n m\u1edbi M\u1ef9 \u0111\u1ec3 l\u1ea1i r\u1ea5t n\u1eb7ng n\u1ec1."}, {"question_name": "C\u00e2u 10", "question": ". \u201c Chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i c\u1ee7a M\u1ef9 \u0111\u00e3 ph\u00e1 h\u1ee7y h\u1ea7u h\u1ebft nh\u1eefng c\u00e1i m\u00e0 nh\u00e2n d\u00e2n ta \u0111\u00e3 t\u1ed1n bao c\u00f4ng s\u1ee9c \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng n\u00ean, l\u00e0m cho qu\u00e1 tr\u00ecnh ti\u1ebfn l\u00ean s\u1ea3n xu\u1ea5t l\u1edbn b\u1ecb ch\u1eadm l\u1ea1i \u0111\u1ebfn v\u00e0i ba k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m\u201d( \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam, ch\u00ednh tr\u1ecb c\u1ee7a ban ch\u1ea5p h\u00e0nh trung \u01b0\u01a1ng \u0111\u1ea3ng t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 IV, NXB S\u1ef1 Th\u1eadt, H\u00e0 N\u1ed9i, 1997, trang 37 -48)", "answers": "Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh tr\u00ean \u0111\u1ec1  c\u1eadp \u0111\u1ebfn h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh \u1edf n\u01a1i n\u00e0o c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam?A.Mi\u1ec1n Nam.\t\tB.T\u00e2y Nguy\u00ean.\t\tC.Mi\u1ec1n B\u1eafc.\t\tD.Duy\u00ean h\u1ea3i Nam Trung B\u1ed9.", "correct_answer": "C.Mi\u1ec1n B\u1eafc."}, {"question_name": "C\u00e2u 11", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ea7n thi\u1ebft, n\u01b0\u1edbc m\u1eaft c\u1ee7a mi\u1ec1n B\u1eafc Vi\u1ec7t Nam Sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 1975 l\u00e0", "answers": "A.Ti\u1ebfp t\u1ee5c x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.B.Kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh, kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf v\u0103n h\u00f3a.C.V\u1eeba chi\u1ebfn \u0111\u1ea5u v\u1eeba s\u1ea3n xu\u1ea5t ch\u1ed1ng chi\u1ebfn tranh ph\u00e1 ho\u1ea1i c\u1ee7a \u0111\u1ebf qu\u1ed1c M\u1ef9.D.L\u00e0m tr\u00f2n ngh\u0129a v\u1ee5 l\u00e0 c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ee7a c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 ngh\u0129a v\u1ee5 qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ed1i v\u1edbi L\u00e0o v\u00e0 Campuchia trong giai \u0111o\u1ea1n m\u1edbi.", "correct_answer": "B.Kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh, kh\u00f4i ph\u1ee5c v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf v\u0103n h\u00f3a."}, {"question_name": "C\u00e2u 12", "question": ". N\u1ed9i dung ch\u1ee7 y\u1ebfu c\u1ee7a K\u1ef3 h\u1ecdp \u0111\u1ea7u ti\u00ean qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a VI l\u00e0", "answers": "A.Th\u00f4ng qua nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng mi\u1ec1n B\u1eafc v\u00e0 mi\u1ec1n Nam sau  n\u0103m 1975.B.Th\u00f4ng qua ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i n\u1ed9i v\u00e0 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t.C.Th\u00f4ng qua nhi\u1ec7m v\u1ee5 ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a tr\u00ean ph\u1ea1m vi c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.D.Th\u00f4ng qua k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.", "correct_answer": "B.Th\u00f4ng qua ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i n\u1ed9i v\u00e0 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t."}, {"question_name": "C\u00e2u 13", "question": ". \u0110\u00e1nh gi\u00e1 \u0111\u00fang v\u1ec1 t\u00ecnh h\u00ecnh c\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 1975?", "answers": "A.Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00f4 s\u1ea3n.B.Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1ef1 nghi\u1ec7p th\u1ed1ng nh\u1ea5t l\u00e3nh th\u1ed5.C.Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.D.Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1ef1 nghi\u1ec7p th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc tr\u00ean m\u1ecdi l\u0129nh v\u1ef1c.", "correct_answer": "B.Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh s\u1ef1 nghi\u1ec7p th\u1ed1ng nh\u1ea5t l\u00e3nh th\u1ed5."}, {"question_name": "C\u00e2u 14", "question": ". Nhi\u1ec7m v\u1ee5 c\u1ea5p thi\u1ebft c\u1ee7a C\u00e1ch m\u1ea1ng Vi\u1ec7t Nam sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 1975 l\u00e0 g\u00ec?", "answers": "A.Th\u1ef1c hi\u1ec7n ngay C\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.B.Ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.C.Ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t l\u00e3nh th\u1ed5.\tD.Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t v\u00e0 tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 gi\u1ea3m t\u00f4.", "correct_answer": ".Ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 15", "question": ". Ngay sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 1975, c\u00f4ng cu\u1ed9c x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam kh\u00f4ng c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A.Mi\u1ec1n B\u1eafc x\u00e2y d\u1ef1ng \u0111\u01b0\u1ee3c c\u01a1 s\u1edf v\u1eadt ch\u1ea5t k\u1ef9 thu\u1eadt ban \u0111\u1ea7u c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.B.Cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh.C.Mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh vi\u1ec7c kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh.D.Nhi\u1ec1u n\u01b0\u1edbc tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi c\u00f4ng nh\u1eadn v\u00e0 \u0111\u1eb7t quan h\u1ec7 ngo\u1ea1i giao v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "C.Mi\u1ec1n Nam \u0111\u00e3 ho\u00e0n th\u00e0nh vi\u1ec7c kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh."}, {"question_name": "C\u00e2u 16", "question": ". Ch\u1ee7 t\u1ecbch n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u ti\u00ean c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A.T\u00f4n \u0110\u1ee9c Th\u1eafng.\t\tB.Tr\u01b0\u1eddng Chinh.\t\tC.H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.\tD.Ph\u1ea1m V\u0103n \u0110\u1ed3ng.", "correct_answer": "A.T\u00f4n \u0110\u1ee9c Th\u1eafng."}, {"question_name": "C\u00e2u 17", "question": ". Sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 1975, Vi\u1ec7t Nam c\u1ea7n ph\u1ea3i ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc?", "answers": "A.C\u1ea7n c\u00f3 m\u1ed9t c\u01a1 quan \u0111\u1ea1i di\u1ec7n quy\u1ec1n l\u1ef1c chung cho nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.B.Ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi xu th\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n: \u201c n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t d\u00e2n t\u1ed9c Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 m\u1ed9t\u201d.C.M\u1ed7i mi\u1ec1n t\u1ed3n t\u1ea1i h\u00ecnh th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c nhau, \u1ea9m th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc theo nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.D.Nh\u00e2n d\u00e2n ta mong mu\u1ed1n \u0111\u01b0\u1ee3c sum h\u1ecdp v\u00e0 c\u00f3 m\u1ed9t ch\u00ednh ph\u1ee7 th\u1ed1ng Nh\u1ea5t.", "correct_answer": "C.M\u1ed7i mi\u1ec1n t\u1ed3n t\u1ea1i h\u00ecnh th\u1ee9c t\u1ed5 ch\u1ee9c nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc kh\u00e1c nhau, \u1ea9m th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc theo nguy\u1ec7n v\u1ecdng c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 18", "question": ". Vi\u1ec7t Nam th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ngay sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 1975 v\u00ec", "answers": "A.Mu\u1ed1n t\u1ea1o s\u1ee9c m\u1ea1nh t\u1ed5ng h\u1ee3p \u0111\u1ec3 tham gia xu th\u1ebf to\u00e0n c\u1ea7u h\u00f3a.B.\u0110\u00f3 l\u00e0 m\u1ed9t \u0111i\u1ec1u kho\u1ea3n ph\u1ea3i thi h\u00e0nh c\u1ee7a hi\u1ec7p \u0111\u1ecbnh Paris (1973).C.Ph\u1ea3i ho\u00e0n th\u00e0nh tri\u1ec7t \u0111\u1ec3 cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.D.\u0110\u00f3 l\u00e0 \u00fd ch\u00ed v\u00e0 nguy\u1ec7n v\u1ecdng thi\u1ebft tha c\u1ee7a to\u00e0n d\u00e2n t\u1ed9c.", "correct_answer": "D.\u0110\u00f3 l\u00e0 \u00fd ch\u00ed v\u00e0 nguy\u1ec7n v\u1ecdng thi\u1ebft tha c\u1ee7a to\u00e0n d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 19", "question": ". S\u1ef1 ki\u1ec7n n\u00e0o quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t trong qu\u00e1 tr\u00ecnh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam sau n\u0103m 1975?", "answers": "A.H\u1ed9i ngh\u1ecb hi\u1ec7p th\u01b0\u01a1ng c\u1ee7a \u0111\u1ea1i bi\u1ec3u hai mi\u1ec1n Nam - B\u1eafc t\u1ea1i S\u00e0i G\u00f2n ( 11 /1975).B.Qu\u1ed1c h\u1ed9i kh\u00f3a 6 c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc Vi\u1ec7t Nam th\u1ed1ng nh\u1ea5t h\u1ecdp k\u00ec \u0111\u1ea7u ti\u00ean (24/6 \u0111\u1ebfn 3/71976).C.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i th\u1ed1ng nh\u1ea5t M\u1eb7t tr\u1eadn T\u1ed5 qu\u1ed1c Vi\u1ec7t Nam.D.T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i chung trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc (25/4/1976).", "correct_answer": "D.T\u1ed5ng tuy\u1ec3n c\u1eed b\u1ea7u Qu\u1ed1c h\u1ed9i chung trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc (25/4/1976)."}, {"question_name": "C\u00e2u 20", "question": ". S\u1ef1 th\u00e0nh c\u00f4ng c\u1ee7a k\u1ef3 h\u1ecdp th\u1ee9 nh\u1ea5t Qu\u1ed1c h\u1ed9i kho\u00e1 VI (1976) c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a", "answers": "A.\u0110\u01b0a c\u00e1ch m\u1ea1ng n\u01b0\u1edbc ta chuy\u1ec3n sang giai \u0111o\u1ea1n \u0111\u1ed9c l\u1eadp th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111i l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.B.B\u1ea7u ra ch\u1ee9c v\u1ee5 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o cao nh\u1ea5t c\u1ee7a Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a X\u00e3 h\u1ed9i Ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam.C.Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.D.Quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh \u0111\u1ed5i t\u00ean th\u00e0nh ph\u1ed1 S\u00e0i g\u00f2n- Gia \u0110\u1ecbnh th\u00e0nh Th\u00e0nh ph\u1ed1 H\u1ed3 Ch\u00ed Minh.", "correct_answer": "C.Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 21", "question": ". C\u01a1 quan quy\u1ec1n l\u1ef1c cao nh\u1ea5t c\u1ee7a n\u01b0\u1edbc C\u1ed9ng h\u00f2a x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a Vi\u1ec7t Nam l\u00e0 ", "answers": "A.Vi\u1ec7n ki\u1ec3m s\u00e1t nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ed1i cao.\tB.Ch\u00ednh ph\u1ee7.\t\tC.T\u00f2a \u00e1n nh\u00e2n d\u00e2n t\u1ed1i cao.\tD.Qu\u1ed1c h\u1ed9i.", "correct_answer": "D.Qu\u1ed1c h\u1ed9i."}, {"question_name": "C\u00e2u 22", "question": ". Vi\u1ec7c ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc (1976) \u1edf Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 \u00fd ngh\u0129a l\u1ecbch s\u1eed nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B.\u0110\u00e1nh d\u1ea5u vi\u1ec7c ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00ednh tr\u1ecb.C.\u0110\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp ASEAN.D.T\u1ea1o ra kh\u1ea3 n\u0103ng to l\u1edbn \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c.", "correct_answer": "D.T\u1ea1o ra kh\u1ea3 n\u0103ng to l\u1edbn \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 23", "question": ". T\u1ed5 ch\u1ee9c n\u00e0o gi\u1eef vai tr\u00f2 t\u1eadp h\u1ee3p, \u0111o\u00e0n k\u1ebft to\u00e0n d\u00e2n Vi\u1ec7t Nam sau khi th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc (1976)?", "answers": "A.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B.\u0110\u00e1nh d\u1ea5u vi\u1ec7c ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00ednh tr\u1ecb.C.\u0110\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp ASEAN.D.T\u1ea1o ra kh\u1ea3 n\u0103ng to l\u1edbn \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c.", "correct_answer": "A.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c."}, {"question_name": "C\u00e2u 24", "question": ": Vi\u1ec7c ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ( 1976) \u1edf Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 \u00fd ng\u0129a l\u1ecbch s\u1eed nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o?", "answers": "A.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng gi\u1ea3i ph\u00f3ng d\u00e2n t\u1ed9c.B.\u0110\u00e1nh d\u1ea5u vi\u1ec7c ho\u00e0n th\u00e0nh  th\u1ed1ng nh\u1ea5t c\u00e1c t\u1ed5 ch\u1ee9c ch\u00ednh tr\u1ecb.C.\u0110\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp ASEAN.D.T\u1ea1o ra kh\u1ea3 n\u0103ng to l\u1edbn \u0111\u1ec3 x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00e0 b\u1ea3o v\u1ec7 t\u1ed5 qu\u1ed1c.", "correct_answer": "C.\u0110\u00e1p \u1ee9ng \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 Vi\u1ec7t Nam gia nh\u1eadp ASEAN."}, {"question_name": "C\u00e2u 25", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 \u00fd ngh\u0129a c\u1ee7a vi\u1ec7c ho\u00e0n th\u00e0nh th\u1ed1ng nh\u1ea5t \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u1ec1 m\u1eb7t nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u1edf Vi\u1ec7t Nam Sau \u0111\u1ea1i th\u1eafng m\u00f9a xu\u00e2n n\u0103m 1975?", "answers": "A.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n.B.T\u1ea1o nh\u1eefng \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n thu\u1eadn l\u1ee3i \u0111\u1ec3 \u0111\u01b0a c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc ti\u1ebfn l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ch\u00ednh tr\u1ecb c\u01a1 b\u1ea3n \u0111\u1ec3 ph\u00e1t huy s\u1ee9c m\u1ea1nh to\u00e0n di\u1ec7n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.D.T\u1ea1o nh\u1eefng kh\u1ea3 n\u0103ng to l\u1edbn \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7 T\u1ed5 qu\u1ed1c v\u00e0 m\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.", "correct_answer": "A.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n \u0111\u1ec3 ho\u00e0n th\u00e0nh cu\u1ed9c c\u00e1ch m\u1ea1ng d\u00e2n t\u1ed9c d\u00e2n ch\u1ee7 nh\u00e2n d\u00e2n."}, {"question_name": "C\u00e2u 26", "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 mi\u1ec1n Nam Vi\u1ec7t Nam sau khi \u0111\u01b0\u1ee3c gi\u1ea3i ph\u00f3ng n\u0103m 1975?", "answers": "A.Ti\u1ebfn h\u00e0nh ti\u1ebfp qu\u1ea3n v\u00f9ng gi\u1ea3i Ph\u00f3ng, th\u00e0nh l\u1eadp ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng v\u00e0 \u0111o\u00e0n th\u1ec3 qu\u1ea7n ch\u00fang.B.H\u00e0ng tri\u1ec7u \u0111\u1ed3ng b\u00e0o \u0111\u01b0\u1ee3c h\u1ed3i h\u01b0\u01a1ng, chuy\u1ec3n v\u1ec1 n\u00f4ng th\u00f4n Tham gia s\u1ea3n xu\u1ea5t ho\u1eb7c li x\u00e2y d\u1ef1ng v\u00f9ng kinh t\u1ebf m\u1edbi.C.Th\u1ef1c hi\u1ec7n ngh\u0129a v\u1ee5 l\u00e0m c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 \u00fd ngh\u0129a Qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1edbi L\u00e0o v\u00e0 Campuchia.D.Ch\u00ednh quy\u1ec1n c\u00e1ch m\u1ea1ng t\u1ecbch thu to\u00e0n b\u1ed9 t\u00e0i s\u1ea3n v\u00e0 ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t c\u1ee7a b\u1ecdn ph\u1ea3n \u0111\u1ed9ng, tuy\u00ean b\u1ed1 x\u00f3a b\u1ecf quan h\u1ec7 b\u00f3c l\u1ed9t phong ki\u1ebfn, ti\u1ebfn h\u00e0nh \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t trong n\u1ed9i b\u1ed9 n\u00f4ng d\u00e2n, Qu\u1ed1c H\u1eefu h\u00f3a ng\u00e2n h\u00e0ng, thay \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n c\u0169 b\u1eb1ng \u0111\u1ed3ng ti\u1ec1n m\u1edbi c\u1ee7a c\u00e1ch m\u1ea1ng.", "correct_answer": "C.Th\u1ef1c hi\u1ec7n ngh\u0129a v\u1ee5 l\u00e0m c\u0103n c\u1ee9 \u0111\u1ecba c\u00e1ch m\u1ea1ng c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 \u00fd ngh\u0129a Qu\u1ed1c t\u1ebf v\u1edbi L\u00e0o v\u00e0 Campuchia."}, {"question_name": "C\u00e2u 27", "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i n\u00e0o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 m\u1edf \u0111\u1ea7u c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi?", "answers": "A.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i  IV.\t\tB.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i V.\t\tC.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI.\t\t\tD.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII.", "correct_answer": "C.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI."}, {"question_name": "C\u00e2u 28", "question": ". \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111i\u1ec1u ch\u1ec9nh b\u1ed5 sung v\u00e0 ph\u00e1t tri\u1ec3n t\u1ea1i c\u00e1c k\u1ef3", "answers": "A.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i IV; \u0111\u1ea1i h\u1ed9i V; \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI.\t\tB.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i V; \u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI; \u0111\u1ea1i h\u1ed9i VII.C.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i VI; \u0111\u1ea1i h\u1ed9i VII; \u0111\u1ea1i h\u1ed9i VIII.\tD.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII, \u0111\u1ea1i h\u1ed9i VIII; \u0111\u1ea1i h\u1ed9i IX.", "correct_answer": "D.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i VII, \u0111\u1ea1i h\u1ed9i VIII; \u0111\u1ea1i h\u1ed9i IX."}, {"question_name": "C\u00e2u 29", "question": ". Trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc( t\u1eeb th\u00e1ng 12/ 1986), \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng", "answers": "A.T\u1eadp trung \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i.\t\tB.\u0110\u1ed5i m\u1edbi to\u00e0n di\u1ec7n v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1ed9.C.\u0110\u1ed5i m\u1edbi c\u0103n b\u1ea3n v\u00e0 to\u00e0n di\u1ec7n.\t\t\tD.T\u1eadp trung \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb, t\u01b0 t\u01b0\u1edfng.", "correct_answer": "B.\u0110\u1ed5i m\u1edbi to\u00e0n di\u1ec7n v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1ed9."}, {"question_name": "C\u00e2u 30", "question": ". Trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ( t\u1eeb th\u00e1ng 12 /1986), \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam x\u00e1c \u0111\u1ecbnh tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi l\u00e0", "answers": "A.Kinh t\u1ebf.\t\tB.Ch\u00ednh tr\u1ecb.\t\tC.V\u0103n h\u00f3a.\t\tD.T\u01b0 t\u01b0\u1edfng.C\u00e2u31. Trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc (t\u1eeb th\u00e1ng 12 /1986) \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng x\u00f3a b\u1ecf c\u01a1 ch\u1ebf qu\u1ea3n l\u00fd kinh t\u1ebfA.Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.\t\tB.H\u00e0ng h\u00f3a c\u00f3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.C.Th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.\tD.T\u1eadp trung quan li\u00eau bao c\u1ea5p.", "correct_answer": "D.T\u1eadp trung quan li\u00eau bao c\u1ea5p."}, {"question_name": "C\u00e2u 32", "question": ". Trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc (t\u1eeb th\u00e1ng 12 /1986), \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n theo \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng.", "answers": "A.Kinh t\u1ebf t\u1eadp trung.\t   B.Kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.\tC.X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.\t    D.Ph\u00e2n ph\u1ed1i theo lao \u0111\u1ed9ng.", "correct_answer": "C.X\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 33", "question": ". Ba ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kinh t\u1ebf l\u1edbn \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 ra trong k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m (1986-1990) \u1edf Vi\u1ec7t Nam l\u00e0", "answers": "A. l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c, th\u1ef1c ph\u1ea9m, h\u00e0ng th\u1ee7 c\u00f4ng.\tB.L\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c ,th\u1ef1c ph\u1ea9m, h\u00e0ng may m\u1eb7c.C.L\u01b0\u01a1ng th\u1ef1,c th\u1ef1c ph\u1ea9m, h\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng.D.L\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c,th\u1ef1c ph\u1ea9m, h\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng, h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u.", "correct_answer": "D.L\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c,th\u1ef1c ph\u1ea9m, h\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng, h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u."}, {"question_name": "C\u00e2u 34", "question": ". Trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc t\u1eeb th\u00e1ng 12 n\u0103m 1986 \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng x\u00e2y d\u1ef1ng", "answers": "A.M\u1ed9t th\u1ec3 ch\u1ebf ch\u00ednh tr\u1ecb \u0111\u1ed9c l\u1eadp.\t\tB.N\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C.Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc d\u00e2n ch\u1ee7 ki\u1ec3u m\u1edbi.\t\tD.Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ph\u00e1p quy\u1ec1n nh\u00e2n d\u00e2n.", "correct_answer": "B.N\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 35", "question": ". Trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc (t\u1eeb th\u00e1ng 12 /1986), \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i", "answers": "A.H\u00f2a b\u00ecnh, h\u1eefu ngh\u1ecb, h\u1ee3p t\u00e1c.\t\t\tB.H\u00f2a b\u00ecnh, h\u1eefu ngh\u1ecb ,trung l\u1eadp.C.H\u1eefu ngh\u1ecb, coi tr\u1ecdng h\u1ee3p t\u00e1c qu\u1ed1c t\u1ebf.\t\tD.H\u00f2a B\u00ecnh, m\u1edf r\u1ed9ng h\u1ee3p t\u00e1c v\u1ec1 v\u0103n h\u00f3a.", "correct_answer": "A.H\u00f2a b\u00ecnh, h\u1eefu ngh\u1ecb, h\u1ee3p t\u00e1c."}, {"question_name": "C\u00e2u 36", "question": ". S\u1ef1 nghi\u1ec7p c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u01b0\u1ee3c \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam x\u00e1c \u0111\u1ecbnh s\u1ebd c\u01a1 b\u1ea3n ho\u00e0n th\u00e0nh v\u00e0o", "answers": "A.N\u0103m 2010.\t\tB.N\u0103m 2015.\t\tC.N\u0103m 2020.\t\t\tD.N\u0103m 2030.", "correct_answer": "C.N\u0103m 2020."}, {"question_name": "C\u00e2u 37", "question": ". M\u1ef9 \u0111\u00e3 tuy\u00ean b\u1ed1 b\u00ecnh th\u01b0\u1eddng h\u00f3a quan h\u1ec7 v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam v\u00e0o th\u1eddi gian n\u00e0o?", "answers": "A.N\u0103m 1986.\t\tB.N\u0103m 1986.\t\tC.N\u0103m 1995.\t\t\tD.N\u0103m 2006.", "correct_answer": "C.N\u0103m 1995."}, {"question_name": "C\u00e2u 38", "question": ". Quan \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam (t\u1eeb 12 /1986) kh\u00f4ng c\u00f3 n\u1ed9i dung n\u00e0o d\u01b0\u1edbi \u0111\u00e2y?", "answers": "A.L\u1ea5y \u0111\u1ed5i m\u1edbi ch\u00ednh tr\u1ecb l\u00e0m tr\u1ecdng t\u00e2m.\t     B.\u0110i l\u00ean ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i b\u1eb1ng nh\u1eefng bi\u1ec7n ph\u00e1p ph\u00f9 h\u1ee3p.C.Kh\u00f4ng thay \u0111\u1ed5i m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.\tD.\u0110\u1ed5i m\u1edbi to\u00e0n di\u1ec7n v\u00e0 \u0111\u1ed3ng b\u1ed9.", "correct_answer": "A.L\u1ea5y \u0111\u1ed5i m\u1edbi ch\u00ednh tr\u1ecb l\u00e0m tr\u1ecdng t\u00e2m."}, {"question_name": "C\u00e2u 39", "question": ". N\u1ed9i dung n\u00e0o kh\u00f4ng thu\u1ed9c \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi kinh t\u1ebf c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec1 ra trong \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 VI(1986)?", "answers": "A.X\u00f3a b\u1ecf c\u01a1 ch\u1ebf qu\u1ea3n l\u00fd t\u1eadp trung quan li\u00eau bao c\u1ea5p.B.X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf qu\u1ed1c d\u00e2n v\u1edbi c\u01a1 c\u1ea5u nhi\u1ec1u ng\u00e0nh ngh\u1ec1.C.Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf v\u1edbi hai th\u00e0nh ph\u1ea7n nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 t\u1eadp th\u1ec3.D.M\u1edf r\u1ed9ng quan h\u1ec7 qu\u1ed1c t\u1ebf \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i.", "correct_answer": "C.Ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf v\u1edbi hai th\u00e0nh ph\u1ea7n nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc v\u00e0 t\u1eadp th\u1ec3"}, {"question_name": "C\u00e2u 40", "question": ". \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea1i bi\u1ec3u to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 VI c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam (th\u00e1ng 12 /1986) \u0111\u01b0\u1ee3c g\u1ecdi l\u00e0", "answers": "A.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i th\u00e0nh l\u1eadp th\u1ed1ng nh\u1ea5t n\u01b0\u1edbc nh\u00e0.\tB.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i x\u00e2y d\u1ef1ng Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf mi\u1ec1n B\u1eafc.C.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i kh\u00e1ng chi\u1ebfn th\u1eafng l\u1ee3i.\t\tD.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed5i m\u1edbi.", "correct_answer": "D.\u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0111\u1ed5i m\u1edbi."}, {"question_name": "C\u00e2u 41", "question": ". T\u00ecnh h\u00ecnh th\u1ebf gi\u1edbi v\u00e0 trong n\u01b0\u1edbc nh\u1eefng n\u0103m 80 c\u1ee7a th\u1ebf k\u1ef7 XX \u0111\u1eb7t ra y\u00eau c\u1ea7u c\u1ea5p b\u00e1ch n\u00e0o \u0111\u1ed1i v\u1edbi Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.Ho\u00e0n th\u00e0nh t\u1eadp th\u1ec3 h\u00f3a n\u00f4ng nghi\u1ec7p.\t\tB.T\u1eadp trung ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng.C.Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng nghi\u1ec7p h\u00f3a hi\u1ec7n \u0111\u1ea1i h\u00f3a.\t\tD.Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi to\u00e0n di\u1ec7n.", "correct_answer": "D.Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi to\u00e0n di\u1ec7n."}, {"question_name": "C\u00e2u 42", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng y\u1ebfu t\u1ed1 kh\u00e1ch quan t\u00e1c \u0111\u1ed9ng tr\u1ef1c ti\u1ebfp \u0111\u1ebfn vi\u1ec7c \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec1 ra \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc t\u1eeb (12 /1986) l\u00e0", "answers": "A.T\u00ecnh tr\u1ea1ng l\u1ea1c h\u1eadu c\u1ee7a c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng Nam \u00c1.\tB.S\u1ef1 ph\u00e1t tri\u1ec3n nhanh ch\u00f3ng c\u1ee7a t\u1ed5 ch\u1ee9c Asean.C.Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng to\u00e0n di\u1ec7n tr\u1ea7m tr\u1ecdng \u1edf Li\u00ean X\u00f4.D.Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng tr\u1ea7m tr\u1ecdng c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ebf gi\u1edbi.", "correct_answer": "C.Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng to\u00e0n di\u1ec7n tr\u1ea7m tr\u1ecdng \u1edf Li\u00ean X\u00f4."}, {"question_name": "C\u00e2u 43", "question": ". Th\u1ef1c ti\u1ec5n l\u1ecbch s\u1eed n\u00e0o l\u00e0 y\u1ebfu t\u1ed1 quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh Vi\u1ec7t Nam ph\u1ea3i ti\u1ebfn h\u00e0nh s\u1ef1 nghi\u1ec7p \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc (t\u1eeb n\u0103m 1986)?", "answers": "A.C\u00e1c n\u01b0\u1edbc c\u00f4ng nghi\u1ec7p m\u1edbi \u0111\u1ea1t nhi\u1ec1u th\u00e0nh t\u1ef1u sau c\u1ea3i c\u00e1ch.B.Xu th\u1ebf Qu\u1ed1c t\u1ebf h\u00f3a di\u1ec5n ra ng\u00e0y c\u00e0ng m\u1ea1nh m\u1ebd tr\u00ean th\u1ebf gi\u1edbi.C.Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra tr\u1ea7m tr\u1ecdng.D.Li\u00ean X\u00f4 v\u00e0 c\u00e1c n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng \u00c2u Ti\u1ebfn h\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i t\u1ed5 c\u1ea3i c\u00e1ch.", "correct_answer": "C.Cu\u1ed9c kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng kinh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i \u1edf Vi\u1ec7t Nam di\u1ec5n ra tr\u1ea7m tr\u1ecdng."}, {"question_name": "C\u00e2u 44", "question": ". M\u1ed9t trong nh\u1eefng m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u1edf Vi\u1ec7t Nam \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u1ec1 ra (t\u1eeb th\u00e1ng 12 /1986) l\u00e0", "answers": "A.B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u kh\u1eafc ph\u1ee5c h\u1eadu qu\u1ea3 chi\u1ebfn tranh.\t\tB.Ho\u00e0n thi\u1ec7n c\u01a1 ch\u1ebf qu\u1ea3n l\u00fd \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C.\u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ra kh\u1ecfi t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.\tD.Ho\u00e0n th\u00e0nh c\u00f4ng cu\u1ed9c c\u1ea3i c\u00e1ch ru\u1ed9ng \u0111\u1ea5t.", "correct_answer": "C.\u0110\u1ea5t n\u01b0\u1edbc ra kh\u1ecfi t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng."}, {"question_name": "C\u00e2u 45", "question": ". \u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a \u0111\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam n\u00ean hi\u1ec3u nh\u01b0 th\u1ebf n\u00e0o cho \u0111\u00fang?", "answers": "A.Kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 thay \u0111\u1ed5i m\u1ee5c ti\u00eau ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i m\u00e0 th\u00f4ng qua ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a \u0111\u1ec3 th\u1ef1c hi\u1ec7n m\u1ee5c ti\u00eau \u0111\u00f3.B.X\u00e1c \u0111\u1ecbnh \u0111\u00fang m\u1ee5c ti\u00eau c\u1ee7a th\u1eddi k\u1ef3 qu\u00e1 \u0111\u1ed9 l\u00ean Ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i \u0111\u1ec3 vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c k\u1ebft qu\u1ea3 kh\u1ea3 thi.C.Kh\u00f4ng ph\u1ea3i thay \u0111\u1ed5i m\u1ee5c ti\u00eau ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i m\u00e0 l\u00e0mcho m\u1ee5c ti\u00eau \u1ea5y c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 b\u1eb1ng nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc \u0111i v\u00e0 bi\u1ec7n ph\u00e1p th\u00edch h\u1ee3p.D.Thay \u0111\u1ed5i m\u1ee5c ti\u00eau x\u00e3 h\u1ed9i cho ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi ho\u00e0n c\u1ea3nh l\u1ecbch s\u1eed Vi\u1ec7t Nam.", "correct_answer": "C.Kh\u00f4ng ph\u1ea3i thay \u0111\u1ed5i m\u1ee5c ti\u00eau ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i m\u00e0 l\u00e0mcho m\u1ee5c ti\u00eau \u1ea5y c\u00f3 hi\u1ec7u qu\u1ea3 b\u1eb1ng nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc \u0111i v\u00e0 bi\u1ec7n ph\u00e1p th\u00edch h\u1ee3p."}, {"question_name": "C\u00e2u 46", "question": ". \u00dd n\u00e0o ph\u1ea3n \u00e1nh \u0111\u00fang v\u00e0 \u0111\u1ea7y \u0111\u1ee7 quan \u0111i\u1ec3m \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam( t\u1eeb th\u00e1ng 12 / 1986)?", "answers": "A.\u0110\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 kinh t\u1ebf, ch\u00ednh tr\u1ecb, v\u0103n h\u00f3a v\u00e0 x\u00e3 h\u1ed9i.B.\u0110\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 kinh t\u1ebf ph\u1ea3i g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 ch\u00ednh tr\u1ecb ,x\u00e3 h\u1ed9i.C.\u0110\u1ed5i m\u1edbi ph\u1ea3i to\u00e0n di\u1ec7n \u0111\u1ed3ng b\u1ed9 tr\u1ecdng t\u00e2m l\u00e0 \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 kinh t\u1ebf.D.\u0110\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ec3 kh\u1eafc ph\u1ee5c nh\u1eefng khuy\u1ebft \u0111i\u1ec3m \u0111\u01b0a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc v\u01b0\u1ee3t qua kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng.", "correct_answer": "C.\u0110\u1ed5i m\u1edbi ph\u1ea3i to\u00e0n di\u1ec7n \u0111\u1ed3ng b\u1ed9 tr\u1ecdng t\u00e2m l\u00e0 \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 47", "question": ". N\u1ed9i dung tr\u1ecdng t\u00e2m c\u1ee7a \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u1edf Vi\u1ec7t Nam t\u1eeb th\u00e1ng 12 n\u0103m 1986 ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi xu th\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u1ee7a th\u1ebf gi\u1edbi l\u00e0", "answers": "A.M\u1edf r\u1ed9ng h\u1ee3p t\u00e1c \u0111\u1ed1i tho\u1ea1i th\u1ecfa hi\u1ec7p.\tB.Thi\u1ebft l\u1eadp quan h\u1ec7 \u0111\u1ed3ng minh v\u1edbi c\u00e1c n\u01b0\u1edbc l\u1edbn.C.L\u1ea5y ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf l\u00e0m tr\u1ecdng \u0111i\u1ec3m.\tD.Tham gia m\u1ecdi t\u1ed5 ch\u1ee9c khu v\u1ef1c v\u00e0 qu\u1ed1c t\u1ebf.", "correct_answer": "C.L\u1ea5y ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf l\u00e0m tr\u1ecdng \u0111i\u1ec3m"}, {"question_name": "C\u00e2u 48", "question": ". T\u1ed5ng b\u00ed th\u01b0 \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam g\u1eafn li\u1ec1n v\u1edbi c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc l\u00e0", "answers": "A.Ph\u1ea1m V\u0103n \u0110\u1ed3ng.\t\tB.Nguy\u1ec5n V\u0103n Linh.\t\tC.L\u00ea Du\u1ea9n.\t\tD.L\u00ea \u0110\u1ee9c Th\u1ecd.", "correct_answer": "B.Nguy\u1ec5n V\u0103n Linh."}, {"question_name": "C\u00e2u 49", "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng chi\u1ebfn l\u01b0\u1ee3c c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam trong \u0111\u1ed5i m\u1edbi kinh t\u1ebf t\u1ea1i \u0110\u1ea1i h\u1ed9i \u0110\u1ea3ng to\u00e0n qu\u1ed1c l\u1ea7n th\u1ee9 VI(1986) l\u00e0", "answers": "A.Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n t\u01b0 nh\u00e2n.B.X\u00e2y d\u1ef1ng kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n theo \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a.C.Ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n theo \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng t\u01b0 b\u1ea3n ch\u1ee7 ngh\u0129a.D.Ph\u00e1t huy vai tr\u00f2 kinh t\u1ebf t\u1eadp th\u1ec3.", "correct_answer": "B.X\u00e2y d\u1ef1ng kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n theo \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a."}, {"question_name": "C\u00e2u 50", "question": ". Trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a v\u00ec", "answers": "A.Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n ph\u00e1t tri\u1ec3n n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.B.T\u1eadn d\u1ee5ng \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ngu\u1ed3n l\u1ef1c \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.C.T\u1ea1o \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n cho kinh t\u1ebf t\u01b0 b\u1ea3n t\u01b0 nh\u00e2n ph\u00e1t tri\u1ec3n.\tD.Thu h\u00fat v\u1ed1n \u0111\u1ea7u t\u01b0 n\u01b0\u1edbc ngo\u00e0i.", "correct_answer": "B.T\u1eadn d\u1ee5ng \u0111\u01b0\u1ee3c nhi\u1ec1u ngu\u1ed3n l\u1ef1c \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 51", "question": ". Ch\u1ee7 tr\u01b0\u01a1ng x\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc ph\u00e1p quy\u1ec1n x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\u00e2n do d\u00e2n v\u00e0 v\u00ec d\u00e2n l\u00e0 n\u1ed9i dung trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam (t\u1eeb th\u00e1ng 12 /1986) v\u1ec1", "answers": "A.Ch\u00ednh tr\u1ecb.\t\tB.V\u0103n h\u00f3a.\t\tC.Ph\u00e1p lu\u1eadt \t\tD.\u0111\u1ed1i tho\u1ea1i", "correct_answer": "A.Ch\u00ednh tr\u1ecb."}, {"question_name": "C\u00e2u 52", "question": ". Trong k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m (1986 \u2013 1990) \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam t\u1eadp trung th\u1ef1c hi\u1ec7n ba ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kinh t\u1ebf l\u1edbn: l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c - th\u1ef1c ph\u1ea9m, h\u00e0ng ti\u00eau d\u00f9ng v\u00e0 h\u00e0ng xu\u1ea5t kh\u1ea9u v\u00ec", "answers": "A.\u0110em l\u1ea1i hi\u1ec7u qu\u1ea3 kinh t\u1ebf cao.\t\t\tB.Nhu c\u1ea7u ti\u00eau d\u00f9ng c\u1ee7a ng\u01b0\u1eddi d\u00e2n.C.Ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n th\u1ef1c ti\u1ec5n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc.\tD.Vi\u1ec7t Nam c\u00f3 nhi\u1ec1u \u0111\u1ed1i t\u00e1c trong l\u0129nh v\u1ef1c n\u00e0y.", "correct_answer": "C.Ph\u00f9 h\u1ee3p v\u1edbi \u0111i\u1ec1u ki\u1ec7n th\u1ef1c ti\u1ec5n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 53", "question": ". Trong nh\u1eefng k\u1ebft qu\u1ea3 quan tr\u1ecdng b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a Vi\u1ec7t Nam (t\u1eeb th\u00e1ng 12 /1986) k\u1ebft qu\u1ea3 n\u00e0o quan tr\u1ecdng nh\u1ea5t?", "answers": "A.Th\u1ef1c hi\u1ec7n th\u00e0nh c\u00f4ng ba ch\u01b0\u01a1ng tr\u00ecnh kinh t\u1ebf.\t\tB.Ki\u1ec1m ch\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c m\u1ed9t b\u01b0\u1edbc \u0111\u00e0 l\u1ea1m ph\u00e1t.C.B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u h\u00ecnh th\u00e0nh n\u1ec1n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n v\u1eadn h\u00e0nh theo c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.D.B\u1ed9 m\u00e1y Nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u00e1c c\u1ea5p \u1edf trung \u01b0\u01a1ng v\u00e0 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eafp x\u1ebfp l\u1ea1i.", "correct_answer": "C.B\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u h\u00ecnh th\u00e0nh n\u1ec1n kinh t\u1ebf h\u00e0ng h\u00f3a nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n v\u1eadn h\u00e0nh theo c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng c\u00f3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}, {"question_name": "C\u00e2u 54", "question": ". Nh\u1eefng th\u00e0nh t\u1ef1u Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ea1t \u0111\u01b0\u1ee3c trong vi\u1ec7c th\u1ef1c hi\u1ec7n k\u1ebf ho\u1ea1ch 5 n\u0103m 1986-1990 ch\u1ee9ng t\u1ecf \u0111i\u1ec1u g\u00ec?", "answers": "A. \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi l\u00e0 \u0111\u00fang b\u01b0\u1edbc \u0111i c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0 ph\u00f9 h\u1ee3p.B.Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 tho\u00e1t kh\u1ecfi t\u00ecnh tr\u1ea1ng kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng ki nh t\u1ebf x\u00e3 h\u1ed9i.C.Vi\u1ec7t Nam \u0111\u00e3 gi\u1ea3i quy\u1ebft \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1ef1 m\u1ea5t c\u00e2n \u0111\u1ed1i c\u1ee7a n\u1ec1n kinh t\u1ebf.D.\u0110\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0 \u0111\u00fang \u0111\u1eafn c\u1ea7n c\u00f3 nh\u1eefng b\u01b0\u1edbc \u0111i ph\u00f9 h\u1ee3p", "correct_answer": "A. \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi l\u00e0 \u0111\u00fang b\u01b0\u1edbc \u0111i c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi c\u01a1 b\u1ea3n l\u00e0 ph\u00f9 h\u1ee3p."}, {"question_name": "C\u00e2u 55", "question": ".Nguy\u00ean nh\u00e2n quy\u1ebft \u0111\u1ecbnh th\u1eafng l\u1ee3i b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u1edf Vi\u1ec7t Nam hi\u1ec7n nay l\u00e0", "answers": "A.Truy\u1ec1n th\u1ed1ng y\u00eau n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\u00e2n t\u1ed9c.\t\tB.S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam.C.S\u1ef1 gi\u00fap \u0111\u1ee1 c\u1ee7a c\u1ed9ng \u0111\u1ed3ng qu\u1ed1c t\u1ebf.\t\t\tD.T\u00ecnh \u0111o\u00e0n k\u1ebft c\u1ee7a ba n\u01b0\u1edbc \u0110\u00f4ng D\u01b0\u01a1ng.", "correct_answer": "B.S\u1ef1 l\u00e3nh \u0111\u1ea1o c\u1ee7a \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam."}, {"question_name": "C\u00e2u 56", "question": ". \u0110\u00e2u kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 m\u1ee5c \u0111\u00edch m\u00e0 \u0110\u1ea3ng c\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam \u0111\u1ec1 ra trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi (t\u1eeb n\u0103m 1986)?", "answers": "A.\u0110\u1ea9y m\u1ea1nh c\u00e1ch m\u1ea1ng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a trong c\u1ea3 n\u01b0\u1edbc.\tB.V\u01b0\u1ee3t qua kh\u1ee7ng ho\u1ea3ng c\u1ee7a ch\u1ee7 ngh\u0129a x\u00e3 h\u1ed9i.C.Kh\u1eafc ph\u1ee5c kh\u00f3 kh\u0103n sai l\u1ea7m khuy\u1ebft \u0111i\u1ec3m tr\u01b0\u1edbc \u0111\u00f3.D.\u0110\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i theo xu h\u01b0\u1edbng v\u1ec1 ch\u00e2u \u00c1.", "correct_answer": "D.\u0110\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i theo xu h\u01b0\u1edbng v\u1ec1 ch\u00e2u \u00c1."}, {"question_name": "C\u00e2u 57", "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng \u0111\u00fang v\u1ec1 \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi tr\u00ean l\u0129nh v\u1ef1c ch\u00ednh tr\u1ecb?", "answers": "A.X\u00e2y d\u1ef1ng nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a, nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc c\u1ee7a d\u00e2n, do d\u00e2n v\u00e0 v\u00ec d\u00e2n.B.X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n d\u00e2n ch\u1ee7 x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a, \u0111\u1ea3m b\u1ea3o quy\u1ec1n l\u1ef1c thu\u1ed9c v\u1ec1 nh\u00e2n d\u00e2n.C.X\u00f3a b\u1ecf c\u01a1 ch\u1ebf qu\u1ea3n l\u00fd kinh t\u1ebf t\u1eadp trung, bao c\u1ea5p, h\u00ecnh th\u00e0nh c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng.D.Th\u1ef1c hi\u1ec7n ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ea1i \u0111o\u00e0n k\u1ebft d\u00e2n t\u1ed9c, ch\u00ednh s\u00e1ch \u0111\u1ed1i ngo\u1ea1i h\u00f2a b\u00ecnh, h\u1eefu ngh\u1ecb ,h\u1ee3p t\u00e1c.", "correct_answer": "C.X\u00f3a b\u1ecf c\u01a1 ch\u1ebf qu\u1ea3n l\u00fd kinh t\u1ebf t\u1eadp trung, bao c\u1ea5p, h\u00ecnh th\u00e0nh c\u01a1 ch\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng."}, {"question_name": "C\u00e2u 58", "question": ". Nh\u1eadn \u0111\u1ecbnh n\u00e0o sau \u0111\u00e2y kh\u00f4ng ph\u1ea3i l\u00e0 th\u00e0nh t\u1ef1u c\u1ee7a c\u00f4ng cu\u1ed9c b\u01b0\u1edbc \u0111\u1ea7u \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u1edf Vi\u1ec7t Nam?", "answers": "A.B\u1ed9 m\u00e1y nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc \u1edf trung \u01b0\u01a1ng v\u00e0 \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng \u0111\u01b0\u1ee3c s\u1eafp x\u1ebfp l\u1ea1i, theo \u0111\u1ecbnh h\u01b0\u1edbng ph\u00e1t huy d\u00e2n ch\u1ee7 n\u1ed9i b\u1ed9 v\u00e0 quy\u1ec1n l\u00e0m ch\u1ee7 c\u1ee7a nh\u00e2n d\u00e2n.B.T\u1ea1o th\u00eam vi\u1ec7c l\u00e0m cho ng\u01b0\u1eddi lao \u0111\u1ed9ng v\u00e0 t\u0103ng s\u1ea3n ph\u1ea9m cho x\u00e3 h\u1ed9i.C.Kh\u01a1i d\u1eady \u0111\u01b0\u1ee3c ti\u1ec1m n\u0103ng v\u00e0 s\u1ee9c s\u00e1ng t\u1ea1o c\u1ee7a qu\u1ea7n ch\u00fang \u0111\u1ec3 ph\u00e1t tri\u1ec3n s\u1ea3n xu\u1ea5t v\u00e0 d\u1ecbch v\u1ee5.D.Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ti\u1ec1n l\u01b0\u01a1ng b\u1ea5t h\u1ee3p l\u00fd.", "correct_answer": "D.Ch\u1ebf \u0111\u1ed9 ti\u1ec1n l\u01b0\u01a1ng b\u1ea5t h\u1ee3p l\u00fd."}, {"question_name": "C\u00e2u 59", "question": ". T\u1ea1i sao trong \u0111\u01b0\u1eddng l\u1ed1i \u0111\u1ed5i m\u1edbi \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc, \u0110\u1ea3ng C\u1ed9ng s\u1ea3n Vi\u1ec7t Nam cho r\u1eb1ng tr\u1ecdng t\u00e2m l\u00e0 \u0111\u1ed5i m\u1edbi kinh t\u1ebf?", "answers": "A.Kinh t\u1ebf ph\u00e1t tri\u1ec3n l\u00e0 c\u01a1 s\u1edf \u0111\u1ec3 n\u01b0\u1edbc ta \u0111\u1ed5i m\u1edbi tr\u00ean c\u00e1c l\u0129nh v\u1ef1c kh\u00e1c.B.M\u1ed9t s\u1ed1 n\u01b0\u1edbc l\u1ea5y ph\u00e1t tri\u1ec3n kinh t\u1ebf l\u00e0m tr\u1ecdng t\u00e2m.C.Do h\u1eadu qu\u1ea3 c\u1ee7a chi\u1ebfn tranh k\u00e9o d\u00e0i,  kinh t\u1ebf n\u01b0\u1edbc ta c\u00f2n ngh\u00e8o n\u00e0n, l\u1ea1c h\u1eadu.D.Nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec1u b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 kinh t\u1ebf.", "correct_answer": "D.Nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n c\u1ee7a \u0111\u1ea5t n\u01b0\u1edbc \u0111\u1ec1u b\u1eaft ngu\u1ed3n t\u1eeb nh\u1eefng kh\u00f3 kh\u0103n v\u1ec1 kinh t\u1ebf."}, {"question_name": "C\u00e2u 60", "question": ". N\u1ed9i dung \u0111\u1ed5i m\u1edbi v\u1ec1 kinh t\u1ebf \u1edf Vi\u1ec7t Nam (t\u1eeb th\u00e1ng 12 /1986) v\u00e0 ch\u00ednh s\u00e1ch kinh t\u1ebf m\u1edbi ( NEP,1921) \u1edf n\u01b0\u1edbc ta c\u00f3 \u0111i\u1ec3m t\u01b0\u01a1ng \u0111\u1ed3ng l\u00e0", "answers": "A.\u01afu ti\u00ean ph\u00e1t tri\u1ec3n c\u00f4ng nghi\u1ec7p n\u1eb7ng v\u00e0 giao th\u00f4ng v\u1eadn t\u1ea3i.B.X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u00f3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc.C. x\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf th\u1ecb tr\u01b0\u1eddng x\u00e3 h\u1ed9i ch\u1ee7 ngh\u0129a ki\u1ec3m so\u00e1t b\u1eb1ng ph\u00e1p lu\u1eadt.D.Thay  ch\u1ebf \u0111\u1ed9 tr\u01b0ng thu l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c th\u1eeba b\u1eb1ng thu\u1ebf l\u01b0\u01a1ng th\u1ef1c.", "correct_answer": "B.X\u00e2y d\u1ef1ng n\u1ec1n kinh t\u1ebf nhi\u1ec1u th\u00e0nh ph\u1ea7n c\u00f3 s\u1ef1 qu\u1ea3n l\u00fd c\u1ee7a nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc."}]